
1.【C 】的监督是海关权力监督体系中最高层次的监督
A.司法机关
B.检察机关
C.最高权力机关
D.社会群众
答案：C
V
2.下列可以在出口加工区开展的业务是【D】
A.商业零售
B.一般贸易
C.转口贸易
D.加工贸易
答案：D
V
3.海关不必经过直属海关关长或其授权的隶属海关关长批准就能实施的行为有【A】
A.在海关监管区及海关附近沿海沿边地区，检查有私运嫌疑的运输工具和有藏匿私运货品 嫌疑的场所
B.对有私运嫌疑的运输工具、货物、物品和私运犯罪嫌疑人进行扣留
C.查询案件涉嫌单位和人员在金诨?埂⒂收?笠档拇婵詈突憧?nbsp;
D.在海关监管区及海关附近沿海沿边地区以外，对有私运嫌疑的运输工具和除公民住处以 外的有藏匿私运货物、物品嫌疑的场所进行检查
答案：A
V
4.报关员调动工作单位时，应持【C】的证明文件向所在地海关办理重新注册手续
A.调出单位
B.调入单位
C.调出调入单位
D.报关协会
答案：C
V
5.进出口货物的收货人、出口货物的发货人应当向海关如实申报、交验进出口许可证件和有关 单证。国家限制出口的货物，没有进出口许可证件的，不予放行，具体处理办法由【A】规定
A.国务院
B.海关总署
C.直属海关
D.直属海关的货物监管处(科)
答案：A
V
6.配额与许可证这两种限制措施既可单独使用，也可以结合在一起使用，我国目前采用的是 【C】
A.许可证管理措施
B.配额管理措施
C.配额许可证管理的措施
D.以上答案都不是
答案：C
V
7.转关运输中，直转方式转关的期限为自申报之日起【A】天内
A.14
B.5
C.30
D.15
答案：A
V
8.我国增值税的基本税率为17%，但对于一些关系到国计民生的重要物资增值税税率较低，为13%。在下列选项中，增值税税率不是13%的是【B】
A.粮食、食,e1植物油
B.石油、柴油、汽油
C.图书、报纸、杂志
D.饲料、化肥、农药、农机、农膜
答案：B
V
9.根据《中华人民共和国海关法》的.有关规定，进出口货物的纳税义务人，应当自海关填发 税款缴纳书的哪段时间内缴纳税款?【B 】
A.填发税款缴纳书之日起7日内
B.填发税款缴纳书之日起15日内
C.填发税款缴纳书之日起10日内
D.填发税款缴纳书之日起30日内
答案：B
V
10.在一般情况下，向海关申请担保的担保期不得超过【 B】
A.10天
B.20天
C.30天
D.6个月
答案：B
V

1、下列关于报关单位分类管理的表述，正确的是：
A.A类报关企业代理B类进出口货物收发货人开展报关业务的，适用B类管理措施
B.C类报关企业代理D类进出口货物收发货人开展报关业务的，适用D类管理措施
C.AA类报关企业代理A类进出口货物收发货人开展报关业务的，适用A类管理措施
D.A类报关企业代理AA类进出口货物收发货人开展报关业务的，适用A类管理措施
答案：BD
V
2、下列有权签发进出口许可证的机构是( )。
A、商务部配额许可证事务局
B、商务部驻各地特派员办事处
C、省、自治区、直辖市的商务主管部门
D、计划单列市和经商务部授权的其他省会城市的商务主管部门
答案：ABCD
V
3、对下列实行自动进口许可管理的大宗、散装货物，溢装数量在货物总量3%以内的，免予另行申领自动进口许可证：
A、原油
B、成品油
C、化肥
D、钢材
答案：ABCD
V
4、货物、技术进出口许可管理制度是我国进出口许可管理制度的主体，其管理范围包括：
A、禁止进出口货物和技术
B、限制进出口货物和技术
C、自由进出口的技术
D、自由进出口中部分实行自动许可管理的货物
答案：ABCD
V
5、货物、技术进出口许可管理制度是我国进出口许可制度的主体，其管理范围包括：
A.禁止进出口货物和技术
B.限制进出口货物和技术
C.自由进出口的技术
D.自由进口中部分实行自动许可管理的货物
答案：ABCD
V
6、下列对两用物项和技术进出口许可证管理表述正确的是( )。
A.两用物项和技术进出口前，进出口经营者应当向发证机关申领两用物项和技术进出口许可证，凭以向海关办理进出口报关手续
B.两用物项和技术进口许可证实行“非一批一证”制和“一证一关”制
C.两用物项和技术出口许可证实行“一批一证”制和“一证一关”制
D.两用物项和技术进出口许可证有效期一般不超过1年，跨年度使用时，在有效期内只能使用到次年3月31日
答案：ABCD
V
7、1.我国对外贸易管制制度是由一系列管理制度构成的综合管理制度,其中包括:
A.进出口许可制度
B.海关监管制度
C.出入境检验检疫制度
D.出口退税制度
答案：ABC
V
8、目前，列入我国《禁止出口货物目录》的商品有( )。
A.麝香
B.
C.木炭
D.硅砂
答案：ABCD
V
9、根据海关现行规定，报关企业跨关区设立分支机构的，应具备的条件，下列说法正确的是( )。
A、已取得分支机构注册登记许可
B、分支机构负责人应当具有5年以上从事对外贸易工作经验或者报关工作经验
C、报关员人数不能少于5名
D、报关业务负责人、报关员均无私运行为记录
答案：A、B、D
V
10、关于两用物项和技术进出口许可证下列说法正确的是：
A、两用物项和技术进出口许可证发证机构为商务部许可证事务局、商务部驻各地特派员办事处和受商务部委托的省级商务主管部门
B、两用物项和技术进出口许可证有效期一般不超过一年。跨年度使用的在有效期内只能使用到次年3月31日，逾期发证机构将根据原许可证有效期换发许可证
C、两用物项和技术进口许可证实行“非一批一证”制，可以在多个海关使用
D、两用物项和技术出口许可证实行“一批一证”制和“一证一关”制
答案：B、D
V

    1、海关不必经过直属海关关长或其授权的隶属海关关长批准就能实施的行为有( ).

A.在海关监管区及海关附近沿海沿边地区，检查有走私嫌疑的运输工具和有藏匿走私货品嫌疑的场所

B.对有走私嫌疑的运输工具、货物、物品和走私犯罪嫌疑人进行扣留

C.查询案件涉嫌单位和人员在金融机构、邮政企业的存款和汇款

D.在海关监管区及海关附近沿海沿边地区以外，对有走私嫌疑的运输工具和除公民住处以外的有藏匿走私货物、物品嫌疑的场所进行检查

答案：A
V
2、按照海关对报关员记分考核管理的有关规定，一次记2分的情形是：

A、电子数据报关单的有关项目填写不规范，海关退回责令更正的

B、在海关签印放行前，报关单位申请撤销报关单的

C、在海关签印放行后，报关单位申请修改或者撤销报关单的

D、未按照规定在纸质报关单及随附单据上加盖报关专用章的

答案：B

解释：A、D是记1分的情形，C是计5分的情形。
V

3、下列关于报关单位的分类管理的表述错误的是( )。

A、AA类进出口货物收发货人应当已适用A类管理1年以上，上一年度进出口总值3000万美元(中西部1000万美元)以上

B、A类进出口货物收发货人应当已适用B类管理1年以上，上一年度进出口总值50万美元以上

C、AA类报关企业，已适用A类管理1年以上，上一年度代理申报的进出口报关单及进出境备案清单总量在2万票(中西部5000票)以上;

D、A类报关企业，已适用B类管理1年以上，上一年度代理申报的进出口报关单及进出境备案清单等总量在4000票以上

答案：D

解析：A类报关企业，已适用B类管理1年以上，上一年度代理申报的进出口报关单及进出境备案清单等总量在3000票以上。

V

4、A类报关企业代理B类进出口货物收发货人开展报关业务时，海关对其实施：

A、A类管理

B、B类管理

C、C类管理

D、A类、B类均可

答案：A

解析：报关企业和进出口货物收发货人均为B类及B类以上管理类别的，按照报关企业的管理类别实施相应的管理措施

V

5、关于申报地点，以下表述正确的是：

A、进口或者出口的货物必须在进境地或者出境地海关申报

B、暂时进口货物复运出境时必须在原进境地海关申报

C、保税货物转为一般进口货物时应当在货物原进境地海关申报

D、经收发货人申请，海关同意，进口货物的收货人或其代理人可以在设有海关的指运地申报，出口货物的发货人或其代理人可以在设有海关的起运地申报

答案：D

解释：进口货物应当由收货人或其代理人在货物的进境地海关申报;出口货物应当由发货人或者其代理人在货物的出境地海关申报。保税货物、特定减免税和暂准进出境货物申报进境的货物，因故改变使用目的从而改变货物性质转为一般进口时，进口货物的收发货人或其代理人应当在货物所在地主管海关申报。
V
  8、对于加工贸易保税货物，以下表述错误的是( )

A.进口料件，除易制毒化学品、监控化学品、消耗臭氧层物质等个别规定商品以外均可以在报关进口时免予交验进口许可证件

B.出口成品，属于国家规定应交验出口许可证件的，在出口报关时必须交验出口许可证件

C.加工贸易项下出口应税商品，如系全部使用进口料件加工的产(成)品，不征收出口关税

D.加工贸易项下出口应税商品，如系部分使用进口料件加工的产(成)品，不征收出口关税

答案：D

解释：加工贸易项下出口应税商品，如系部分使用进口料件部分使用国产料件加工的产品，则按海关核定的比例征收关税：出口关税=出口货物的完税价格*出口关税税率*出口产品中使用国产料件和全部料件的价值比例。
V
9.一批易腐进口货物通关时因涉嫌走私被海关扣留，在被扣留期间货物发生变质。根据现行规定，对此损失应以下述哪种方式处理：( )

A、因货物发生变质与收货人或其代理人涉嫌走私有关，故该损失由其承担50%海关赔偿50%

B、因货物发生变质与海关扣留货物有关，故该损失由海关承担90%，10%的损失由收货人承担

C、因其变质是与海关扣留货物有关，故该损失应由海关赔偿

D、因其变质是在海关正常工作程序所需时间内发生，海关不予赔偿

答案：D
V
10、北京一新成立的某加工贸易经营企业进口4000美元的聚酯切片(限制类商品)，加工保鲜膜后返销出口，根据银行保证金台账制度，该企业的台账为( )。

A.不转，免册 B、不转，领册 C.半实转，领册 D.空转，领册

答案：B
V
11、关于保税区和出口加工区下列说法错误的是( )。

A、保税区从境外进口的加工贸易料件应填写的是进境货物备案清单

B、保税区区内企业从境外进口自用的机器设备应填写的是进境货物备案清单

C、境内的保税加工货物进入保税区，填写出口货物报关单，属许可证件管理的，提供有关的许可证件，海关不签发出口货物报关单退税证明联

D、出口加工区运往境内区外的货物，区外企业录入进口货物报关单，区内企业填制出口加工区出境货物备案清单

答案：B
V
解释：保税区从境外进口的货物属于自用填报关单，非自用填备案清单。
   14、某航空公司以租赁方式从美国进口一架价值USDl800000的小型飞机，租期1年，年租金为USD60000，此情况经海关审查属实。在这种情况下，海关审定该飞机的完税价格为()。

A.USD 1800000 B.USD 60000 C.USD 1860000 D.USD 1740000

答案：B
V
15、下列情形适用缴纳保证金的是( )。

A.申请延期缴纳税款的

B.进口租赁货物

C.加工贸易企业实施联网监管的

D.涉及知识产权保护的

答案：A

解释：参见10年教材446页。
V
16、出料加工项目下自料件出口之日起在境外加工期限为( )加工后货物按期复运进口，如需用延长加工期限，延期最长时间不得超过( )。

A、1年;1年 B、6个月;6个月

C、6个月;3个月 D、1年;6个月

答案：C
V
17、《中华人民共和国海关法》规定，进出口货物的纳税义务人发现多缴纳税款的，自缴纳税款之日起( )可以以书面形式要求海关退还多缴的税款并加算银行同期活期存款利息。海关自受理申请之日( )内查实并通知纳税义务人，纳税义务人应当自收到通知书之日起( )办理有关退税手续。

A、1年;30日;3个月 B、1年;60日;1个月

C、2年;60日;3个月 D、6个月;7日;15日

答案：A
V
18、加工贸易进口料件等属于保税性质的进口货物，如经批准转为内销，应按( )征税。

A.装载此项货物的运输工具中报进境之日实施的税率

B.原征税日期实施的税率

C.收货人或其代理人向海关申报进口之日实施的税率

D.海关接受纳税义务人再次填写报关单申报办理纳税之日实施的税率

答案：D
V
   21、进出口货物的收发货人违反国家进出口管理规定，进出口属于自动进出口许可证管理的货物，向海关申报时不能提交自动许可证明的( )。

A. 海关不予放行，处货物价值30%以下罚款 　B. 海关凭担保放行

C. 海关扣留纳税义务人 　D. 海关不予放行

答案：D

解释：参见10年教材31页。
V
22、在台湾纺成的纱线，运到日本织成棉织物，并进行冲洗、烫、漂白、染色、印花。上述织物又被运往越南制成睡衣，后又经香港更换包装转销我国。我国海关应以下列哪个国家(地区)为该货物的原产地： ( )

A.日本。因为成衣在日本进行了第一次实质性加工

B.台湾。因为纱线是在台湾完成制造的

C.越南。因为制成成衣在税则归类方面已经有了改变

D.香港。因为该货物是从香港进口的

答案：C
V
23、某公司进口涤纶样品一包，海关审定其完税价格为人民币1,400元。涤纶的关税率为15%，经计算海关应征收的关税税额为( )。

A、100元 B、150元 C、210元 D、300元

答案：B

解释：(1400-400)×15%

=1000×15%

=150元
V
24、在海关注册登记的国际货运代理公司接受进出口货物收发货人的委托，以自己的名义办理报关手续的，应当承担( )法律责任。

A、委托代理中规定的委托人 B、无独立请求权的第三人

C、与报关企业相同 D、与收发货人相同

答案：D
V
25、托收和信用证两种支付方式使用的汇票都是商业汇票，都是通过银行收款( )。

A、两者都属于商业信用

B、货物原产地证明

C、托收属于银行信用，信用证属于商业信用

D、托收属于商业信用，信用证属于银行信用

答案：D
V
  　3、下列关于进出境旅客申报制度表述正确的是( )。

A、进出境旅客携带的物品在价值超过免税限额，应选择“红色通道”向海关进行申报

B、进出境旅客携带物品在数量上超出过免税限额，应选择“红色通道”，向海关进行申报

C、进出境旅客携带物品在数量和价值上均不超过免税限额，但属于国家限制进出境物品，应向海关申报

D、进出境旅客没有携带应向海关申报物品的，无需填写《申报单》，应选择“绿色通道“通关

答案：ABCD
V
4、下列哪些行为属于报关员禁止行为：

A、故意制造海关与报关单位、委托人之间的矛盾和纠纷

B、假借海关名义、以明示或者暗示的方式向委托人所要委托合同约定以外的酬金或者其他财务、虚假报销

C、同时在2个或者2个以上报关单位执业

D、私自接受委托办理报关业务，或者私自收取委托人酬金及其他财物

答案：ABCD
V
5、报关单位有下列情形之一的，应当以书面形式向注册地海关报告，海关在办结有关手续后，应当依法办理注销注册登记手续( )。

A、破产、解散、自行放弃报关权或者分立成两个以上新企业的;

B、被工商行政管理机关注销登记或者吊销营业执照的;

C、丧失独立承担责任能力的;

D、报关企业丧失注册登记许可，进出口货物收发货人的对外贸易经营者备案登记表或者外商投资企业批准证书失效的;

答案：A B C D
V
6、根据我国缉私体制，我国实行联合缉私，统一处理，综合治理的缉私体制。除海关以外，( )也具有查缉走私权力

A.工商 B.法院 C.税务部门 D.烟草专卖部门

答案：ACD
V
  　10、海关对于进口的货物可依法变卖处理，下列表述中正确的是：( )

A、误卸、溢卸货物自运输工具卸货之日起3个月办理退运或申报进口手续，经当事人申请海关批准，可以延期3个月办理退运出境或申报进口手续，超出规定期限未向海关申报办理进口或退运手续的，由海关变卖处理

B、超过规定期限3个月为运输出境的过境、转运和通运货物, 由海关变卖处理

C、进口货物自运输工具申报进境之日起超过三个月未向海关申报，即为超期未报货物，由海关变卖处理

D、因可能对环境造成污染，收货人申明放弃的货物由海关变卖处理

答案：ABC
V
11、加工区的货物运往境内区外，下列说法正确的是( )

A、先由区外企业录入进口报关单，向出口加工区海关办理进口报关，再由区内企业填制“出口加工区出境货物备案清单” 向出口加工区海关办理出区报关手续

B、先区外企业录入出口报关单，向出口加工区海关办理出口报关，再由区内企业填制“出口加工区进境货物备案清单”办理进区报关手续

C、海关向区外企业签发“进口货物报关单”付汇证明联

D、海关向区内企业签发“出口加工区出境货物备案清单”收汇证明联

答案：ACD
V
12、加工贸易联网监管是海关对加工贸易保税货物实施监管的一项举措，实现加工贸易联网监管的加工贸易保税货物的海关手续具有以下特点

A、以合同为单元进行管理

B、根据实际需要办理进出口货物的备案手续，取代货物进出口报关单的填制和申报

C、实行银行保证金台帐制度

D、电子账册备案的料件全额保税

答案：CD
V
13、下列关于缓税利息的表述正确的是：

A、经海关批准准予内销的，缓税利息计算期限的起始日期为内销料件或制成品所对应的加工贸易合同项下首批料件进口之日，截止日期为企业向海关申报内销之日

B、保税加工货物经批准内销的，在征收关税及海关代征税时要征收缓税利息(边角料和特殊监管区域的保税加工货物除外)

C、缓税利息的利率为中国人民银行公布的活期存款利率

D、应征缓税利息=应征税款×计息期限×缓税利息率/360

答案：BCD
V
   15、进口货物的价款中单独列明的下列税收、费用，下列( )不计入该货物的完税价格。

A、厂房、机械、设备等货物进口后进行建设、安装、装配、维修和技术服务的费用

B、进口关税及国内税收

C、货物运抵境内输入地点起卸后的运输及其相关费用、保险费

D、境内外技术培训及境外考察费用

答案：ABCD

解释：不计入项目有5个，除了ABCD四个选项之外，为在境内复制进口货物而支付的费用也不计入货物的完税价格
V
16、进出口税款追征或补征的范围正确的选项是：

A.进出口货物放行后，海关发现少征或漏征税款的。

B.纳税义务人违反规定造成少征或漏征税款的

C.海关监管货物在海关监管期内改变用途按规定需要补征税款的

D.特定减免税货物监管期满，申请解除监管，需要补征的税款

答案：ABD
V
17、计入到完税价格中的所有项目的费用或价值，必须同时满足( )条件。

A、由买方负担

B、未包括在进口货物的实付或应付价格中

C、有客观量化的数据资料

D、由卖方负担

答案：ABC
V
18、根据海关规定，对于下列情形，经纳税义务人书面申请，海关可以不进行价格质疑以及价格磋商，依法审查确定进出口货物的完税价格：

A.同一合同项下分批进出口的货物，海关对其中一批货物已经实施估价的

B.进出口货物的完税价格在人民币10万元以下或者关税及进口环节海关代征税总额在人民币2万元以下的

C.进出口货物属于危险品、鲜活品、易腐品、易失效品、废品、旧品等的

D.纳税义务人向海关提供担保的

答案：ABC
V
  22、不列入海关统计但实施单项统计的货物包括( )。

A、退运货物 B、免税品

C、进料与来料加工深加工结转货物及余料 D、加工贸易结转设备

答案：ABCD
V
23、《海关行政处罚实施条例》规定，下列行为，按走私行为论处，并依法规定处罚：

A、直接向走私人非法收购走私进口的货物、物品的。

B、运输、携带国家禁止或者限制进出境货物、物品的。

C、在内海，船舶及所载人员，运输依法应当缴纳税款的货物，没有合法证明的。

D、在内海，船舶及所载人员，运输国家禁止或者限制进出境的货物、物品，没有合法证明的。

答案：ACD
V
24.《中华人民共和国海关法行政处罚实施细则》规定，违反海关法规，但不构走私行为的，是违反海关监管规定的行为，则以下属于违反海关监管规定的行为是( )。

A.某公司将其保税料件擅自发外加工

B.某公司保税进口的货物擅自内销，涉及税款人民币3万元

C.某公司进口保税化工原料100吨，后经海关核查发现其中30吨下落不明且该公司无法提供正当理由

D.厦门经济特区某三资企业将其免税进口的汽车擅自转让给特区内另一三资企业使用
V
25、在国际贸易中，常用于中间商转售货物交易的信用证是：( )

A、对背信用证 B、对开信用证 C、可撤消信用证 D、延期付款信用证

答案：A
V


1、我国缉私警察实行海关与公安双重垂直领导、以公安领导为主的管理体制。

答案：错
V
2、过境货物自入境时起至出境时止属于海关监管货物，未经海关许可不得开拆、提取、交付、发送、调换、转让、更换标记或是移作它用，但允许在海关监管下在边境换装运输工具。

答案：对
V
3、总担保的适用范围限于知识产权权利人在上一年度因接到海关发现侵权嫌疑货物通知，根据《知识产权海关保护条例》的规定，多次向海关提出扣留涉嫌侵犯其已在海关总署备案的知识产权的进出口货物申请的情事。

答案：错

解释：总担保的适用范围限于知识产权权利人在上一年度因接到海关发现侵权嫌疑货物通知，根据《知识产权海关保护条例》的规定，多次向海关提出扣留涉嫌侵犯其已在海关总署备案的商标专用权的进出口货物申请的情事。
V
4、已具有成品零件的大概形状特征，但是还不能直接使用的毛坯件，可按成品零件归类(除另有规定外)。

答案：对
V
5、从非保税区运入保税区的供加工生产产品用的货物，属于应税出口商品的，应缴纳出口关税。海关不签发出口货物报关单退税证明联。

答案：对
V
6、提单是收货人栏为“to bearer”，则该提单为指示提单，通过背书可进行转让。

答案：错

解释：属于不记名提单，空白提单，不需要背书即可转让。如果提单是收货人栏为“to order”，则该提单为指示提单。
V
7、明知是走私进口货物、物品，直接向走私人非法收购的按走私行为论处。

答案：对
V
   15、按照中国保险条款的规定，一切险的责任范围是指在平安险的责任范围再加上一般外来原因所致的全部或部分损失。

答案：错

解释：在水渍险的责任范围再加上一般外来原因所致的全部或部分损失。
V
16、对外贸易经营者可以接受他人委托，在经营范围内代为办理对外贸易业务。

答案：对
V
17、特派员办事处和地方商务主管部门为两用物项和技术进出口许可证发证机构。

答案：错
V
18、只有在买卖双方没有特殊关系时，进口货物的申报价格才能被海关所接受作为完税价格的基础。

答案：错
V
19、以CIF纽约成交的出口货物，从上海口岸申报出口，如CIF价格中已包括出口税，其完税价格为海关审定的CIF纽约价格扣除上海至纽约的运保费并扣除出口税。

答案：对
V
20、公民、法人或者其他组织机构不服海关行政复议决定但在海关法定期限内未提起行政诉讼的，可向海关提出行政申诉。

答案：对

解释：参见10年教材477页。
V
21、国外一公司应邀来京参加展览，该公司申请了ATA单证册。北京展览方可以使用ATA单证册为该展览品进行进境申报，不需事再另外向海关提供保证金。

答案：对
V
22、出境修理货物复运进境时超过海关规定期限的，由海关按照一般进口货物完税价格审定的规定审查确定完税价格。

答案：对
V
23、进料加工进口料件内销时，以料件原进口成交价格为基础审查确定完税价格。

答案：对
V


(一)上海申港机械设备制造公司(适用海关A类管理，未实行海关加工贸易联网监管)从境外进口价值50000美元的电子材料(加工贸易允许类商品)一批，加工电子器械出口至德国。经海关批准并办理相关手续，加工产品的最后组装工序委托宁波三立电子有限公司(加工贸易B类管理企业)完成。该批合同履行完毕后，企业按期向海关报核，海关在规定时间核销。合同核销后，部分出口产品因加工不符合要求被退运。

1、本案例涉及的加工贸易合同备案手续应为：

A. 由申港公司到三立公司所在地主管海关申请办理合同备案

B. 由申港公司在所在地主管海关申请办理合同备案

C. 由三立公司在所在地主管海关社情办理合同备案

D. 由三立公司到申港公司所在地主管海关申请办理合同备案

答案：B

解释：本案中仍然是由申港公司进行加工贸易的，因此仍是由申港公司在其所在地主管海关办理备案手续。委托三立公司的业务是外发加工，无须到三立公司所在地海关办理备案。如果该题中，申港公司把料件全部委托给三立公司进行加工，成品运回来由申港公司出口(即跨关区异地加工)时，则由申港公司到三立公司所在地主管海关申请办理合同备案。
V
2、在合同备案中，有关加工贸易银行保证金台帐设置情况应为：

A. 设台帐，实转 B. 设台帐，空转

C. 设台帐，半实转 D. 不设台帐

答案：B
V
3、关于申港公司委托三立公司加工组装事宜的海关管理，下列表述正确的是：

A. 申港公司不得将主要加工工序委托三立公司加工

B. 申港公司应填写“加工贸易货物外发加工申请审批表”及“加工贸易外发加工货物外发清单”，经海关审核批准后方可进行外发加工

C. 加工成品必须运回申港公司复出口

D. 加工成品，经申港公司所在地主管海关批准，可以不运回申港公司

答案：BD
V
4、申港公司向海关报核的主要单证应包括：

A. 企业合同核销申请表

B. 进出口报关单

C. 加工贸易登记手册

D. 核销核算表

答案：ABCD
V
5、该批退运货物贸易方式应为：

A. 退运货物

B. 直接退运

C. 进料成品退换

D. 其他

答案： C
V


  (二)2008年北京举办国际汽车展览会，德国大众公司参展产品有最新款汽车、概念车模型等，另准备了供展览宣传用的光盘、广告和免费分送给观众的纪念品钥匙链等，展览品及其他相关用品从天津新港海关进境后转关运至北京。

1、关于ATA单证册下参展产品进境手续的表述正确的是：

A. 进境货物收货人或其代理人在向海关申报前，应先将ATA单证册下的内容预录进海关与商会联网的ATA单证册电子核销系统

B. 向主管海关提供担保

C. 向主管海关提交纸质ATA单证册、提货单等单证

D. 向主管海关提交自动进口许可证

答案：AC
V
2、如果该批展品不采用ATA申报，表述正确的是：

A、展览会的办展人应在展览品进境20个工作日前，向主管地海关办理备案手续

B、从天津新港口岸进境，该批展览品可以申请向新港海关办理转关运输手续，运至展会主办地海关办理申报手续

C、无须向海关提供担保

D、展览会展出或使用的印刷品、音像制品及其他需要审查的物品，要经过海关的审查，才能展出或使用

答案：ABD
V
3、参展产品及相关用品暂时准进境期限为：

A. 6个月，不准展期

B. 6个月，经申请可以延期3个月

C. 3个月，经申请可以延期3个月

D. 6个月，超过6个月，可以向海关申请延期，延期最多不超过3次，每次延长期限不超过6个月

答案：D
V
4、如果该批展览品因人为的原因毁坏不能复运出境，则：

A、展览会主办方应当向海关报告

B、海关根据损坏程度估价征税

C、属于许可证件管理的，应提交许可证件

D、该批展品由于损坏，无须提交许可证件，也无须纳税

答案：ABC
V
5、展览品在展出结束后：

A. 可复运出境后核销结关

B. 可转为正式进口，由展览会主办单位或其代理人向海关办理进口申报、纳税手续，属许可证管理的，提交进口许可证件

C. 可放弃交由海关处理，由海关依法变卖后将款项上缴国库

D. 可赠送给境内企业或个人，受赠人应当向海关办理进口手续

答案：ABCD
V

1、下列关于报关单位和报关员关系的说法，正确的是()
A、持有《报关员资格证书》的人员就可以为报关单位办理报关手续
B、报关员在调换报关单位时，应该及时变更其报关员证
C、报关员基于所在企业授权的报关行为，其法律责任应由报关员承担
D、对脱离报关员工作岗位和被企业解聘的报关员，报关单位应及时收回其报关员证件，交海关办理注销手续
答案：d
解析：B报关员在调换报关单位时，应该注销原注册。
V
2、报关员的记分考核管理的周期从每年()。
A、1月1日至6月30日止
B、1月1日至12月31日止
C、3月1日至4月1日止
D、6月1日至12月31日止
答案：b
V
3、进口货物超过()未向海关申报，海关可以提取依法变卖。
A、14天
B、一个月
C、两个月
D、三个月
答案：d
V
4、违反国家进出口管理规定，进出口国家禁止进出口货物的，责令退运，处()。
A、30万以下
B、50万以下
C、100万以下
D、100万以上
答案：c
V
5、报关企业报关注册登记证书的有效期()。
A、为1年
B、为2年
C、为3年
D、为5年
答案：b
V
6、报关企业每申请一项跨关区分支机构注册登记许可，应当增加注册资本()。
A、人民币10万元
B、人民币20万元
C、人民币50万元
D、人民币150万元
答案：c
V
7、小李是某报关行的报关员，不小心遗失了报关员证后及时向注册地海关书面说明情况，并登报声明作废。海关应当自收到情况说明和报刊声明之日起(
)内予以补发。
A、15日
B、20日
C、30日
D、60日
答案：b
V
8、编制国家贸易统计，发布国家进出口贸易统计信息属于()的职责。
A、商务部
B、海关总署
C、直属海关
D、隶属海关
答案：b
V
9、下列选项中()主要采用间接代理报关。
A、出口生产型外商投资企业
B、外贸公司
C、报关行
D、经营快件的国际货代企业
答案：d
V
10、出境运输工具预计载有货物、物品的，舱单传输人应当在办理货物、货物申报手续前向海关传输()主要数据。
A、原始舱单
B、预配舱单
C、装载舱单
D、乘载舱单
答案：b
V
1、以下在进境时需向海关办理报关手续的有()。
A、载运货物进境的轮船
B、通过电缆输送进境的电
C、通过管道方式输送进境的石油
D、出国旅行随身携带进境的三台电脑
答案：a,b,c,d
V
2、下列关于报关主体的选项中正确的'有：()
A、进出境运输工具负责人
B、进出口货物收发货人及其代理人
C、进出境物品所有人
D、仅承接加工贸易生产加工业务无进出口经营权的的工厂
答案：a,b,c
V
3、海关在对运输工具行使权力时，下列哪种情况下需经直属海关关长或其授权的隶属海关关长批准()。
A、在海关监管区和海关附近沿海沿边规定地区以外，检查进出境运输工具
B、在海关监管区和海关附近沿海沿边规定地区外扣留有非法入境嫌疑的运输工具
C、在海关监管区和海关附近沿海沿边规定地区以外，检查有非法入境嫌疑的运输工具
D、对处于海关监管状态下的进出境运输工具，施加封志
答案：b,c
V
4、根据《中华人民共和国海关法》规定，下列()属于海关基本任务。
A、监管
B、征税
C、查缉非法入境
D、编制海关统计
答案：a,b,c,d
V
5、进出口货物纳税人在规定的期限内没有缴纳税款的，经直属海关关长或者其授权的隶属海关关长的批准，海关可以()。
A、征收滞纳金
B、将应税货物依法变卖，以变卖所得抵缴税款
C、书面通知其开户银行从其存款内扣缴税款
D、封存其银行账户
答案：b,c
V
解析：A中征收滞纳金无须关长批准;D海关没有封存其银行账户的权力。见教材P14。6、按照报关的行为性质不同，报关可以分为()
A、进境报关
B、出境报关
C、自理报关
D、代理报关
答案：c,d
V
7、下列属于进出境运输工具申报内容的有()
A、运输根据进出境时所载的货物情况
B、运输工具服务人员名单以及自用物品、货币、金银情况
C、运输工具所载旅客情况
D、运输工具所载邮递物品、行李物品情况
答案：a,b,c,d
V
8、《海关法》明确了海关的设关原则是在()设立海关。
A、县级以上城市
B、海关监管业务集中的地点
C、人口100万以上的城市
D、对外开放口岸
答案：b,d
V
9、根据《中华人民共和国海关法》的规定，海关可以行使下述哪些权力()
A、直接检查有非法入境嫌疑的运输工具、查验进出境货物、物品
B、对进出口货物收发货人提出的转关申请进行审核
C、在调查案件时，调查关员可以直接查询案件涉嫌单位和涉嫌人员在金融机构，邮政企业的存款、汇款
D、在“两区内”调查非法入境案件时，经直属海关关长或其授权的隶属海关关长批准，可以扣留非法入境犯罪嫌疑人，扣留时间不超过24小时，特殊情况可延长至48小时
答案：b,d
V
10、下列选项中属于海关行政强制权的是()。
A、施加封志权
B、税收保全
C、行政处罚权
D、滞纳金征收权
答案：b,d
V