
#报关员注册有效期为（ ），海关在有效期届满前对于报关员的延续申请予以审查，符合条件的，准予延续
（ ）有效期。
A.2年：2年
B.3年：3年
C.2年：3年
D.3年：2年
参考答案：A
【羿文解析】
 
#保税仓库经营企业每月（ ）日前，向主管海关申报上一个月仓库收、付、存情况，由主管海关核销。
A.5日
B.7日
C.10日
D.15日
参考答案：A
【羿文解析】
 
#一般情况下，进口货物应当在（ ）海关申报
A.进境地
B.启运地海关
C.目的地海关
D.附近海关
参考答案：A
【羿文解析】进口货物应当在进境地海关申报。另外还要掌握，出口货物应当在出境地海关申报。经收发货人申请，海关同意，进口可以在指运地海关申报；出口货物可以在启运地海关申报。
 
#某外贸公司以一般贸易方式出口货物，在海关放行后，该公司应凭下列哪种单据到海关监管仓库，办理将
货物装上运输工具离境的手续（ ）
A.由海关签发的“出口货物证明书”
B.由海关加盖了“放行章”的出口装货凭证
C.由海关签发的“税款缴纳证”
D.由海关签发的出口收汇证明
参考答案：B
【羿文解析】
 
#记分达到（ ）的报关员，海关中止其报关员证效力，不再接受其办理报关手续。
A.10分
B.20分
C.30分
D.40分
参考答案：C
【羿文解析】
 

#报头员于某2009年11月30日在海关注册，根据报关员记分考核管理规定标准，其计分周期为11月30日至（
）为一个记分周期。
A.2009年12月31日
B.2010年11月29日
C.2010年11月30日
D.2010年12月31日
参考答案：A
【羿文解析】
 
#纸质手册管理的保税加工货物，报核期限是在手册有效期到期之日起或最后一批成品出运后（ ）内向海关
报核。
A.15天
B.25天
C.30天
D.60天
参考答案：C
【羿文解析】
 
#纳税义务人或者其代理人应自（ ）内，以书面形式提供相关资料或者其他证据，证明其申报价格真实、准
确或者双方之间的特殊关系未影响成交价格。
A.海关发出“价格质疑通知书”之日起5个工作日
B.海关发出“价格质疑通知书”之日起30个工作日
C.收到“价格质疑通知书”之日起5个工作日
D.收到“价格质疑通知书”之日起30个工作日
参考答案：C
【羿文解析】在确定完税价格过程中，海关对申报价格的真实性或准确性有疑问，或有理由认为买卖双方的特殊关系可能影响到成交价格时，向纳税义务人或者其代理人制发“中华人民共和国海关价格质疑通知书”，将质疑的理由书面告知纳税义务人或者其代理人。纳税义务人或者其代理人应自收到价格质疑通知书之日起5个工作日内，以书面形式提供相关资料或者其他证据，证明其申报价格真实、准确或者双方之间的特殊关系未影响成交价格。纳税义务人或者其代理人确有正当理由无法在规定时间内提供资料或证据的，可以在规定期限届满前以书面形式向海关申请延期。除特殊情况外，延期不得超过10个工作日。
 
#使用（ ）贸易术语进行交易时，卖方及时向买方发出“已装船通知”至关重要，因为它直接影响买卖双方
对运输途中的风险承担。
A.CIF
B.DES
C.FOB
D.CFR
参考答案：C
【羿文解析】
 
#出口许可证有效期为（ ），有效期截止时间不得超过（ ）。
A.1年；当年12月31日
B.6个月；次年2月底


#因进出口货物的品名申报不实而影响国家税款征收的，应处（ ）。
A.1000元以上1万元以下罚款
B.1000元以上3万元以下罚款
C.漏缴税款30%以上2倍以下罚款
D.货物价值5%以上30%以下罚款
参考答案：C
【羿文解析】报关单位在办理报关业务的过程中，进出口货物的品名、税则号列、数量、规格、价格、贸易方式、原产地、起运地、运抵地、最终目的地或者其他应当申报的项目未申报或者申报不实的，分别依照下列规定予以处罚，有违法所得的，没收违法所得：①影响海关统计准确性的，予以警告或者处1000元以上1万元以下罚款；②影响海关监管秩序的，予以警告或者处1000元以上3万元以下罚款；③影响国家许可证件管理的，处货物价值5%以上30%以下罚款；④影响国家税款征收的，处漏缴税款30%以上2倍以下罚款；⑤影响国家外汇、出口退税管理的，处申报价格10%以上50%以下罚款。
 
#某企业持一份证而数量为200吨的原油白动进口许可证(“非一批一证”)，以海运散装形式分两批出口原油，在第一批实际出口数最100吨的情况下，该企业可凭该份出口许可证总共最多可出口（ ）原油。
A.210吨
B.205吨
C.203吨
D.206吨
参考答案：C
【羿文解析】对实行“一批一证”进出口许可证管理的大宗、散装货物。以出口为例，溢短装数最在货物总最5%以内予以免证，其中原油、成品油在货物总最3%以内予以免证。“非一批一证”的，在最后一批货物出口时，应按该许可证实际剩余数量溢装上限，即5%(原油、成品油溢装上为3%)以内计算免证数额。该信用证200吨，第一批出口100吨，该信用证实际剥余数最为100吨，第二批最多可出口103吨，因此该企业可凭该份出口许可证总共最多可出口203原油。
 
#临时反倾销措施实施的期限一般为（ ）个月。
A.1
B.2
C.4
D.5
参考答案：C
【羿文解析】临时反倾销措旋实施的期限，自临时反倾销措施决定公告规定实施之日起，不超过4个月，在特殊情况下，可以延长至9个月。
 
#进境快件应当自运输工具申报进境之日起（ ）向海关申报，出境快件在运输工具离境（ ）之前，向海关
申报。
A.14日内；7日内
B.14日内；3小时
C.7日内，15日内
D.7日内；3小时
参考答案：B
【羿文解析】
 

#根据《跟单信用证统一惯例》的规定，信用证上如果未规定有“可转让”条款，该信用证即可视为（ ）。
A.可转让信用证
B.不可转让信用证
C.可部分转让信用证
D.可由开证人决定
参考答案：B
【羿文解析】凡在信用证上没有注明“可转让字样”的信用证，均为不可转让信用证。
 
#决定并公布征收报复性关税的货物、适用国别、税率、期限和征收办法的国家主管部门是（ ）。
A.财政部
B.国务院关税税则委员会
C.国家税务总局
D.海关总署
参考答案：B
【羿文解析】《关税条例》规定：任何国家或者地区违反与中华人民共和国签订或者共同参加的贸易协定相关协定，对中华人民共和国在贸易方面采取禁止、限制、加征关税或者其他影响正常贸易的措施的，对产于该国家或者地区的进口货物可以征收报复性关税，适用报复性关税税率。征收报复性关税的货物、适国别、税率、期限和征收办法，由国务院关税税则委员会决定并公布。
 
#根据《海关行政处罚实施条例》的规定，海关对公民处（ ）以上罚款、对法人或者其他组织处（ ）以上罚款，应当告知当事人有要求举行听证的权利。
A.1万元；5万元
B.1万元；10万元
C.5万元；25万元
D.5万元；20万元
参考答案：B
【羿文解析】
 
#申请海关行政裁定的，申请人应当在货物拟进口或出口的（ ）向海关提出。
A.1个月
B.7天
C.15天
D.3个月
参考答案：D
【羿文解析】
 
#以下关于保税加工货物的描述错误的是（ ）。
A.来料加工的营销风险为境外企业
B.来料加工利润来源为销售利润
C.进料加工出口退税实施免抵退办法
D.进料加工支付外汇采购原料
参考答案：B
【羿文解析】


#除《亚太贸易协定》外，其他优惠协定货物的“实质性改变标准”规定，原产地证书所列货物税则号列与海关认定的实际进口货物税则号列的前（ ）位应当相同。
A.2
B.4
C.6
D.8
参考答案：C
【羿文解析】
 
#报关员对记分的行政行为有异议的，应当自收到电子或纸质告知单之日起（ ）日内向作出该记分行政行为的海关部门提出书面申辩；海关应当在接到申辩申请（ ）日内作出答复，对记分错误的应当及时予以更正。
A.7；15
B.7；7
C.15；15
D.15；20
参考答案：B
【羿文解析】
 
#下列有关对企业管理账簿、单证等有关资料规范性要求的表述，正确的是（ ）。
A.设置、编制的会计账簿、会计凭证、会计报表和其他会计资料，应当真实、准确、完整地记录和反映进出
口业务的有关情况
B.会计账簿、会计凭证、会计报表和其他会计资料，应当按照海关稽查期限保管
C.进出口货物报关单及与进出口业务直接有关的其他资料按照海关监管期限保管
D.应当按照海关要求，报送企业在境内购销及进出口货物的购买、储存、加工、使用、损耗和库存的资料
参考答案：A
【羿文解析】对企业管理账簿、单证等有关资料的规范性要求包括：①与进出口活动直接有关的企业、单位，所设置和编制的会计账簿、会计凭证、会计报表及其他会计资料，应当真实、准确、完整地记录和反映进出口业务的有关情况；②与进出口活动直接有关的企业、单位应当按照有关法律和行政法规规定的保管期限，保管会计账簿、会计凭证、会计报表和其他会计资料；③经海关确认的进出口货物报关单，以及与进出口业务直接有关的其他资料的保管期限按照海关稽查期限确定；④与进出口活动直接有关的企业、单位应当按照海关的要求，报送有关进出口货物的购买、储存、加工、使用、损耗和库存的资料。
 
#下列货物不列入海关统计的是（ ）。
A.一般贸易进出口货物
B.加工贸易进出口货物
C.租赁期在1年及以上的租赁进出口货物
D.无商业价值的进出口货样或者广告品
参考答案：D【羿文解析】列入海关统计的货物主要包括：①我国境内法人和其他组织以一般贸易、易货贸易、加工贸易、补偿贸易、寄售代销贸易等方式进出口的货物；②保税区和保税仓库进出境货物；③租赁期1年及以上的租赁进出口货物；④边境小额贸易货物；⑤国际间或国际组织间无偿援助、赠送的物资等。无商业价值的货样或者广告品不列入海关统计。
 

#有关知识产权的未在海关总署备案，知识产权权利人发现侵权嫌疑货物(货值人民币30万元)即将进出口
，可向进出境地海关提出扣留侵权限制货物的申请，应在海关规定的期限内向海关提供（ ）
A.2万元
B.10万元
C.20万元
D.30万元
参考答案：B
【羿文解析】
 
#在进出口交易中，重量是一种最为常用的货物的数量的计量方法，合同中计量重量的方法很多，其中通常
用于水分含量不稳定的货物(如羊绒、鸭绒)的计量方法是（ ）。
A.毛重
B.习惯皮重
C.公量
D.理论重量
参考答案：C
【羿文解析】公量是指用科学的方法去掉商品中所含水分之后，再加上标准水分重量所求得的重量。其计算公式：公量=净重×(1+标准回潮率)／(1+实际回潮率)，通常用于少数经济价值较高而水分含量不稳定的货物，如羊毛、生丝、鸭绒等。
 
#对于进口货物的价款中单独列明的税、费，计入该货物完税价格的是（ ）。
A.进口关税、进口环节代征税及其他国内税
B.境内技术培训费
C.境外考察费用
D.保修费用
参考答案：D
【羿文解析】进口货物的价款中单独列明的下列税收、费用，不计入该货物的完税价格：①厂房、机械或者设备等货物进口后发生的建设、安装、装配、维修或者技术援助费用，但是保修费用除外；②货物运抵境内输入地点起卸后发生的运输及其相关费用、保险费；③进口关税、进口环节代征税及其他国内税；④为在境内复制进口货物而支付的费用；⑤境内外技术培训及境外考察费用。
 
#经调查后，行政处罚案件可以中止调查的情形是（ ）。
A.违法事实清楚，法律手续完备，据以定性处罚的证据充分的
B.海关立案后发现当事人的违法行为应当移送其他行政机关或者刑事侦查部门办理的
C.作为当事人的法人或者其他组织终止，无法人或者其他组织承受其权利义务，又无其他关系人可以追查的
D.其他行政机关或者刑事侦查部门已作出处理的海关移送案件，仍需要海关作出行政处罚的
参考答案：B
【羿文解析】海关办理行政处罚案件，在立案后发现当事人的违法行为应当移送其他行政机关或者刑事侦查部门办理的，应当及时移送。行政处罚案件自海关移送其他行政机关或者刑事侦查部门之日起中止调查。
 
#按照有关法律对管制对象的规定，（ ）是对我国贸易管制的正确划分。
A.进口贸易管制和出口贸易管制
B.货物进出口贸易管制、技术进出口贸易管制和国际服务贸易管制
C.关税措施和非关税措施
D.贸易数量管制和非数量管制
参考答案：B
【羿文解析】对外贸易管制通常有3种分类形式：一是按管理目的分为进口贸易管制和出口贸易管制；二是按管制手段分为关税措施和非关税措施；三是按管制对象分为货物进出口贸易管制、技术进出口贸易管制和国际服务贸易管制。
 
#残疾人在进口特定减免税专用品以前，向主管海关提交（ ）的批准文件，海关审核后，签发“进出口货物
征免税证明”。
A.商务部门
B.检疫部门
C.工商部门
D.民政部门
参考答案：D
【羿文解析】
 
#若某货物由上海吴淞港(关区代码：2202)出运，在出口报关单上“出口口岸”栏目上，下列填报中正确的
是（ ）。
A.吴淞海关2202
B.上海口岸
C.上海口岸2202
D.吴淞口岸
参考答案：A
【羿文解析】在进出口货物报关单中，进出口口岸均特指货物申报进出关境的口岸海关的名称。根据货物实际进入(运出)我国关境的口岸海关，该栏选择填报《关区代码表》中对应的口岸海关中文名称及关区代码(四位数)。因此应填报“海关名称”而非“口岸名称”。若货物由上海吴淞港出境，“出口口岸”栏申报应为“吴淞海关”+“2202”。
 
#根据我国缉私体制，不具有查缉走私权力的单位是（ ）。
A.海关
B.公安部门
C.税务部门
D.检察部门
参考答案：D【羿文解析】根据我国缉私体制，除了海关以外，公安、工商、税务、烟草专卖等部门也有查缉走私的权力，但这些部门查获的走私案件，必须按照法律规定，统一处理。
 

#下列进出口货物不列入海关统计的是（ ）。
A.退运货物
B.租赁期1年及以上的租赁进出口货物
C.保税区进出境货物
D.一般贸易方式进出口货物
参考答案：A
【羿文解析】列入海关统计的货物主要包括：①我国境内法人和其他组织以一般贸易、易货贸易、加工贸易、补偿贸易、寄售代销贸易等方式进出口的货物；②保税区和保税仓库进出境货物；③租赁期1年及以上的租赁进出口货物；④边境小额贸易货物；⑤国际间或国际组织间无偿援助、赠送的物资等。退运货物不列入海关统计。
 
#在下列条件成交的合同中，不属于装运合同的是（ ）。
A.CIF东京
B.FOB上海
C.DES雅加达
D.CFR伦敦
参考答案：C
【羿文解析】根据《INCOTERMS2000》，按C组术语和F组术语订立的合同属于“装运合同”，按D组术语订立的合同属于“到货合同”。
 
#海运提单收货人栏内如填写为“TOORDER”，表示该提单（ ）。
A.不可转让
B.经背书后可转让
C.不经背书即可转让
D.可以由持有人提货
参考答案：B
【羿文解析】提单根据不同的收货人抬头或是否可转让分为记名提单、不记名提单和指示提单。记名提单是指必须由收货人本人持单提货的提单，一般不可转让，“收货人”一栏载有收货人名称；不记名提单是指未指明收货人，任何人持有该提单均可提货的提单，无须背书即可转让，“收货人”一栏留空不填或填“ToBearer”；指示提单是指按记名人或非记名人的指示提货的提单，可背书转让，在“收货人”一栏填有“凭指示(ToOrder)”或“凭某人指示(ToOrderof…)”字样。
 
#托收是出口人委托并通过银行收取货款的一种支付方式，在托收方式下，使用的汇票是（ ），属于（
A.商业汇票，商业信用
B.银行汇票，银行信用
C.商业汇票，银行信用
D.银行汇票，商业信用
参考答案：A
【羿文解析】在托收业务中，银行处理金融单据和商业单据完全是根据出口人的指示来操作，到底银行是否能收到货款，依赖买方的信用。即使银行不能从买方实际收到货款，银行只要按照出口人的指示行事，就不承担任何责任。因此，托收方式属于商业信用。使用的汇票由出口商签发，属于商业汇票。
 

#运载进口货物的运输工具5月9日申报进境，收货人8月9日仍未向海关申报，有关货物被海关于8月20日提取
作变卖处理。9月1日收货人发现货物被变卖即向海关申请发还余款，并于9月10日申报，当天被海关接受。如
以上日期均不涉及法定节假日，滞报金征收的截止日应为（ ）。
A.8月9日
B.8月20日
C.9月1日
D.9月10日
参考答案：A
【羿文解析】进口货物因收货人在运输工具申报进境之日起超过3个月未向海关申报，被海关提取作变卖处理后，收货人申请发还余款的，滞报金的征收，以自运输工具申报进境之日起第15日为起始日，以该3个月期限的最后一日为截止日。本题中，运输工具5月9日申报进境，5月10日起算，8月9日为3个月期限的最后一天，则滞报金征收的截止日应为8月9日。
 
#下列对进口药品通关单的描述，正确的是（ ）。
A.证面内容可以修改，但必须到国家食品药品监督管理局提出申请，经批准才可改动
B.在有效期内只能在一个海关使用，每证最多使用12次
C.在有效期内可在多个海关使用，每证最多使用12次
D.在有效期内只能在一个海关使用，且只能使用一次
参考答案：D
【羿文解析】进口药品通关单是我国进出口许可管理制度中具有法律效力，用来证明对外贸易经营者经营列入管理目录的商品合法进口的证明文件，是海关验放的重要依据。进口药品通关单仅限在该单注明的口岸海关使用，并实行“一批一证”制度，证面内容不得更改。
 
#出口货物的申报期限为货物运抵海关监管区（ ）装货的24小时（ ）。
A.后：后
B.后：前
C.前：前
D.前：后
参考答案：B
【羿文解析】
 
#上商行政管理部门查获的应当给予行政处罚的香烟走私案件，应移送（ ）依法处理。
A.海关
B.税务部门
C.上一级工商行政管理部门
D.烟草专卖部门
参考答案：A
【羿文解析】国家实行联合缉私、统一处理、综合治理的辑私体制。除海关外，公安、工商、税务、烟草专卖等部门也有查缉走私的权利，但是这些部门查获的走私案件，应当给与行政处罚的，移送给海关衣服处理
。
 

#根据《跟单信用证统一惯例》(《UCP600》)，处于第一付款人地位的是（ ）。
A.进口方
B.开证行
C.通知行
D.议付行
参考答案：B
【羿文解析】信用证支付方式是由开证行以自己的信用做保证，所以，开证行要负首要的即第一性的付款责
任。
 
#必须经过背书才能进行转让的提单是（ ）。
A.记名提单
B.不记名提单
C.指示提单
D.清洁提单
参考答案：C
【羿文解析】提单根据提单收货人抬头的不同或是否可转让可分为记名提单、不记名提单和指示提单。记名提单不能转让，不能流通；不记名提单无须背书即可转让；指示提单须经背书转让。银行只接受清洁提单，清洁提单是提单转让时所必备的条件。
 
#下列选项中关于班轮运输的表述，错误的是（ ）。
A.班轮运输又称定期船运输
B.班轮运输不计滞期费和速遣费
C.船方不负责装卸
D.班轮运费由基本运费和附加运费两大部分构成
参考答案：C
【羿文解析】班轮运输又称定期船运输，是在一定的航线上、在一定的停靠港口，定期开航的船舶运输。班轮运输的特点有“四固定”(即航线、停靠港口、船期皆固定，运费率也相对固定)和“一负责”(即货物由班轮公司负责配载和装卸，运费内包括货物在装运港的装货费、在目的港的卸货费，以及从装运港至目的港的运输费用和附加费用。班轮公司和托运人双方不计滞期费和速遣费)。
 
#关于延期纳税，下列表述错误的是（ ）。
A.纳税义务人因不可抗力不能按期缴纳税款的，应在货物进出口前向办理申报纳税手续所在地直属海关提出
延期缴纳税款的书面申请
B.延期缴纳税款的期限，自货物放行之日起最长不超过6个月
C.纳税义务人在批准的延期缴纳税款期限内缴纳税款的，不征收滞纳金
D.超过批准的延期缴纳税款期限缴纳税款的，自海关填发税款缴款书之日起至缴清税款之日止按日加收滞纳
税款0.5‰的滞纳金
参考答案：D
【羿文解析】根据现行规定，纳税义务人因不可抗力或者国家税收政策调整不能按期缴纳税款的，应当在货物进出口前向办理进出口申报纳税手续所在地直属海关提出延期缴纳税款的书面申请并随附相关材料，同时还应当提供缴税计划，由海关总署审核批准。货物实际进出口时，纳税义务人要求海关先放行货物的，应当向海关提供税款担保。延期缴纳税款的期限，自货物放行之日起最长不超过6个月。纳税义务人在批准的延期缴纳税款期限内缴纳税款的，不征收滞纳金；逾期缴纳税款的，自延期缴纳税款期限届满之日起至缴清税款之日止按日加收滞纳税款0.5‰的滞纳金。


#关于暂定税率适用的原则，下列表述错误的是（ ）。
A.适用最惠国税率的进口货物同时有暂定税率的，应当适用暂定税率
B.适用协定税率、特惠税率的进口货物有暂定税率的，应当从低适用税率
C.适用普通税率的进口货物，不适用暂定税率
D.适用出口税率的出口货物有暂定税率的，不适用暂定税率
参考答案：D
【羿文解析】D项，对于出口货物，在计算出口关税时，出口暂定税率的执行优先于出口税率。
 
#按照中国人民保险公司海洋货物运输保险条款的规定，在三种基本险别中，就保险公司承担的风险责任范
围从大至小排列，下列排列顺序中正确的是（ ）。
A.平安险→一切险→水渍险
B.水渍险→一切险→平安险
C.一切险→水渍险→平安险
D.一切险→平安险→水渍险
参考答案：C
【羿文解析】按照中国人民保险公司《海洋运输货物保险条款》的规定，海洋运输货物保险的基本险别分为平安险、水渍险和一切险3种。险别不同，保险范围的责任也不同。水渍险的责任范围等于平安险的责任范围加上自然灾害的部分损失，而一切险的责任范围等于水渍险的责任范围再加上一般外来风险造成的全部或部分损失。因此，保险公司承担的风险责任范围从大至小排列的顺序为一切险、水渍险、平安险。
 
#我国出口货物使用的下列贸易术语中，（ ）是错误的。
A.FCASHANGHAI
B.FOBLONDON
C.CIFTOKYO
D.CFRBUSAN
参考答案：B
【羿文解析】我国出口货物，F组术语后跟我国港口名称，C组、D组术语后跟到货港口名称。
 
#知识产权海关保护制度中，请求扣留侵权嫌疑货物向海关提供的总担保函的有效期是指作为担保人的银行
承担履行担保责任的期间，即总担保函签发之日起至（ ）。
A.当年12月31日
B.第二年6月30日
C.当年6月30日
D.第二年12月31日
参考答案：B
【羿文解析】
 
#北京某纺织企业将加工贸易产品，从北京海关东郊站办事处(0115)结转给天津东港(东港海关0210)某服装厂继续加工后出口，其进口货物报关单的“进口口岸”栏应填报为（ ）。
A.北京海关0100
B.天津海关0200
C.京东郊站0115
D.东港海关0210
参考答案：D


#长春富实进出口公司从大连进口一批麻醉药品，委托达悦报关公司进行报关。由于报关员的归类失误，错
将该批药品归入保健食品归类，按保健食品进行报关，致使该批货物报关时没有提供麻醉药品进口许可证
，影响了国家许可证件管理。下列说法对的是（ ）。
A.因为该批货物是长春富实进出口公司的货物，因此应由长春富实进出口公司承担法律责任
B.由于是报关员的工作疏忽造成，因此应对报关员处以1000-1万元的罚款
C.海关可以对报关企业处货物价值10%以下的罚款
D.由于是工作疏忽造成，海关对报关企业不进行处罚
参考答案：C
【羿文解析】本题是由于报关企业的原因影响了国家许可证件管理，因此由报关企业承担法律责任。对报关企业处货物价值10%以下的罚款。
 
#提前报关的进口转关货物应在电子数据申报之日起（ ）天内向进境地海关办理转关手续。
A.4
B.5
C.7
D.15
参考答案：B
【羿文解析】进口转关货物应在电子数据申报之日起5日内，向进境地海关办理转关手续，超过期限仍未到进境地海关办理转关手续，指运地海关将撤销提前报关的电子数据。
 
#实行“非一批一证”管理的出口许可证，其使用次数最多不超过（ ）次。
A.3
B.6
C.5
D.12
参考答案：D
【羿文解析】进出口许可证实行“一证一关”管理。一般情况下，进出口许可证为“一批一证”。如要实行“非一批一证”，应当同时在进出口许可证备注栏内打印“非一批一证”字样，但最多不超过12次，由海关在许可证背面“海关验放签注栏”内逐批签注核减进出口数量。
 
#向海关申报出口列入《法检日录》属出境管理的商品，报关单位应主动向海关提交有效的（ ）及有关单据
。
A.进境货物通关单
B.出境货物通关单
C.出口许可证
D.进口许可证
参考答案：B
【羿文解析】本题要掌握出入境检验检疫管理的内容。
 
#2013年实行进口许可证管理的货物是（ ）。
A.汽车及其底盘
B.易制毒化学品
C.消耗臭氧层物质
D.监控化学品

#被商务主管部门暂停或撤消对外经营许可的企业，海关实行（ ）管理。
A.A类管理
B.B类管理
C.C类管理
D.D类管理
参考答案：D
【羿文解析】
 
#申请内销的保税加工剩余料件，如果金额占该加工贸易合同项下实际进口料件总额（ ）及以下且总值在（
）1万元及以下的，免予审批，免予交验许可证件。
A.3%；人民币
B.3%；美元
C.5%；人民币
D.5%；美元
参考答案：A
【羿文解析】海关规定，经批准允许转内销的保税加工货物属进口许可证件管理的，企业还应按规定向海关补交进口许可证件；申请内销的剩余料件，如果金额占该加工贸易合同项下实际进口料件总额3%及以下且总值在人民币1万元及以下的，免予审批，免予交验许可证件。
 
#西安某具有对外贸易经营权的进出口企业，常年在西安、上海、深圳口岸进出口货物，该企业应（ ）。
A.在西安向海关申请办理报关注册登记手续
B.在上海向海关申请办理报关注册登记手续
C.在深圳向海关申请办理报关注册登记手续
D.在西安向海关申请办理报关注册登记手续，并分别在上海、深圳向海关办理分支机构注册登记手续
参考答案：A
【羿文解析】进出口货物收发货人应当按照规定到所在地海关办理报关单位注册登记手续。在海关办理注册登记后，进出口货物收发货人可以在中华人民共和国关境内各口岸或者海关监管业务集中的地点办理本单位的报关业务，但不能代理其他单位报关。
 
#以下描述符合特定减免税特征的是（ ）。
A.减免税备案、审批
B.免进口关税、免许可证件
C.免进口关税和进口环节增值税
D.免进口关税、进口环节增值税和进口环节消费税
参考答案：B
【羿文解析】
 
#按照法律规定，下列不列入报关范围的是（ ）。
A.进出境运输工具
B.进出境货物
C.进出境物品
D.进出境旅客
参考答案：D
【羿文解析】报关是指进出口货物收发货人、进出境运输工具负责人、进出境物品的所有人或者他们的代理


#某实行海关B类管理的企业对外签订进口3000美元棉花(加工贸易限制类商品)生产出口服装垫肩的加工贸易
合同，合同备案的手续应当是：
A.不设台帐，申领《登记手册》
B.不设台帐，不申领《登记手册》
C.设台帐，实转，申领《登记手册》
D.设台帐，空转，申领《登记手册》
参考答案：A
【羿文解析】本题进口的料件是棉花，因此属于“由境外厂商提供的的辅料以及其他零星进口料件金额在1万美元以下的”：B类企业实行的管理是“不转／领册”。本题不属于“进口金额在5000美元及以下的列名的78种客供服装辅料”的情形，进口的棉花不属于服装辅料。因此合同的金额为3000美元，按进口料件金额在1万美元以下的零星料件来管理，B类企业的管理是“不设台帐／领册”。因此是这道题的答案是A。
 
#大连某加工厂准备从韩国进口可用作工业原料的废铜，则该加工厂应凭（ ）批准证件向大连海关办理登记
备案手续。
A.国家商务部主管部门批准文件
B.国家环保部出具的废物进口许可证
C.国家计委的项目批准证件
D.国家对外贸易主管部门签发的进口许可证
参考答案：B
【羿文解析】固体废物利用单位在组织进口固体废物前，应当直接向环境保护部提出废物进口申请，由环境保护部审查批准，取得环境保护部签发的废物进口许可证后才可组织进口。
 
#运载进口货物的运输工具4月29日申报进境，收货人于5月17日(星期一)向海关申报，当天被海关接受。滞
报期应为（ ）天。
A.1
B.2
C.3
D.4
参考答案：D
【羿文解析】海关规定，进口货物的申报期限为自装载货物的运输工具申报进境之日起14日内(从运输工具申报进境之日的第二天开始算)。进口货物收货人超过规定期限向海关申报的，滞报金的征收，以自运输工具申报进境之日起第15日为起始日，以海关接受申报之日为截止日。进口货物滞报金按日计征。起始日和截止日均计入滞报期间。滞报金的计征起始日如遇法定节假日，则顺延至其后第一个工作日。根据规定，本题中滞报期从4月30日起算，到5月13日为14天，14日为滞报金计征起始日，17日申报，为截日。截止日与起始日均非节假日，没有顺延问题，所以滞报4天。
 
#“保税物流中心(B型)注册登记证书”的有效期（ ）。经营企业应当在有效期满前（ ）向（ ）办理延期审查申请手续。
A.2年；30日；直属海关
B.3年；30日；直属海关
C.2年；30日；海关总署
D.3年；15日；海关总署
参考答案：B
【羿文解析】


#进口货物的收货人自运输工具申报迸境之日起，变卖处理（ ）.
A.1个月
B.3个月
C.6个月
D.1年
参考答案：B
【羿文解析】
 
#下列关于海关征收滞报金的表述，正确的是（ ）。
A.计征起始日为运输工具申报进境之日起第15日，截止日为海关接受申报之日(即申报日期)，起始日计入滞
报期间，但截止日不计入滞报期间
B.滞报金的日征收金额为进口货物完税价格的5%。
C.滞报金计算至人民币“分”
D.滞报金的起征点为人民币50元
参考答案：D
【羿文解析】A项，进口货物滞报金应当按日征收，计征起始日为运输工具申报进境之日起第15日，截止日为海关接受申报之日，起始日和截止日均计入滞报期间；B项，滞报金的日征收金额为进口货物完税价格的#5‰；C项，滞报金以人民币“元”为计征单位，不足人民币1元的部分免征。
 
#下列对报关企业申请设立跨关区分支机构的表述，正确的是（ ）。
A.分支机构的负责人应当具有3年以上从事对外贸易工作经验或报关工作经验
B.报关员在1年之内无走私行为记录
C.报关企业每申请一项跨关区分支机构注册登记许可，应当增加注册资本人民币100万元
D.报关企业自取得海关核发的报关企业登记证书起满2年，才可以申请设立分支机构
参考答案：D
【羿文解析】A项，分支机构的负责人应当具有5年以上从事对外贸易工作经验或报关工作经验；B项，报关企业在2年内无走私行为记录；C项，报关企业每申请一项跨关区分支机构注册登记许可，应当增加注册资本人民币50万元。
 
#海关不必经过直属海关关长或其授权的隶属海关关长批准就能实施的行为有（ ）。
A.在海关监管区及海关附近沿海沿边地区，检查有走私嫌疑的运输工具和有藏匿走私货物、物品嫌疑的场所
B.对有走私嫌疑的运输工具、货物、物品和走私犯罪嫌疑人进行扣留
C.查询案件涉嫌单位和人员在金融机构、邮政企业的存款和汇款
D.在海关监管区及海关附近沿海沿边地区以外，对有走私嫌疑的运输工具和除公民住处以外的有藏匿走私货
物、物品嫌疑的场所进行检查
参考答案：A
【羿文解析】根据《中华人民共和国海关法》规定：在海关监管区和海关附近沿海沿边规定地区，对于有走私嫌疑的运输工具和藏匿有走私货物、物品嫌疑的场所，海关人员可直接检查；在海关监管区和海关附近沿海沿边规定地区，对有走私嫌疑的运输工具、货物、物品和走私犯罪嫌疑人，经直属海关关长或者其授权的隶属海关关长批准，可以扣留；对走私犯罪嫌疑人，扣留时间不超过24小时，在特殊情况下可以延长至48小时。在海关监管区和海关附近的沿海沿边规定地区以外，海关在调查走私案件时，对有走私嫌疑的运输工具和除公民住处以外的有藏匿走私货物、物品嫌疑的场所，经直属海关关长或者其授权的隶属海关关长批准，可以进行检查，有关当事人应当到场；当事人未到场的，在有见证人在场的情况下，可以径行检查；对其中有证据证明有走私嫌疑的运输工具、货物、物品，可以扣留。在调查走私案件时，经直属海关关长或者其


#下列选项中，对报关企业跨关区申请设立分支机构表述正确的是()。
A.设立分支机构的负责人应当具有3年以上从事对外贸易工作经验或报关工作经验
B.报关员在1年之内无走私行为记录
C.报关企业每申请一项跨关区分支机构注册登记许可，应当增加注册资本人民币100万元
D.报关企业自取得海关核发的报关企业登记证书起满2年，才可以申请设立分支机构
参考答案：D
【羿文解析】A项，设立分支机构的负责人应当具有5年以上从事对外贸易工作经验或者报关工作经验；B项，报关业务负责人、报关员应均无走私记录；C项，报关企业每申请一项跨关区分支机构注册登记许可，应当增加注册资本人民币50万元。
 
#报关员调动工作单位时，应持()的证明文件向所在地海关办理重新注册手续。
A.调出单位
B.调入单位
C.调出调入单位
D.报关协会
参考答案：C
【羿文解析】
 
#下列关于报关单位和报关员关系的理解，错误的是()。
A.取得报关员资格证书的人员必须受聘于某个报关单位，且向海关办理注册后才能成为报关员
B.报关单位的进出口报关事宜应由报关员代表本单位向海关办理
C.报关员经所在企业授权的报关行为，所发生的经济法律责任应由报关员承担
D.对报关员脱离工作岗位，报关单位应及时向海关办理注销注册手续
参考答案：C
【羿文解析】根据海关规定，只有向海关注册登记的进出口货物收发货人和报关企业才可以向海关报关，报关员必须受雇于一个依法向海关注册登记的进出口货物收发货人或者报关企业，并代表该企业向海关办理报关业务。报关单位办理报关业务时，应当通过本单位所属的报关员向海关办理，并应对其所属报关员的报关行为承担相应的法律责任。
 
#报关员注册的有效期为，海关在对于报关员的延续申请予以审查，符合条件的，准予延续。()
A.2年；有效期届满前
B.2年；有效期届满后
C.3年；有效期届满前
D.3年；有效期届满后
参考答案：A
【羿文解析】报关员注册有效期为2年。报关员需要延续报关员注册有效期的，应当办理报关员注册延续手续决定的，视为准予延续，依法为其办理报关员注册延续手续。
 



#海关对联网企业实行定期或周期性的核销制度，首次报核期限是从电子帐册建立之日（ ）后的（ ）内。
A.60天；7天
B.90天；15天
C.180天；15天
D.180天：30天
参考答案：D
【羿文解析】
 
#纺织品出口自动许可证在公历年度内有效，有效期为（ ），逾期作废。
A.3个月
B.6个月
C.8个月
D.1年
参考答案：B
【羿文解析】
 
#报关企业注册登记许可条件中对注册资本和报关员数量的要求为：（ ）
A.企业注册资本120万元人民币，报关员人数最多不能超过3人
B.企业注册资本不低于150万元人民币，报关员人数不少于5人
C.企业注册资本不超过150万元人民币，报关员人数为4人
D.企业注册资本不少于120万元人民币，报关员人数最低标准2人
参考答案：B
【羿文解析】报关企业注册登记许可条件有多项内容，包括注册资金、报关员人数、企业负责人资历、经营场所及设施，还有对报关企业无走私记录的要求等，每一项内容都是具体的。本题只在企业注册资本、报关员人数上进行考查，企业注册资金不低于150万元和报关员人数不少于5名是最低的数量限制。因此，本题答案为B。
 
#保税仓库货物出仓运往境内其他地方转为正式进口的同一批货物，报关手续是（ ）。
A.填制一份进口货物报关单，办结出仓报关手续
B.填制一份进口货物报关单，办理进口申报手续
C.填制一份出口货物报关单，办结出仓报关手续
D.填制一份进口货物报关单，办理进口申报手续；填制一份出口货物报关单，办结出仓报关手续
参考答案：D
【羿文解析】海关规定，保税仓库货物出仓运往境内其他地方转为正式进口的，必须经主管海关保税监管部门审核同意。转为正式进口的同一批货物，要填制两份报关单：一份办结出仓报关手续，填制出口货物报关单；一份办理进口申报手续，按照实际进口监管方式，填制进口货物报关单。也就是说，保税仓库货物出库转为正式进口完全的手续应当填两份报关单(一份进口货物报关单，一份出口货物报关单)，办两个相对应的手续(一个进口手续，一个出库手续)。

#以下商品中不归入同一品目的是()。
A.千分尺
B.水平仪
C.绘图机
D.量规
参考答案：B
【羿文解析】
 
#3917.3100软管，最小爆破压力为27.6兆帕斯卡是指()。
A.小于27.6兆帕斯卡
B.等于27.6兆帕斯卡
C.大于27.6兆帕斯卡
D.大于等于27.6兆帕斯卡
参考答案：D
【羿文解析】
 
#某公司以租赁方式从外国进口一架价值USD1800000的客机，租期1年，年租金为USD60000，此情况经海关审
查属实。在这种情况下，海关审定该飞机的完税价格为()。
A.USD60000
B.USD1850000
C.USD1860000
D.USD1880000
参考答案：A
【羿文解析】以租金方式对外支付的租赁货物，在租赁期间以海关审定的该货物的租金作为完税价格，利息予以计入。
 
#根据最新规定，()应计入进口货物的完税价格。
A.为在境内复制进口货物而支付的费用
B.境内外技术培训及境外考察费用
C.进口关税、进口环节海关代征税及其他国内税
D.加工机械进口后的保修费用
参考答案：D
【羿文解析】根据规定，进口货物的价款中单独列明的下列税收、费用，不计入该货物的完税价格：①厂房、机械或者设备等货物进口后发生的建设、安装、装配、维修或者技术援助费用，但是保修费用除外；②货物运抵境内输入地点起卸后发生的运输及其相关费用、保险费；③进口关税、进口环节代征税及其他国内税；④为在境内复制进口货物而支付的费用；⑤境内外技术培训及境外考察费用。
 
#不影响进口货物成交价格成立条件的限制是()。
A.进口货物只能销售给指定第三方
B.对货物销售地域的限制
C.进口货物加工为成品后只能销售给卖方
D.进口货物只能用于展示或者免费赠送
参考答案：C
【羿文解析】根据《审价办法》的有关规定，成交价格必须满足一定的条件才能被海关接受，否则不能适用


#海关行使检查权需经直属海关关长或其授权的隶属海关关长批准的情况是（ ）。
A.在海关监管区和海关附近沿海沿边规定地区以外，检查进出境运输工具
B.在海关监管区和海关附近沿海沿边规定地区，检查走私嫌疑人的身体
C.在海关监管区和海关附近沿海沿边规定地区以外，检查有走私嫌疑的运输工具
D.在海关监管区和海关附近沿海沿边规定地区，检查有藏匿走私货物、物品嫌疑的场所
参考答案：C
【羿文解析】海关对进出境运输工具的检查不受海关监管区域的限制；对走私嫌疑人身体的检查，应在海关监管区和海关附近沿海沿边规定地区内进行；对有走私嫌疑的运输工具和有藏匿走私货物、物品嫌疑的场所，在海关监管区和海关附近沿海沿边规定地区内，海关人员可直接检查，超出此范围，在调查走私案件时，须经直属海关关长或者其授权的隶属海关关长批准，才能进行检查，但不能检查公民住处。
 
#进出口许可证管理属于国家（ ）的范畴。
A.禁止进出口管理
B.限制进出口管理
C.自由进出口管理
D.鼓励进出口管理
参考答案：B
【羿文解析】进出口许可证管理属于国家限制进出口管理的范畴，分为进口许可证管理和出口许可证管理。
 
#下列不属于超期未报关货物的是（ ）。
A.超过规定期限3个月未向海关办理复运出境或者其他海关手续的保税货物
B.超过规定期限3个月未向海关办理复运出境或者其他海关手续的暂准进境货物
C.超过规定期限3个月未运输出境的过境、转运和通运货物
D.在海关批准的延长期限内办结海关手续的溢卸、误卸货物
参考答案：D
【羿文解析】超期未报关进口货物是指在规定的期限未办结海关手续的海关监管货物。超期未报关进口货物的范围：(1)自运输工具申报进境之日起，超过3个月未向海关申报的进口货物；(2)在海关批准的延长期满仍未办结海关手续的溢卸、误卸进境货物；(3)超过规定期限3个月内未向海关办理复运出境或者其他海关手续的保税货物；(4)超过规定期限3个月未向海关办理复运出境或者其他海关手续的暂准进境货物；(5)超过规定期限3个月未运输出境的过境、转运和通运货物。
 
#采用电子化手册管理的保税加1货物，开展加1：贸易的货物需要领取许可证，不需要开设台帐，在办理合同备案阶段步骤正确的是（ ）。
A.合同内容预录入-海关审核-审批合同-建立电子化手册
B.审批合同-合同内容预录入-海关审核-建立电子化于册
C.审批合同-海关审核-合同内容预录入-建立电子化手册
D.建立电子化手册-合同内容预录入-海关审核-审批合同
参考答案：B
【羿文解析】

#知识产权权利人接到海关发现知识产权侵权嫌疑货物的书面通知，请求海关扣留侵权嫌疑货物的，经海关
同意提供总担保的，总担保金额不得低于人民币()万元。
A.10
B.15
C.20
D.50
参考答案：C
【羿文解析】
 
#在东盟成员国非完全获得或者生产的货物，其生产过程中使用的非原产于中国一东盟自贸区的材料、零件
或者产品的总价格不超过该货物船上交货价格(FOB)的比率是()。
A.65%
B.30%
C.40%
D.60%
参考答案：D
【羿文解析】《(中国一东盟合作框架协议)项下原产地管理办法》规定，在东盟成员国非完全获得或者生的货物，其生产过程中使用的非原产于中国一东盟自贸区的材料、零件或者产品的总价格不超过该货物船交货价格(FOB)的60%，并且最后生产工序在东盟成员国境内完成，或者其生产过程中使用的原产于任一东成员国的中国一东盟自贸区成分不低于该货物船上交货价格(FOB)的40%。
 
#根据《中华人民共和国进出口关税条例》的规定，下列表述正确的是()。
A.适用最惠国税率的进口货物有暂定税率的，应当适用最惠国税率
B.适用协定税率的进口货物有暂定税率的，应当从低适用税率
C.适用特惠税率的进口货物有暂定税率的，应当从高适用税率
D.适用普通税率的进口货物有暂定税率的，应当适用暂定税率
参考答案：B
【羿文解析】A项，适用最惠国税率的进口货物有暂定税率的，应当适用暂定税率；C项，适用特惠税率的进口货物有暂定税率的，应当从低适用税率；D项，适用普通税率的进口货物，不适用暂定税率。
 
#在确定进口货物的完税价格时，下列()费用或价值不应计入。
A.买方负担的除购货佣金以外的佣金和经纪费
B.作为销售条件，由买方直接或间接支付的特许权使用费
C.厂房、机械等货物进口后的基建、安装等费用
D.卖方直接或间接从买方转售、处置或使用中获得的收益
参考答案：C
【羿文解析】进口货物的价款中单独列明的下列税收、费用，不计入该货物的完税价格：①厂房、机械或者设备等货物进口后发生的建设、安装、装配、维修或者技术援助费用，但是保修费用除外；②货物运抵境内输入地点起卸后发生的运输及其相关费用、保险费；③进口关税、进口环节代征税及其他国内税；④为在境内复制进口货物而支付的费用；⑤境内外技术培训及境外考察费用。
 

#装载货物的运输工具于2012年6月8日(周五)申报进境，进口货物收货人于2012年6月25日在海关申报，共滞
报了（ ）天。
A.0
B.1
C.2
D.3
参考答案：B
【羿文解析】收货人应该于运输工具申报进境之日起14日内向海关申报，6月8日加上14天，最迟的申报期限是6月22日(周五)。滞报金的计征起始日为6月23日(周六)，但是6月23、24日周末是法定节假日，可以顺延。因此滞报金的计征起始日为6月25日，截止日为6月25日，起始日和截止日均计入滞报期间。6月25日共滞报了1天。
 
#某报关企业接到客户关于以一般贸易方式进口旧汽车有关政策的咨询，下列答复正确的是：（ ）
A.申领进口许可证和入境货物通关单
B.申领白动进口许可证和入境货物通关单
C.只须申领入境货物通关单
D.禁止进口
参考答案：D
【羿文解析】
 
#保税仓库所存货物的储存期限为（ ），特殊情况经批准延长期限最长不超过（ ）。
A.1年；1年
B.6个月；6个月
C.6个月；1年
D.1年；6个月
参考答案：A
【羿文解析】
 
#贸易商通过一个公共平台向不同监管机构一次性申报，上述机构使用各自系统分头处理，并通过该平台将处理结果传输给贸易商，这种“公共平台”运行模式被称为（ ）。
A.单一窗口
B.单一系统
C.单一机构
D.互联互通
参考答案：A
【羿文解析】
 
#进出口货物的品名申报不实的，影响国家税款征收的，处（ ）。
A.1000元以上1万元以下罚款
B.1000元以上3万元以下罚款
C.货物价值5%以上30%以下罚款
D.漏缴税款30%以上2倍以下罚款
参考答案：D
【羿文解析】报关单位在办理报关业务的过程中，进出口货物的品名、税则号列、数量、规格、什格、贸易


#在全国通关一体化模式下，关于申报口岸正确的说法是()。
A.需在收发货人注册地申报
B.需在货物进出境地申报
C.可以自主选择申报口岸
D.由海关随机指定申报口岸
参考答案：C
【羿文解析】
 
#下列哪种情形，加工贸易企业可以办理手册设立手续？()
A.进口料件或者出口成品属于国家禁止进出口的
B.加工产品属于国家禁止在我国境内加工生产的
C.由于管理混乱被海关要求整改，在整改期内的
D.经营企业或者加工企业属于国家规定不允许开展加工贸易的
参考答案：C
【羿文解析】
 
#上海A公司进口一批货物，运输工具于2018年3月31日申报进境，次日海关接受申报，4月2日海关查验后货物正常，当日缴纳税费后提取货物送至公司仓库。则该批货物适用的汇率是()中国人民银行的基准汇率(币制为美元)。
A.2018年2月21日
B.2018年3月21日
C.2018年4月1日
D.2018年4月18日
参考答案：B
【羿文解析】
 
#某公司进口红酒一批，海关于2009年1月12日(星期一)填发税款缴款书，该公司于2月11日(星期三)缴纳税款(注：1月25日～31日为法定节假日)，税款滞纳天数为()
A.3天
B.10天
C.11天
D.15天
参考答案：B
【羿文解析】按照规定，纳税义务人或其代理人应当自海关填发税款缴款书之日起15日内向指定银行缴纳税款，逾期缴纳的，按日加收滞纳税款万分之五的滞纳金。滞纳天数自滞纳税款之日起至进出口货物的纳税义务人缴纳税费之日止，缴纳期限届满日遇星期六、星期日等休息日或者法定节假日的，应当顺延至休息日或法定节假日之后的第一个工作日。本题中，海关填发税款缴款书的日期是1月12日，缴纳期限的截止日应为1月27日，但1月25日～31日为法定节假日，因此应当顺延至法定节假日之后的第一个工作日，即2月1日，从2月2日开始计算滞纳天数，至2月11日共10天。
 

#电子帐册管理的保税加工报核期限，一般以()为1个报核周期。
A.1年
B.6个月
C.3个月
D.4个月
参考答案：B
【羿文解析】
 
#某批货物由列车载运进境，经海关批准，收货人内地某外贸公司在列车申报进境21天后委托专业报关公向进境地海关输转关运输手续，并于货物运抵指运地后第8天向该企业所在地海关正式申报。因下列哪种原申报人必须缴付滞报金()。
A.未在规定期限向货物指运地海关正式报关
B.未在规定期限向进境地海关办理转关运输手续
C.未在规定期限向进境地海关正式报关
D.既未在规定期限办理转关运输手续，又未在规定期间正式报关
参考答案：B
【羿文解析】本题属于直转方式转关。直转方式转关应当自运输工具申报进境之日起14天内向进境地海关理转关手续。在海关限定的期限内运抵指运地之日起14天内，向指运地办理海关报关手续。因此本题在21向进境地海关输转关运输手续，就属于“未在规定期限向进境地海关办理转关运输手续”，因此要缴付滞金，因此答案为B选项。A货物运抵指运地后第8天申报，没有超过14天，因此申报人不须缴付滞报金。本题于转关运输，因此不是在进境地办理申报，因此C选项不对。
 
#关于按租金分期缴纳进口税的租赁货物报关程序的表述，下列错误的是()。
A.收货人或其代理人在租赁货物进口时，按照第一期租金和按照货物的实际价格分别填制报关单向海关申报
B.纳税义务人在租赁货物进口时，按照第一期租金缴纳进口税，海关按照货物的实际价格统计
C.海关现场放行后，纳税义务人在每次支付租金后的15日内(含第15日)按支付租金额向海关申报，并缴纳相应的进口税，直到最后一期租金支付
D.租期届满之日起15日内，纳税义务人申请办结海关手续，将租赁货物退运出境，如不出境，以残值转让，则按照转让的价格缴纳进口税
参考答案：D
【羿文解析】需要后续监管的金融租赁进口货物租期届满之日起30日内，纳税义务人应当申请办结海关手续，将租赁进口货物退运出境，如不退运出境，以残值转让，则应当按照转让的价格审查确定完税价格计征进口关税和进口环节海关代征税。
 
#()属于我国限制进口的商品。
A.原油
B.黄金
C.虎骨
D.化肥
参考答案：B
【羿文解析】
 

#保税物流中心(A型)注册登记证书有效期为()，有效期满前()向直属海关办理延期手续，合格的准予延期
()。
A.2年；30日；2年
B.3年：30日；3年
C.2年；60日；2年
D.3年：60日；3年
参考答案：A
【羿文解析】
 
#下列选项中，()是海关不可以行使的权力。
A.在调查走私案件时，可以对走私嫌疑人拘留、扣押，并进行审讯；对走私货物的运输工具可以扣押、变卖
B.查阅、复制与进出境运输工具、货物、物品有关的合同、发票、账册、单据、文件、业务函电、录音录像
制品和其他资料
C.检查进出境运输工具，查验进出境货物、物品
D.海关为履行职责，可以配备武器
参考答案：A
【羿文解析】在海关监管区和海关附近沿海沿边规定地区，对走私犯罪嫌疑人，经直属海关关长或者其授权的隶属海关关长批准，可以扣留，扣留时间不得超过24小时，在特殊情况下可以延长至48小时；对有走私嫌疑的运输工具、货物、物品，经直属海关关长或者其授权的隶属海关关长批准，可以扣留。
 
#2006年实行进口许可证管理的货物是()。
A.监控化学品
B.易制毒化学品
C.消耗臭氧层物质
D.纺织品
参考答案：C
【羿文解析】
 
#海运提单中的OnboardB/L是指()。
A.备运提单
B.清洁提单
C.指示提单
D.已装船提单
参考答案：D
【羿文解析】A项，备运提单的英文表述为：ReceivedforShipmentB/L；B项，清洁提单的英文表述为：CleanB/L；C项，指示提单的英文表述为：OrderB/L。
 
#装载货物的运输工具于2012年6月7日(周四)申报进境，进口货物收货人应当最迟于()向海关办理申报手续
不发生滞报。
A.6月20日
B.6月21日
C.6月22日
D.6月23日
参考答案：B

