强化练习题（12） 
单项选择题
1.报关员注册有效期为（ ），海关在有效期届满前对于报关员的延续申请予以审查，符合条件的，准予延续
（ ）有效期。
A.2年：2年
B.3年：3年
C.2年：3年
D.3年：2年
参考答案：A
【羿文解析】
 
2.保税仓库经营企业每月（ ）日前，向主管海关申报上一个月仓库收、付、存情况，由主管海关核销。
A.5日
B.7日
C.10日
D.15日
参考答案：A
【羿文解析】
 
3.一般情况下，进口货物应当在（ ）海关申报
A.进境地
B.启运地海关
C.目的地海关
D.附近海关
参考答案：A
【羿文解析】进口货物应当在进境地海关申报。另外还要掌握，出口货物应当在出境地海关申报。经收发货
人申请，海关同意，进口可以在指运地海关申报；出口货物可以在启运地海关申报。
 
4.某外贸公司以一般贸易方式出口货物，在海关放行后，该公司应凭下列哪种单据到海关监管仓库，办理将
货物装上运输工具离境的手续（ ）
A.由海关签发的“出口货物证明书”
B.由海关加盖了“放行章”的出口装货凭证
C.由海关签发的“税款缴纳证”
D.由海关签发的出口收汇证明
参考答案：B
【羿文解析】
 
5.记分达到（ ）的报关员，海关中止其报关员证效力，不再接受其办理报关手续。
A.10分
B.20分
C.30分
D.40分
参考答案：C
【羿文解析】
 
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 1
强化练习题（11） 
单项选择题
1.报头员于某2009年11月30日在海关注册，根据报关员记分考核管理规定标准，其计分周期为11月30日至（
）为一个记分周期。
A.2009年12月31日
B.2010年11月29日
C.2010年11月30日
D.2010年12月31日
参考答案：A
【羿文解析】
 
2.纸质手册管理的保税加工货物，报核期限是在手册有效期到期之日起或最后一批成品出运后（ ）内向海关
报核。
A.15天
B.25天
C.30天
D.60天
参考答案：C
【羿文解析】
 
3.纳税义务人或者其代理人应自（ ）内，以书面形式提供相关资料或者其他证据，证明其申报价格真实、准
确或者双方之间的特殊关系未影响成交价格。
A.海关发出“价格质疑通知书”之日起5个工作日
B.海关发出“价格质疑通知书”之日起30个工作日
C.收到“价格质疑通知书”之日起5个工作日
D.收到“价格质疑通知书”之日起30个工作日
参考答案：C
【羿文解析】在确定完税价格过程中，海关对申报价格的真实性或准确性有疑问，或有理由认为买卖双方的
特殊关系可能影响到成交价格时，向纳税义务人或者其代理人制发“中华人民共和国海关价格质疑通知书
”，将质疑的理由书面告知纳税义务人或者其代理人。纳税义务人或者其代理人应自收到价格质疑通知书之
日起5个工作日内，以书面形式提供相关资料或者其他证据，证明其申报价格真实、准确或者双方之间的特殊
关系未影响成交价格。纳税义务人或者其代理人确有正当理由无法在规定时间内提供资料或证据的，可以在
规定期限届满前以书面形式向海关申请延期。除特殊情况外，延期不得超过10个工作日。
 
4.使用（ ）贸易术语进行交易时，卖方及时向买方发出“已装船通知”至关重要，因为它直接影响买卖双方
对运输途中的风险承担。
A.CIF
B.DES
C.FOB
D.CFR
参考答案：C
【羿文解析】
 
5.出口许可证有效期为（ ），有效期截止时间不得超过（ ）。
A.1年；当年12月31日
B.6个月；次年2月底
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 1
强化练习题（10） 
单项选择题
1.因进出口货物的品名申报不实而影响国家税款征收的，应处（ ）。
A.1000元以上1万元以下罚款
B.1000元以上3万元以下罚款
C.漏缴税款30%以上2倍以下罚款
D.货物价值5%以上30%以下罚款
参考答案：C
【羿文解析】报关单位在办理报关业务的过程中，进出口货物的品名、税则号列、数量、规格、价格、贸易
方式、原产地、起运地、运抵地、最终目的地或者其他应当申报的项目未申报或者申报不实的，分别依照下
列规定予以处罚，有违法所得的，没收违法所得：①影响海关统计准确性的，予以警告或者处1000元以上1万
元以下罚款；②影响海关监管秩序的，予以警告或者处1000元以上3万元以下罚款；③影响国家许可证件管理
的，处货物价值5%以上30%以下罚款；④影响国家税款征收的，处漏缴税款30%以上2倍以下罚款；⑤影响国家
外汇、出口退税管理的，处申报价格10%以上50%以下罚款。
 
2.某企业持一份证而数量为200吨的原油白动进口许可证(“非一批一证”)，以海运散装形式分两批出口原油
，在第一批实际出口数最100吨的情况下，该企业可凭该份出口许可证总共最多可出口（ ）原油。
A.210吨
B.205吨
C.203吨
D.206吨
参考答案：C
【羿文解析】对实行“一批一证”进出口许可证管理的大宗、散装货物。以出口为例，溢短装数最在货物总
最5%以内予以免证，其中原油、成品油在货物总最3%以内予以免证。“非一批一证”的，在最后一批货物出
口时，应按该许可证实际剩余数量溢装上限，即5%(原油、成品油溢装上为3%)以内计算免证数额。该信用证
200吨，第一批出口100吨，该信用证实际剥余数最为100吨，第二批最多可出口103吨，因此该企业可凭该份
出口许可证总共最多可出口203原油。
 
3.临时反倾销措施实施的期限一般为（ ）个月。
A.1
B.2
C.4
D.5
参考答案：C
【羿文解析】临时反倾销措旋实施的期限，自临时反倾销措施决定公告规定实施之日起，不超过4个月，在特
殊情况下，可以延长至9个月。
 
4.进境快件应当自运输工具申报进境之日起（ ）向海关申报，出境快件在运输工具离境（ ）之前，向海关
申报。
A.14日内；7日内
B.14日内；3小时
C.7日内，15日内
D.7日内；3小时
参考答案：B
【羿文解析】
 
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 1
强化练习题（6） 
单项选择题
1.根据《跟单信用证统一惯例》的规定，信用证上如果未规定有“可转让”条款，该信用证即可视为（ ）。
A.可转让信用证
B.不可转让信用证
C.可部分转让信用证
D.可由开证人决定
参考答案：B
【羿文解析】凡在信用证上没有注明“可转让字样”的信用证，均为不可转让信用证。
 
2.决定并公布征收报复性关税的货物、适用国别、税率、期限和征收办法的国家主管部门是（ ）。
A.财政部
B.国务院关税税则委员会
C.国家税务总局
D.海关总署
参考答案：B
【羿文解析】《关税条例》规定：任何国家或者地区违反与中华人民共和国签订或者共同参加的贸易协定及
相关协定，对中华人民共和国在贸易方面采取禁止、限制、加征关税或者其他影响正常贸易的措施的，对原
产于该国家或者地区的进口货物可以征收报复性关税，适用报复性关税税率。征收报复性关税的货物、适用
国别、税率、期限和征收办法，由国务院关税税则委员会决定并公布。
 
3.根据《海关行政处罚实施条例》的规定，海关对公民处（ ）以上罚款、对法人或者其他组织处（ ）以上
罚款，应当告知当事人有要求举行听证的权利。
A.1万元；5万元
B.1万元；10万元
C.5万元；25万元
D.5万元；20万元
参考答案：B
【羿文解析】
 
4.申请海关行政裁定的，申请人应当在货物拟进口或出口的（ ）向海关提出。
A.1个月
B.7天
C.15天
D.3个月
参考答案：D
【羿文解析】
 
5.以下关于保税加工货物的描述错误的是（ ）。
A.来料加工的营销风险为境外企业
B.来料加工利润来源为销售利润
C.进料加工出口退税实施免抵退办法
D.进料加工支付外汇采购原料
参考答案：B
【羿文解析】
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 1
强化练习题（5） 
单项选择题
1.除《亚太贸易协定》外，其他优惠协定货物的“实质性改变标准”规定，原产地证书所列货物税则号列与
海关认定的实际进口货物税则号列的前（ ）位应当相同。
A.2
B.4
C.6
D.8
参考答案：C
【羿文解析】
 
2.报关员对记分的行政行为有异议的，应当自收到电子或纸质告知单之日起（ ）日内向作出该记分行政行为
的海关部门提出书面申辩；海关应当在接到申辩申请（ ）日内作出答复，对记分错误的应当及时予以更正。
A.7；15
B.7；7
C.15；15
D.15；20
参考答案：B
【羿文解析】
 
3.下列有关对企业管理账簿、单证等有关资料规范性要求的表述，正确的是（ ）。
A.设置、编制的会计账簿、会计凭证、会计报表和其他会计资料，应当真实、准确、完整地记录和反映进出
口业务的有关情况
B.会计账簿、会计凭证、会计报表和其他会计资料，应当按照海关稽查期限保管
C.进出口货物报关单及与进出口业务直接有关的其他资料按照海关监管期限保管
D.应当按照海关要求，报送企业在境内购销及进出口货物的购买、储存、加工、使用、损耗和库存的资料
参考答案：A
【羿文解析】对企业管理账簿、单证等有关资料的规范性要求包括：①与进出口活动直接有关的企业、单位
，所设置和编制的会计账簿、会计凭证、会计报表及其他会计资料，应当真实、准确、完整地记录和反映进
出口业务的有关情况；②与进出口活动直接有关的企业、单位应当按照有关法律和行政法规规定的保管期限
，保管会计账簿、会计凭证、会计报表和其他会计资料；③经海关确认的进出口货物报关单，以及与进出口
业务直接有关的其他资料的保管期限按照海关稽查期限确定；④与进出口活动直接有关的企业、单位应当按
照海关的要求，报送有关进出口货物的购买、储存、加工、使用、损耗和库存的资料。
 
4.下列货物不列入海关统计的是（ ）。
A.一般贸易进出口货物
B.加工贸易进出口货物
C.租赁期在1年及以上的租赁进出口货物
D.无商业价值的进出口货样或者广告品
参考答案：D
【羿文解析】列入海关统计的货物主要包括：①我国境内法人和其他组织以一般贸易、易货贸易、加工贸易
、补偿贸易、寄售代销贸易等方式进出口的货物；②保税区和保税仓库进出境货物；③租赁期1年及以上的租
赁进出口货物；④边境小额贸易货物；⑤国际间或国际组织间无偿援助、赠送的物资等。无商业价值的货样
或者广告品不列入海关统计。
 
5.下面对卖方承担的货物风险叙述，正确的是（ ）。
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 1
强化练习题（4） 
单项选择题
1.有关知识产权的未在海关总署备案，知识产权权利人发现侵权嫌疑货物(货值人民币30万元)即将进出口
，可向进出境地海关提出扣留侵权限制货物的申请，应在海关规定的期限内向海关提供（ ）
A.2万元
B.10万元
C.20万元
D.30万元
参考答案：B
【羿文解析】
 
2.在进出口交易中，重量是一种最为常用的货物的数量的计量方法，合同中计量重量的方法很多，其中通常
用于水分含量不稳定的货物(如羊绒、鸭绒)的计量方法是（ ）。
A.毛重
B.习惯皮重
C.公量
D.理论重量
参考答案：C
【羿文解析】公量是指用科学的方法去掉商品中所含水分之后，再加上标准水分重量所求得的重量。其计算
公式：公量=净重×(1+标准回潮率)／(1+实际回潮率)，通常用于少数经济价值较高而水分含量不稳定的货物
，如羊毛、生丝、鸭绒等。
 
3.对于进口货物的价款中单独列明的税、费，计入该货物完税价格的是（ ）。
A.进口关税、进口环节代征税及其他国内税
B.境内技术培训费
C.境外考察费用
D.保修费用
参考答案：D
【羿文解析】进口货物的价款中单独列明的下列税收、费用，不计入该货物的完税价格：①厂房、机械或者
设备等货物进口后发生的建设、安装、装配、维修或者技术援助费用，但是保修费用除外；②货物运抵境内
输入地点起卸后发生的运输及其相关费用、保险费；③进口关税、进口环节代征税及其他国内税；④为在境
内复制进口货物而支付的费用；⑤境内外技术培训及境外考察费用。
 
4.经调查后，行政处罚案件可以中止调查的情形是（ ）。
A.违法事实清楚，法律手续完备，据以定性处罚的证据充分的
B.海关立案后发现当事人的违法行为应当移送其他行政机关或者刑事侦查部门办理的
C.作为当事人的法人或者其他组织终止，无法人或者其他组织承受其权利义务，又无其他关系人可以追查的
D.其他行政机关或者刑事侦查部门已作出处理的海关移送案件，仍需要海关作出行政处罚的
参考答案：B
【羿文解析】海关办理行政处罚案件，在立案后发现当事人的违法行为应当移送其他行政机关或者刑事侦查
部门办理的，应当及时移送。行政处罚案件自海关移送其他行政机关或者刑事侦查部门之日起中止调查。
 
5.李某供职于某报关行，2005年参加了报关员资格全国统一考试，未获通过，故又报名参加今年的报关员资
格全国统一考试并通过了报名确认。李某于今年5月份即开始借用该单位其他报关员的名义向海关报关。根据
海关现行规定，对李某这一行为，海关可以：（ ）
A.以走私行为论处，并给予行政处罚
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 1
强化练习题（8） 
单项选择题
1.按照有关法律对管制对象的规定，（ ）是对我国贸易管制的正确划分。
A.进口贸易管制和出口贸易管制
B.货物进出口贸易管制、技术进出口贸易管制和国际服务贸易管制
C.关税措施和非关税措施
D.贸易数量管制和非数量管制
参考答案：B
【羿文解析】对外贸易管制通常有3种分类形式：一是按管理目的分为进口贸易管制和出口贸易管制；二是按
管制手段分为关税措施和非关税措施；三是按管制对象分为货物进出口贸易管制、技术进出口贸易管制和国
际服务贸易管制。
 
2.残疾人在进口特定减免税专用品以前，向主管海关提交（ ）的批准文件，海关审核后，签发“进出口货物
征免税证明”。
A.商务部门
B.检疫部门
C.工商部门
D.民政部门
参考答案：D
【羿文解析】
 
3.若某货物由上海吴淞港(关区代码：2202)出运，在出口报关单上“出口口岸”栏目上，下列填报中正确的
是（ ）。
A.吴淞海关2202
B.上海口岸
C.上海口岸2202
D.吴淞口岸
参考答案：A
【羿文解析】在进出口货物报关单中，进出口口岸均特指货物申报进出关境的口岸海关的名称。根据货物实
际进入(运出)我国关境的口岸海关，该栏选择填报《关区代码表》中对应的口岸海关中文名称及关区代码(四
位数)。因此应填报“海关名称”而非“口岸名称”。若货物由上海吴淞港出境，“出口口岸”栏申报应为
“吴淞海关”+“2202”。
 
4.根据我国缉私体制，不具有查缉走私权力的单位是（ ）。
A.海关
B.公安部门
C.税务部门
D.检察部门
参考答案：D
【羿文解析】根据我国缉私体制，除了海关以外，公安、工商、税务、烟草专卖等部门也有查缉走私的权力
，但这些部门查获的走私案件，必须按照法律规定，统一处理。
 
5.（ ）不得设定对管理相对人的处罚。
A.海关法
B.行政法规
C.海关规章
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 1
强化练习题（1） 
单项选择题
1.下列进出口货物不列入海关统计的是（ ）。
A.退运货物
B.租赁期1年及以上的租赁进出口货物
C.保税区进出境货物
D.一般贸易方式进出口货物
参考答案：A
【羿文解析】列入海关统计的货物主要包括：①我国境内法人和其他组织以一般贸易、易货贸易、加工贸易
、补偿贸易、寄售代销贸易等方式进出口的货物；②保税区和保税仓库进出境货物；③租赁期1年及以上的租
赁进出口货物；④边境小额贸易货物；⑤国际间或国际组织间无偿援助、赠送的物资等。退运货物不列入海
关统计。
 
2.在下列条件成交的合同中，不属于装运合同的是（ ）。
A.CIF东京
B.FOB上海
C.DES雅加达
D.CFR伦敦
参考答案：C
【羿文解析】根据《INCOTERMS2000》，按C组术语和F组术语订立的合同属于“装运合同”，按D组术语订立
的合同属于“到货合同”。
 
3.海运提单收货人栏内如填写为“TOORDER”，表示该提单（ ）。
A.不可转让
B.经背书后可转让
C.不经背书即可转让
D.可以由持有人提货
参考答案：B
【羿文解析】提单根据不同的收货人抬头或是否可转让分为记名提单、不记名提单和指示提单。记名提单是
指必须由收货人本人持单提货的提单，一般不可转让，“收货人”一栏载有收货人名称；不记名提单是指未
指明收货人，任何人持有该提单均可提货的提单，无须背书即可转让，“收货人”一栏留空不填或填
“ToBearer”；指示提单是指按记名人或非记名人的指示提货的提单，可背书转让，在“收货人”一栏填有
“凭指示(ToOrder)”或“凭某人指示(ToOrderof…)”字样。
 
4.托收是出口人委托并通过银行收取货款的一种支付方式，在托收方式下，使用的汇票是（ ），属于（
）。
A.商业汇票，商业信用
B.银行汇票，银行信用
C.商业汇票，银行信用
D.银行汇票，商业信用
参考答案：A
【羿文解析】在托收业务中，银行处理金融单据和商业单据完全是根据出口人的指示来操作，到底银行是否
能收到货款，依赖买方的信用。即使银行不能从买方实际收到货款，银行只要按照出口人的指示行事，就不
承担任何责任。因此，托收方式属于商业信用。使用的汇票由出口商签发，属于商业汇票。
 
5.下列经纳税义务人书面申请，海关可以不进行价格质疑及价格磋商，依法审查确定进出口货物完税价格的
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 1
强化练习题（9） 
单项选择题
1.运载进口货物的运输工具5月9日申报进境，收货人8月9日仍未向海关申报，有关货物被海关于8月20日提取
作变卖处理。9月1日收货人发现货物被变卖即向海关申请发还余款，并于9月10日申报，当天被海关接受。如
以上日期均不涉及法定节假日，滞报金征收的截止日应为（ ）。
A.8月9日
B.8月20日
C.9月1日
D.9月10日
参考答案：A
【羿文解析】进口货物因收货人在运输工具申报进境之日起超过3个月未向海关申报，被海关提取作变卖处理
后，收货人申请发还余款的，滞报金的征收，以自运输工具申报进境之日起第15日为起始日，以该3个月期限
的最后一日为截止日。本题中，运输工具5月9日申报进境，5月10日起算，8月9日为3个月期限的最后一天
，则滞报金征收的截止日应为8月9日。
 
2.下列对进口药品通关单的描述，正确的是（ ）。
A.证面内容可以修改，但必须到国家食品药品监督管理局提出申请，经批准才可改动
B.在有效期内只能在一个海关使用，每证最多使用12次
C.在有效期内可在多个海关使用，每证最多使用12次
D.在有效期内只能在一个海关使用，且只能使用一次
参考答案：D
【羿文解析】进口药品通关单是我国进出口许可管理制度中具有法律效力，用来证明对外贸易经营者经营列
入管理目录的商品合法进口的证明文件，是海关验放的重要依据。进口药品通关单仅限在该单注明的口岸海
关使用，并实行“一批一证”制度，证面内容不得更改。
 
3.出口货物的申报期限为货物运抵海关监管区（ ）装货的24小时（ ）。
A.后：后
B.后：前
C.前：前
D.前：后
参考答案：B
【羿文解析】
 
4.上商行政管理部门查获的应当给予行政处罚的香烟走私案件，应移送（ ）依法处理。
A.海关
B.税务部门
C.上一级工商行政管理部门
D.烟草专卖部门
参考答案：A
【羿文解析】国家实行联合缉私、统一处理、综合治理的辑私体制。除海关外，公安、工商、税务、烟草专
卖等部门也有查缉走私的权利，但是这些部门查获的走私案件，应当给与行政处罚的，移送给海关衣服处理
。
 
5.进口货物直接退运应当从原进境地口岸退运出境。对因运输原因需要由另一口岸退运出境的，应当以（
）方式出境。
A.转关运输
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 1
强化练习题（3） 
单项选择题
1.根据《跟单信用证统一惯例》(《UCP600》)，处于第一付款人地位的是（ ）。
A.进口方
B.开证行
C.通知行
D.议付行
参考答案：B
【羿文解析】信用证支付方式是由开证行以自己的信用做保证，所以，开证行要负首要的即第一性的付款责
任。
 
2.必须经过背书才能进行转让的提单是（ ）。
A.记名提单
B.不记名提单
C.指示提单
D.清洁提单
参考答案：C
【羿文解析】提单根据提单收货人抬头的不同或是否可转让可分为记名提单、不记名提单和指示提单。记名
提单不能转让，不能流通；不记名提单无须背书即可转让；指示提单须经背书转让。银行只接受清洁提单
，清洁提单是提单转让时所必备的条件。
 
3.下列选项中关于班轮运输的表述，错误的是（ ）。
A.班轮运输又称定期船运输
B.班轮运输不计滞期费和速遣费
C.船方不负责装卸
D.班轮运费由基本运费和附加运费两大部分构成
参考答案：C
【羿文解析】班轮运输又称定期船运输，是在一定的航线上、在一定的停靠港口，定期开航的船舶运输。班
轮运输的特点有“四固定”(即航线、停靠港口、船期皆固定，运费率也相对固定)和“一负责”(即货物由班
轮公司负责配载和装卸，运费内包括货物在装运港的装货费、在目的港的卸货费，以及从装运港至目的港的
运输费用和附加费用。班轮公司和托运人双方不计滞期费和速遣费)。
 
4.关于延期纳税，下列表述错误的是（ ）。
A.纳税义务人因不可抗力不能按期缴纳税款的，应在货物进出口前向办理申报纳税手续所在地直属海关提出
延期缴纳税款的书面申请
B.延期缴纳税款的期限，自货物放行之日起最长不超过6个月
C.纳税义务人在批准的延期缴纳税款期限内缴纳税款的，不征收滞纳金
D.超过批准的延期缴纳税款期限缴纳税款的，自海关填发税款缴款书之日起至缴清税款之日止按日加收滞纳
税款0.5‰的滞纳金
参考答案：D
【羿文解析】根据现行规定，纳税义务人因不可抗力或者国家税收政策调整不能按期缴纳税款的，应当在货
物进出口前向办理进出口申报纳税手续所在地直属海关提出延期缴纳税款的书面申请并随附相关材料，同时
还应当提供缴税计划，由海关总署审核批准。货物实际进出口时，纳税义务人要求海关先放行货物的，应当
向海关提供税款担保。延期缴纳税款的期限，自货物放行之日起最长不超过6个月。纳税义务人在批准的延期
缴纳税款期限内缴纳税款的，不征收滞纳金；逾期缴纳税款的，自延期缴纳税款期限届满之日起至缴清税款
之日止按日加收滞纳税款0.5‰的滞纳金。
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 1
强化练习题（2） 
单项选择题
1.关于暂定税率适用的原则，下列表述错误的是（ ）。
A.适用最惠国税率的进口货物同时有暂定税率的，应当适用暂定税率
B.适用协定税率、特惠税率的进口货物有暂定税率的，应当从低适用税率
C.适用普通税率的进口货物，不适用暂定税率
D.适用出口税率的出口货物有暂定税率的，不适用暂定税率
参考答案：D
【羿文解析】D项，对于出口货物，在计算出口关税时，出口暂定税率的执行优先于出口税率。
 
2.按照中国人民保险公司海洋货物运输保险条款的规定，在三种基本险别中，就保险公司承担的风险责任范
围从大至小排列，下列排列顺序中正确的是（ ）。
A.平安险→一切险→水渍险
B.水渍险→一切险→平安险
C.一切险→水渍险→平安险
D.一切险→平安险→水渍险
参考答案：C
【羿文解析】按照中国人民保险公司《海洋运输货物保险条款》的规定，海洋运输货物保险的基本险别分为
平安险、水渍险和一切险3种。险别不同，保险范围的责任也不同。水渍险的责任范围等于平安险的责任范围
加上自然灾害的部分损失，而一切险的责任范围等于水渍险的责任范围再加上一般外来风险造成的全部或部
分损失。因此，保险公司承担的风险责任范围从大至小排列的顺序为一切险、水渍险、平安险。
 
3.我国出口货物使用的下列贸易术语中，（ ）是错误的。
A.FCASHANGHAI
B.FOBLONDON
C.CIFTOKYO
D.CFRBUSAN
参考答案：B
【羿文解析】我国出口货物，F组术语后跟我国港口名称，C组、D组术语后跟到货港口名称。
 
4.知识产权海关保护制度中，请求扣留侵权嫌疑货物向海关提供的总担保函的有效期是指作为担保人的银行
承担履行担保责任的期间，即总担保函签发之日起至（ ）。
A.当年12月31日
B.第二年6月30日
C.当年6月30日
D.第二年12月31日
参考答案：B
【羿文解析】
 
5.北京某纺织企业将加工贸易产品，从北京海关东郊站办事处(0115)结转给天津东港(东港海关0210)某服装
厂继续加工后出口，其进口货物报关单的“进口口岸”栏应填报为（ ）。
A.北京海关0100
B.天津海关0200
C.京东郊站0115
D.东港海关0210
参考答案：D
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 1
强化练习题（7） 
单项选择题
1.长春富实进出口公司从大连进口一批麻醉药品，委托达悦报关公司进行报关。由于报关员的归类失误，错
将该批药品归入保健食品归类，按保健食品进行报关，致使该批货物报关时没有提供麻醉药品进口许可证
，影响了国家许可证件管理。下列说法对的是（ ）。
A.因为该批货物是长春富实进出口公司的货物，因此应由长春富实进出口公司承担法律责任
B.由于是报关员的工作疏忽造成，因此应对报关员处以1000-1万元的罚款
C.海关可以对报关企业处货物价值10%以下的罚款
D.由于是工作疏忽造成，海关对报关企业不进行处罚
参考答案：C
【羿文解析】本题是由于报关企业的原因影响了国家许可证件管理，因此由报关企业承担法律责任。对报关
企业处货物价值10%以下的罚款。
 
2.提前报关的进口转关货物应在电子数据申报之日起（ ）天内向进境地海关办理转关手续。
A.4
B.5
C.7
D.15
参考答案：B
【羿文解析】进口转关货物应在电子数据申报之日起5日内，向进境地海关办理转关手续，超过期限仍未到进
境地海关办理转关手续，指运地海关将撤销提前报关的电子数据。
 
3.实行“非一批一证”管理的出口许可证，其使用次数最多不超过（ ）次。
A.3
B.6
C.5
D.12
参考答案：D
【羿文解析】进出口许可证实行“一证一关”管理。一般情况下，进出口许可证为“一批一证”。如要实行
“非一批一证”，应当同时在进出口许可证备注栏内打印“非一批一证”字样，但最多不超过12次，由海关
在许可证背面“海关验放签注栏”内逐批签注核减进出口数量。
 
4.向海关申报出口列入《法检日录》属出境管理的商品，报关单位应主动向海关提交有效的（ ）及有关单据
。
A.进境货物通关单
B.出境货物通关单
C.出口许可证
D.进口许可证
参考答案：B
【羿文解析】本题要掌握出入境检验检疫管理的内容。
 
5.2013年实行进口许可证管理的货物是（ ）。
A.汽车及其底盘
B.易制毒化学品
C.消耗臭氧层物质
D.监控化学品
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 1
强化练习题（6） 
单项选择题
1.被商务主管部门暂停或撤消对外经营许可的企业，海关实行（ ）管理。
A.A类管理
B.B类管理
C.C类管理
D.D类管理
参考答案：D
【羿文解析】
 
2.申请内销的保税加工剩余料件，如果金额占该加工贸易合同项下实际进口料件总额（ ）及以下且总值在（
）1万元及以下的，免予审批，免予交验许可证件。
A.3%；人民币
B.3%；美元
C.5%；人民币
D.5%；美元
参考答案：A
【羿文解析】海关规定，经批准允许转内销的保税加工货物属进口许可证件管理的，企业还应按规定向海关
补交进口许可证件；申请内销的剩余料件，如果金额占该加工贸易合同项下实际进口料件总额3%及以下且总
值在人民币1万元及以下的，免予审批，免予交验许可证件。
 
3.西安某具有对外贸易经营权的进出口企业，常年在西安、上海、深圳口岸进出口货物，该企业应（ ）。
A.在西安向海关申请办理报关注册登记手续
B.在上海向海关申请办理报关注册登记手续
C.在深圳向海关申请办理报关注册登记手续
D.在西安向海关申请办理报关注册登记手续，并分别在上海、深圳向海关办理分支机构注册登记手续
参考答案：A
【羿文解析】进出口货物收发货人应当按照规定到所在地海关办理报关单位注册登记手续。在海关办理注册
登记后，进出口货物收发货人可以在中华人民共和国关境内各口岸或者海关监管业务集中的地点办理本单位
的报关业务，但不能代理其他单位报关。
 
4.以下描述符合特定减免税特征的是（ ）。
A.减免税备案、审批
B.免进口关税、免许可证件
C.免进口关税和进口环节增值税
D.免进口关税、进口环节增值税和进口环节消费税
参考答案：B
【羿文解析】
 
5.按照法律规定，下列不列入报关范围的是（ ）。
A.进出境运输工具
B.进出境货物
C.进出境物品
D.进出境旅客
参考答案：D
【羿文解析】报关是指进出口货物收发货人、进出境运输工具负责人、进出境物品的所有人或者他们的代理
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 1
强化练习题（4） 
单项选择题
1.某实行海关B类管理的企业对外签订进口3000美元棉花(加工贸易限制类商品)生产出口服装垫肩的加工贸易
合同，合同备案的手续应当是：
A.不设台帐，申领《登记手册》
B.不设台帐，不申领《登记手册》
C.设台帐，实转，申领《登记手册》
D.设台帐，空转，申领《登记手册》
参考答案：A
【羿文解析】本题进口的料件是棉花，因此属于“由境外厂商提供的的辅料以及其他零星进口料件金额在1万
美元以下的”：B类企业实行的管理是“不转／领册”。本题不属于“进口金额在5000美元及以下的列名的
78种客供服装辅料”的情形，进口的棉花不属于服装辅料。因此合同的金额为3000美元，按进口料件金额在
1万美元以下的零星料件来管理，B类企业的管理是“不设台帐／领册”。因此是这道题的答案是A。
 
2.大连某加工厂准备从韩国进口可用作工业原料的废铜，则该加工厂应凭（ ）批准证件向大连海关办理登记
备案手续。
A.国家商务部主管部门批准文件
B.国家环保部出具的废物进口许可证
C.国家计委的项目批准证件
D.国家对外贸易主管部门签发的进口许可证
参考答案：B
【羿文解析】固体废物利用单位在组织进口固体废物前，应当直接向环境保护部提出废物进口申请，由环境
保护部审查批准，取得环境保护部签发的废物进口许可证后才可组织进口。
 
3.运载进口货物的运输工具4月29日申报进境，收货人于5月17日(星期一)向海关申报，当天被海关接受。滞
报期应为（ ）天。
A.1
B.2
C.3
D.4
参考答案：D
【羿文解析】海关规定，进口货物的申报期限为自装载货物的运输工具申报进境之日起14日内(从运输工具申
报进境之日的第二天开始算)。进口货物收货人超过规定期限向海关申报的，滞报金的征收，以自运输工具申
报进境之日起第15日为起始日，以海关接受申报之日为截止日。进口货物滞报金按日计征。起始日和截止日
均计入滞报期间。滞报金的计征起始日如遇法定节假日，则顺延至其后第一个工作日。根据规定，本题中滞
报期从4月30日起算，到5月13日为14天，14日为滞报金计征起始日，17日申报，为截日。截止日与起始日均
非节假日，没有顺延问题，所以滞报4天。
 
4.“保税物流中心(B型)注册登记证书”的有效期（ ）。经营企业应当在有效期满前（ ）向（ ）办理延期
审查申请手续。
A.2年；30日；直属海关
B.3年；30日；直属海关
C.2年；30日；海关总署
D.3年；15日；海关总署
参考答案：B
【羿文解析】
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 1
强化练习题（5） 
单项选择题
1.进口货物的收货人自运输工具申报迸境之日起，变卖处理（ ）.
A.1个月
B.3个月
C.6个月
D.1年
参考答案：B
【羿文解析】
 
2.下列关于海关征收滞报金的表述，正确的是（ ）。
A.计征起始日为运输工具申报进境之日起第15日，截止日为海关接受申报之日(即申报日期)，起始日计入滞
报期间，但截止日不计入滞报期间
B.滞报金的日征收金额为进口货物完税价格的5%。
C.滞报金计算至人民币“分”
D.滞报金的起征点为人民币50元
参考答案：D
【羿文解析】A项，进口货物滞报金应当按日征收，计征起始日为运输工具申报进境之日起第15日，截止日为
海关接受申报之日，起始日和截止日均计入滞报期间；B项，滞报金的日征收金额为进口货物完税价格的
0.5‰；C项，滞报金以人民币“元”为计征单位，不足人民币1元的部分免征。
 
3.下列对报关企业申请设立跨关区分支机构的表述，正确的是（ ）。
A.分支机构的负责人应当具有3年以上从事对外贸易工作经验或报关工作经验
B.报关员在1年之内无走私行为记录
C.报关企业每申请一项跨关区分支机构注册登记许可，应当增加注册资本人民币100万元
D.报关企业自取得海关核发的报关企业登记证书起满2年，才可以申请设立分支机构
参考答案：D
【羿文解析】A项，分支机构的负责人应当具有5年以上从事对外贸易工作经验或报关工作经验；B项，报关企
业在2年内无走私行为记录；C项，报关企业每申请一项跨关区分支机构注册登记许可，应当增加注册资本人
民币50万元。
 
4.海关不必经过直属海关关长或其授权的隶属海关关长批准就能实施的行为有（ ）。
A.在海关监管区及海关附近沿海沿边地区，检查有走私嫌疑的运输工具和有藏匿走私货物、物品嫌疑的场所
B.对有走私嫌疑的运输工具、货物、物品和走私犯罪嫌疑人进行扣留
C.查询案件涉嫌单位和人员在金融机构、邮政企业的存款和汇款
D.在海关监管区及海关附近沿海沿边地区以外，对有走私嫌疑的运输工具和除公民住处以外的有藏匿走私货
物、物品嫌疑的场所进行检查
参考答案：A
【羿文解析】根据《中华人民共和国海关法》规定：在海关监管区和海关附近沿海沿边规定地区，对于有走
私嫌疑的运输工具和藏匿有走私货物、物品嫌疑的场所，海关人员可直接检查；在海关监管区和海关附近沿
海沿边规定地区，对有走私嫌疑的运输工具、货物、物品和走私犯罪嫌疑人，经直属海关关长或者其授权的
隶属海关关长批准，可以扣留；对走私犯罪嫌疑人，扣留时间不超过24小时，在特殊情况下可以延长至48小
时。在海关监管区和海关附近的沿海沿边规定地区以外，海关在调查走私案件时，对有走私嫌疑的运输工具
和除公民住处以外的有藏匿走私货物、物品嫌疑的场所，经直属海关关长或者其授权的隶属海关关长批准
，可以进行检查，有关当事人应当到场；当事人未到场的，在有见证人在场的情况下，可以径行检查；对其
中有证据证明有走私嫌疑的运输工具、货物、物品，可以扣留。在调查走私案件时，经直属海关关长或者其
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 1
关务水平测试《关务基础知识》模拟试题卷一 
单项选择题
1.下列选项中，对报关企业跨关区申请设立分支机构表述正确的是()。
A.设立分支机构的负责人应当具有3年以上从事对外贸易工作经验或报关工作经验
B.报关员在1年之内无走私行为记录
C.报关企业每申请一项跨关区分支机构注册登记许可，应当增加注册资本人民币100万元
D.报关企业自取得海关核发的报关企业登记证书起满2年，才可以申请设立分支机构
参考答案：D
【羿文解析】A项，设立分支机构的负责人应当具有5年以上从事对外贸易工作经验或者报关工作经验；B项
，报关业务负责人、报关员应均无走私记录；C项，报关企业每申请一项跨关区分支机构注册登记许可，应当
增加注册资本人民币50万元。
 
2.报关员调动工作单位时，应持()的证明文件向所在地海关办理重新注册手续。
A.调出单位
B.调入单位
C.调出调入单位
D.报关协会
参考答案：C
【羿文解析】
 
3.下列关于报关单位和报关员关系的理解，错误的是()。
A.取得报关员资格证书的人员必须受聘于某个报关单位，且向海关办理注册后才能成为报关员
B.报关单位的进出口报关事宜应由报关员代表本单位向海关办理
C.报关员经所在企业授权的报关行为，所发生的经济法律责任应由报关员承担
D.对报关员脱离工作岗位，报关单位应及时向海关办理注销注册手续
参考答案：C
【羿文解析】根据海关规定，只有向海关注册登记的进出口货物收发货人和报关企业才可以向海关报关，报
关员必须受雇于一个依法向海关注册登记的进出口货物收发货人或者报关企业，并代表该企业向海关办理报
关业务。报关单位办理报关业务时，应当通过本单位所属的报关员向海关办理，并应对其所属报关员的报关
行为承担相应的法律责任。
 
4.报关员注册的有效期为，海关在对于报关员的延续申请予以审查，符合条件的，准予延续。()
A.2年；有效期届满前
B.2年；有效期届满后
C.3年；有效期届满前
D.3年；有效期届满后
参考答案：A
【羿文解析】报关员注册有效期为2年。报关员需要延续报关员注册有效期的，应当办理报关员注册延续手续
。海关比照报关员注册程序在有效期届满前对报关员的延续申请予以审查，对符合报关员注册条件的，依法
作出准予延续2年有效期的决定。海关应当在报关员注册有效期届满前作出是否准予延续的决定；逾期未作出
决定的，视为准予延续，依法为其办理报关员注册延续手续。
 
5.进口属于《自动进口许可管理货物目录》的商品，在办理报关手续时须递交“中华人民共和国自动进口许
可证”的是()。
A.加工贸易项下外商提供的不作价进口设备
B.国家民政部门进口特定减免税专用品、专用仪器、专用生产设备
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 1
强化练习题（1） 
单项选择题
1.海关对联网企业实行定期或周期性的核销制度，首次报核期限是从电子帐册建立之日（ ）后的（ ）内。
A.60天；7天
B.90天；15天
C.180天；15天
D.180天：30天
参考答案：D
【羿文解析】
 
2.纺织品出口自动许可证在公历年度内有效，有效期为（ ），逾期作废。
A.3个月
B.6个月
C.8个月
D.1年
参考答案：B
【羿文解析】
 
3.报关企业注册登记许可条件中对注册资本和报关员数量的要求为：（ ）
A.企业注册资本120万元人民币，报关员人数最多不能超过3人
B.企业注册资本不低于150万元人民币，报关员人数不少于5人
C.企业注册资本不超过150万元人民币，报关员人数为4人
D.企业注册资本不少于120万元人民币，报关员人数最低标准2人
参考答案：B
【羿文解析】报关企业注册登记许可条件有多项内容，包括注册资金、报关员人数、企业负责人资历、经营
场所及设施，还有对报关企业无走私记录的要求等，每一项内容都是具体的。本题只在企业注册资本、报关
员人数上进行考查，企业注册资金不低于150万元和报关员人数不少于5名是最低的数量限制。因此，本题答
案为B。
 
4.保税仓库货物出仓运往境内其他地方转为正式进口的同一批货物，报关手续是（ ）。
A.填制一份进口货物报关单，办结出仓报关手续
B.填制一份进口货物报关单，办理进口申报手续
C.填制一份出口货物报关单，办结出仓报关手续
D.填制一份进口货物报关单，办理进口申报手续；填制一份出口货物报关单，办结出仓报关手续
参考答案：D
【羿文解析】海关规定，保税仓库货物出仓运往境内其他地方转为正式进口的，必须经主管海关保税监管部
门审核同意。转为正式进口的同一批货物，要填制两份报关单：一份办结出仓报关手续，填制出口货物报关
单；一份办理进口申报手续，按照实际进口监管方式，填制进口货物报关单。也就是说，保税仓库货物出库
转为正式进口完全的手续应当填两份报关单(一份进口货物报关单，一份出口货物报关单)，办两个相对应的
手续(一个进口手续，一个出库手续)。
 
5.某纺织品进出口公司在国内购一批坯布运出境印染，复运进境后委托服装厂加工成服装，然后回收出口。
前后两次出口适用的报关程序分别是（ ）。
A.暂准出境和一般出口
B.一般出口和进料加工
C.出料加工和一般出口
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 1
关务水平测试《关务基本技能》模拟试题卷一 
单项选择题
1.以下商品中不归入同一品目的是()。
A.千分尺
B.水平仪
C.绘图机
D.量规
参考答案：B
【羿文解析】
 
2.3917.3100软管，最小爆破压力为27.6兆帕斯卡是指()。
A.小于27.6兆帕斯卡
B.等于27.6兆帕斯卡
C.大于27.6兆帕斯卡
D.大于等于27.6兆帕斯卡
参考答案：D
【羿文解析】
 
3.某公司以租赁方式从外国进口一架价值USD1800000的客机，租期1年，年租金为USD60000，此情况经海关审
查属实。在这种情况下，海关审定该飞机的完税价格为()。
A.USD60000
B.USD1850000
C.USD1860000
D.USD1880000
参考答案：A
【羿文解析】以租金方式对外支付的租赁货物，在租赁期间以海关审定的该货物的租金作为完税价格，利息
予以计入。
 
4.根据最新规定，()应计入进口货物的完税价格。
A.为在境内复制进口货物而支付的费用
B.境内外技术培训及境外考察费用
C.进口关税、进口环节海关代征税及其他国内税
D.加工机械进口后的保修费用
参考答案：D
【羿文解析】根据规定，进口货物的价款中单独列明的下列税收、费用，不计入该货物的完税价格：①厂房
、机械或者设备等货物进口后发生的建设、安装、装配、维修或者技术援助费用，但是保修费用除外；②货
物运抵境内输入地点起卸后发生的运输及其相关费用、保险费；③进口关税、进口环节代征税及其他国内税
；④为在境内复制进口货物而支付的费用；⑤境内外技术培训及境外考察费用。
 
5.不影响进口货物成交价格成立条件的限制是()。
A.进口货物只能销售给指定第三方
B.对货物销售地域的限制
C.进口货物加工为成品后只能销售给卖方
D.进口货物只能用于展示或者免费赠送
参考答案：C
【羿文解析】根据《审价办法》的有关规定，成交价格必须满足一定的条件才能被海关接受，否则不能适用
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 1
强化练习题（2） 
单项选择题
1.海关行使检查权需经直属海关关长或其授权的隶属海关关长批准的情况是（ ）。
A.在海关监管区和海关附近沿海沿边规定地区以外，检查进出境运输工具
B.在海关监管区和海关附近沿海沿边规定地区，检查走私嫌疑人的身体
C.在海关监管区和海关附近沿海沿边规定地区以外，检查有走私嫌疑的运输工具
D.在海关监管区和海关附近沿海沿边规定地区，检查有藏匿走私货物、物品嫌疑的场所
参考答案：C
【羿文解析】海关对进出境运输工具的检查不受海关监管区域的限制；对走私嫌疑人身体的检查，应在海关
监管区和海关附近沿海沿边规定地区内进行；对有走私嫌疑的运输工具和有藏匿走私货物、物品嫌疑的场所
，在海关监管区和海关附近沿海沿边规定地区内，海关人员可直接检查，超出此范围，在调查走私案件时
，须经直属海关关长或者其授权的隶属海关关长批准，才能进行检查，但不能检查公民住处。
 
2.进出口许可证管理属于国家（ ）的范畴。
A.禁止进出口管理
B.限制进出口管理
C.自由进出口管理
D.鼓励进出口管理
参考答案：B
【羿文解析】进出口许可证管理属于国家限制进出口管理的范畴，分为进口许可证管理和出口许可证管理。
 
3.下列不属于超期未报关货物的是（ ）。
A.超过规定期限3个月未向海关办理复运出境或者其他海关手续的保税货物
B.超过规定期限3个月未向海关办理复运出境或者其他海关手续的暂准进境货物
C.超过规定期限3个月未运输出境的过境、转运和通运货物
D.在海关批准的延长期限内办结海关手续的溢卸、误卸货物
参考答案：D
【羿文解析】超期未报关进口货物是指在规定的期限未办结海关手续的海关监管货物。超期未报关进口货物
的范围：(1)自运输工具申报进境之日起，超过3个月未向海关申报的进口货物；(2)在海关批准的延长期满仍
未办结海关手续的溢卸、误卸进境货物；(3)超过规定期限3个月内未向海关办理复运出境或者其他海关手续
的保税货物；(4)超过规定期限3个月未向海关办理复运出境或者其他海关手续的暂准进境货物；(5)超过规定
期限3个月未运输出境的过境、转运和通运货物。
 
4.采用电子化手册管理的保税加1货物，开展加1：贸易的货物需要领取许可证，不需要开设台帐，在办理合
同备案阶段步骤正确的是（ ）。
A.合同内容预录入-海关审核-审批合同-建立电子化手册
B.审批合同-合同内容预录入-海关审核-建立电子化于册
C.审批合同-海关审核-合同内容预录入-建立电子化手册
D.建立电子化手册-合同内容预录入-海关审核-审批合同
参考答案：B
【羿文解析】
 
5.保障措施的实施期限一般不超过（ ）年。
A.2
B.4
C.5
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 1
关务水平测试《关务基本技能》考前点题卷一 
单项选择题
1.知识产权权利人接到海关发现知识产权侵权嫌疑货物的书面通知，请求海关扣留侵权嫌疑货物的，经海关
同意提供总担保的，总担保金额不得低于人民币()万元。
A.10
B.15
C.20
D.50
参考答案：C
【羿文解析】
 
2.在东盟成员国非完全获得或者生产的货物，其生产过程中使用的非原产于中国一东盟自贸区的材料、零件
或者产品的总价格不超过该货物船上交货价格(FOB)的比率是()。
A.65%
B.30%
C.40%
D.60%
参考答案：D
【羿文解析】《(中国一东盟合作框架协议)项下原产地管理办法》规定，在东盟成员国非完全获得或者生产
的货物，其生产过程中使用的非原产于中国一东盟自贸区的材料、零件或者产品的总价格不超过该货物船上
交货价格(FOB)的60%，并且最后生产工序在东盟成员国境内完成，或者其生产过程中使用的原产于任一东盟
成员国的中国一东盟自贸区成分不低于该货物船上交货价格(FOB)的40%。
 
3.根据《中华人民共和国进出口关税条例》的规定，下列表述正确的是()。
A.适用最惠国税率的进口货物有暂定税率的，应当适用最惠国税率
B.适用协定税率的进口货物有暂定税率的，应当从低适用税率
C.适用特惠税率的进口货物有暂定税率的，应当从高适用税率
D.适用普通税率的进口货物有暂定税率的，应当适用暂定税率
参考答案：B
【羿文解析】A项，适用最惠国税率的进口货物有暂定税率的，应当适用暂定税率；C项，适用特惠税率的进
口货物有暂定税率的，应当从低适用税率；D项，适用普通税率的进口货物，不适用暂定税率。
 
4.在确定进口货物的完税价格时，下列()费用或价值不应计入。
A.买方负担的除购货佣金以外的佣金和经纪费
B.作为销售条件，由买方直接或间接支付的特许权使用费
C.厂房、机械等货物进口后的基建、安装等费用
D.卖方直接或间接从买方转售、处置或使用中获得的收益
参考答案：C
【羿文解析】进口货物的价款中单独列明的下列税收、费用，不计入该货物的完税价格：①厂房、机械或者
设备等货物进口后发生的建设、安装、装配、维修或者技术援助费用，但是保修费用除外；②货物运抵境内
输入地点起卸后发生的运输及其相关费用、保险费；③进口关税、进口环节代征税及其他国内税；④为在境
内复制进口货物而支付的费用；⑤境内外技术培训及境外考察费用。
 
5.海关对于未取得报关从业资格的人员从事报关业务：()
A.予以取缔，没收违法所得，可以并处10万元以下罚款
B.予以取缔，没收违法所得，可以并处10万元以下罚款，且规定其3年内不得参加报关员资格全国统一考试
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 1
强化练习题（3） 
单项选择题
1.装载货物的运输工具于2012年6月8日(周五)申报进境，进口货物收货人于2012年6月25日在海关申报，共滞
报了（ ）天。
A.0
B.1
C.2
D.3
参考答案：B
【羿文解析】收货人应该于运输工具申报进境之日起14日内向海关申报，6月8日加上14天，最迟的申报期限
是6月22日(周五)。滞报金的计征起始日为6月23日(周六)，但是6月23、24日周末是法定节假日，可以顺延。
因此滞报金的计征起始日为6月25日，截止日为6月25日，起始日和截止日均计入滞报期间。6月25日共滞报了
1天。
 
2.某报关企业接到客户关于以一般贸易方式进口旧汽车有关政策的咨询，下列答复正确的是：（ ）
A.申领进口许可证和入境货物通关单
B.申领白动进口许可证和入境货物通关单
C.只须申领入境货物通关单
D.禁止进口
参考答案：D
【羿文解析】
 
3.保税仓库所存货物的储存期限为（ ），特殊情况经批准延长期限最长不超过（ ）。
A.1年；1年
B.6个月；6个月
C.6个月；1年
D.1年；6个月
参考答案：A
【羿文解析】
 
4.贸易商通过一个公共平台向不同监管机构一次性申报，上述机构使用各自系统分头处理，并通过该平台将
处理结果传输给贸易商，这种“公共平台”运行模式被称为（ ）。
A.单一窗口
B.单一系统
C.单一机构
D.互联互通
参考答案：A
【羿文解析】
 
5.进出口货物的品名申报不实的，影响国家税款征收的，处（ ）。
A.1000元以上1万元以下罚款
B.1000元以上3万元以下罚款
C.货物价值5%以上30%以下罚款
D.漏缴税款30%以上2倍以下罚款
参考答案：D
【羿文解析】报关单位在办理报关业务的过程中，进出口货物的品名、税则号列、数量、规格、什格、贸易
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 1
关务水平测试《关务基本技能》预测试题卷一 
单项选择题
1.在全国通关一体化模式下，关于申报口岸正确的说法是()。
A.需在收发货人注册地申报
B.需在货物进出境地申报
C.可以自主选择申报口岸
D.由海关随机指定申报口岸
参考答案：C
【羿文解析】
 
2.下列哪种情形，加工贸易企业可以办理手册设立手续？()
A.进口料件或者出口成品属于国家禁止进出口的
B.加工产品属于国家禁止在我国境内加工生产的
C.由于管理混乱被海关要求整改，在整改期内的
D.经营企业或者加工企业属于国家规定不允许开展加工贸易的
参考答案：C
【羿文解析】
 
3.上海A公司进口一批货物，运输工具于2018年3月31日申报进境，次日海关接受申报，4月2日海关查验后货
物正常，当日缴纳税费后提取货物送至公司仓库。则该批货物适用的汇率是()中国人民银行的基准汇率(币制
为美元)。
A.2018年2月21日
B.2018年3月21日
C.2018年4月1日
D.2018年4月18日
参考答案：B
【羿文解析】
 
4.某公司进口红酒一批，海关于2009年1月12日(星期一)填发税款缴款书，该公司于2月11日(星期三)缴纳税
款(注：1月25日～31日为法定节假日)，税款滞纳天数为()
A.3天
B.10天
C.11天
D.15天
参考答案：B
【羿文解析】按照规定，纳税义务人或其代理人应当自海关填发税款缴款书之日起15日内向指定银行缴纳税
款，逾期缴纳的，按日加收滞纳税款万分之五的滞纳金。滞纳天数自滞纳税款之日起至进出口货物的纳税义
务人缴纳税费之日止，缴纳期限届满日遇星期六、星期日等休息日或者法定节假日的，应当顺延至休息日或
法定节假日之后的第一个工作日。本题中，海关填发税款缴款书的日期是1月12日，缴纳期限的截止日应为
1月27日，但1月25日～31日为法定节假日，因此应当顺延至法定节假日之后的第一个工作日，即2月1日，从
2月2日开始计算滞纳天数，至2月11日共10天。
 
5.上海某公司进口一批护肤品，经海关审定后CIF成交价格为5000.00美元(外汇折算率：1美元=人民币8.2元
)，该批货物的关税税率为12.8%，增值税税率17%，消费税税率为8%，请问该批护肤品增值税税额应为人民币
多少元？()
A.8545.83
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 1
关务水平测试《关务基础知识》考前冲刺卷一 
单项选择题
1.电子帐册管理的保税加工报核期限，一般以()为1个报核周期。
A.1年
B.6个月
C.3个月
D.4个月
参考答案：B
【羿文解析】
 
2.某批货物由列车载运进境，经海关批准，收货人内地某外贸公司在列车申报进境21天后委托专业报关公司
向进境地海关输转关运输手续，并于货物运抵指运地后第8天向该企业所在地海关正式申报。因下列哪种原因
申报人必须缴付滞报金()。
A.未在规定期限向货物指运地海关正式报关
B.未在规定期限向进境地海关办理转关运输手续
C.未在规定期限向进境地海关正式报关
D.既未在规定期限办理转关运输手续，又未在规定期间正式报关
参考答案：B
【羿文解析】本题属于直转方式转关。直转方式转关应当自运输工具申报进境之日起14天内向进境地海关办
理转关手续。在海关限定的期限内运抵指运地之日起14天内，向指运地办理海关报关手续。因此本题在21天
向进境地海关输转关运输手续，就属于“未在规定期限向进境地海关办理转关运输手续”，因此要缴付滞报
金，因此答案为B选项。A货物运抵指运地后第8天申报，没有超过14天，因此申报人不须缴付滞报金。本题属
于转关运输，因此不是在进境地办理申报，因此C选项不对。
 
3.关于按租金分期缴纳进口税的租赁货物报关程序的表述，下列错误的是()。
A.收货人或其代理人在租赁货物进口时，按照第一期租金和按照货物的实际价格分别填制报关单向海关申报
B.纳税义务人在租赁货物进口时，按照第一期租金缴纳进口税，海关按照货物的实际价格统计
C.海关现场放行后，纳税义务人在每次支付租金后的15日内(含第15日)按支付租金额向海关申报，并缴纳相
应的进口税，直到最后一期租金支付
D.租期届满之日起15日内，纳税义务人申请办结海关手续，将租赁货物退运出境，如不出境，以残值转让
，则按照转让的价格缴纳进口税
参考答案：D
【羿文解析】需要后续监管的金融租赁进口货物租期届满之日起30日内，纳税义务人应当申请办结海关手续
，将租赁进口货物退运出境，如不退运出境，以残值转让，则应当按照转让的价格审查确定完税价格计征进
口关税和进口环节海关代征税。
 
4.()属于我国限制进口的商品。
A.原油
B.黄金
C.虎骨
D.化肥
参考答案：B
【羿文解析】
 
5.海关对企业在办理报关注册登记过程中所提交的文件、资料予以审核，在规定的期限内，按规定的职权范
围进行审批，作出批准或不予批准的决定。我国海关现行规定()具有报关企业的审批权。
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 1
关务水平测试《关务基础知识》预测试题卷一 
单项选择题
1.保税物流中心(A型)注册登记证书有效期为()，有效期满前()向直属海关办理延期手续，合格的准予延期
()。
A.2年；30日；2年
B.3年：30日；3年
C.2年；60日；2年
D.3年：60日；3年
参考答案：A
【羿文解析】
 
2.下列选项中，()是海关不可以行使的权力。
A.在调查走私案件时，可以对走私嫌疑人拘留、扣押，并进行审讯；对走私货物的运输工具可以扣押、变卖
B.查阅、复制与进出境运输工具、货物、物品有关的合同、发票、账册、单据、文件、业务函电、录音录像
制品和其他资料
C.检查进出境运输工具，查验进出境货物、物品
D.海关为履行职责，可以配备武器
参考答案：A
【羿文解析】在海关监管区和海关附近沿海沿边规定地区，对走私犯罪嫌疑人，经直属海关关长或者其授权
的隶属海关关长批准，可以扣留，扣留时间不得超过24小时，在特殊情况下可以延长至48小时；对有走私嫌
疑的运输工具、货物、物品，经直属海关关长或者其授权的隶属海关关长批准，可以扣留。
 
3.2006年实行进口许可证管理的货物是()。
A.监控化学品
B.易制毒化学品
C.消耗臭氧层物质
D.纺织品
参考答案：C
【羿文解析】
 
4.海运提单中的OnboardB/L是指()。
A.备运提单
B.清洁提单
C.指示提单
D.已装船提单
参考答案：D
【羿文解析】A项，备运提单的英文表述为：ReceivedforShipmentB/L；B项，清洁提单的英文表述为
：CleanB/L；C项，指示提单的英文表述为：OrderB/L。
 
5.装载货物的运输工具于2012年6月7日(周四)申报进境，进口货物收货人应当最迟于()向海关办理申报手续
不发生滞报。
A.6月20日
B.6月21日
C.6月22日
D.6月23日
参考答案：B

单项选择题
强化练习题（1）

#海关对联网企业实行定期或周期性的核销制度，首次报核期限是从电子帐册建立之日（ ）后的（ ）内。A.60天；7天
B.90天；15天C.180天；15天D.180天：30天
参考答案：D
【羿文解析】

#纺织品出口自动许可证在公历年度内有效，有效期为（ ），逾期作废。A.3个月
B.6个月C.8个月D.1年
参考答案：B
【羿文解析】

#报关企业注册登记许可条件中对注册资本和报关员数量的要求为：（ ） A.企业注册资本120万元人民币，报关员人数最多不能超过3人         B.企业注册资本不低于150万元人民币，报关员人数不少于5人         C.企业注册资本不超过150万元人民币，报关员人数为4人             D.企业注册资本不少于120万元人民币，报关员人数最低标准2人
参考答案：B
【羿文解析】报关企业注册登记许可条件有多项内容，包括注册资金、报关员人数、企业负责人资历、经营场所及设施，还有对报关企业无走私记录的要求等，每一项内容都是具体的。本题只在企业注册资本、报关员人数上进行考查，企业注册资金不低于150万元和报关员人数不少于5名是最低的数量限制。因此，本题答案为B。

#保税仓库货物出仓运往境内其他地方转为正式进口的同一批货物，报关手续是（      ）。A.填制一份进口货物报关单，办结出仓报关手续                                        B.填制一份进口货物报关单，办理进口申报手续                                        C.填制一份出口货物报关单，办结出仓报关手续                                        D.填制一份进口货物报关单，办理进口申报手续；填制一份出口货物报关单，办结出仓报关手续
参考答案：D
【羿文解析】海关规定，保税仓库货物出仓运往境内其他地方转为正式进口的，必须经主管海关保税监管部门审核同意。转为正式进口的同一批货物，要填制两份报关单：一份办结出仓报关手续，填制出口货物报关单；一份办理进口申报手续，按照实际进口监管方式，填制进口货物报关单。也就是说，保税仓库货物出库转为正式进口完全的手续应当填两份报关单(一份进口货物报关单，一份出口货物报关单)，办两个相对应的手续(一个进口手续，一个出库手续)。

#某纺织品进出口公司在国内购一批坯布运出境印染，复运进境后委托服装厂加工成服装，然后回收出口。前后两次出口适用的报关程序分别是（ ）。
A.暂准出境和一般出口B.一般出口和进料加工C.出料加工和一般出口
D.出料加工和进料加工
参考答案：C
【羿文解析】我国境内企业运到境外进行技术加工后复运进境的货物为出料加工货物，按出料加工报关；用国内的料件进行加工然后出口，应为一般出口。

#进口货物超过（ ）个月未向海关申报的，由海关提取依法变卖处理。A.6
B.3
C.2
D.7
参考答案：B
【羿文解析】

#进口商品品目为“44.03”项下的货物时，在“商品品名、规格型号”栏，应申报的内容是（ ）。A.品名、加工方法、直径、长度
B.品目、种类、直径、长度        C.品名、种类、加工方法、直径    D.品名、种类、加工方法、直径、长度
参考答案：D
【羿文解析】商品名称是指国际贸易缔约双方同意买卖的商品名称，报关单中的商品名称是指进出口货物规范的中文名称。规格型号是指反映商品性能、品质和规格的一系列指标，如品牌、等级、成分、含量、纯度
、尺寸等。“44.03”品目为“原木，不论是否去皮、去边材或粗锯成方”，其申报要素包括：①品名；②种类(中文及拉丁学名)；③直径；④长度；⑤级别(锯材级、切片级等)。

#某加工企业开展服装的加工贸易，该企业属于需要开设台帐的企业，该企业在领取加工贸易登记手册时
，应凭（ ）到海关领取。A.加工贸易业务批准证    B.台帐登记通知单        C.加工贸易登记手册      D.银行保证金台帐开设联系单
参考答案：B
【羿文解析】

#进出口货物收发货人申报并经海关依法审核，必须撤销原电子数据报关单重新申报的，如产生滞报，经进口货物收发货人申请并经海关审核同意，以（ ）为滞报金起征日。
A.运输工具申报进境之日      B.运输工具申报进境之日起第15日C.撤销原报芙单之日          D.撤销原报关单之日起第15日
参考答案：D
【羿文解析】

#李某供职于某报关行，2010年参加了报关员资格全国统一考试，未获通过，故又报名参加2012年的报关员资格全国统一考试并通过了报名确认。李某于2012年8月即开始借用该单位其他报关员的名义向海关报关。根据海关现行规定，对李某这一行为，海关可以（ ）。
A.以走私行为论处，并给予行政处罚
B.对李某不予处罚，但应暂停该报关行的报关资格 C.取缔其非法报关活动，没收违法所得，可以并处罚款D.取消其参加当年报关员资格全国统一考试的资格
参考答案：C
【羿文解析】海关对于未取得报关从业资格从事报关业务的，予以取缔，没收违法所得，可以并处10万元以下罚款。

#中国发行的申奥成功纪念邮票(已使用)（ ）请先查出具体的编码，然后将8位编码数字求和。A.20
B.21 C.22 D.23
参考答案：B
【羿文解析】

#对实行进出口评可证管理的大宗散装货物，溢装数量不得超过许可证所列进出口数最大（ ）。A.1%
B.2% C.5% D.10%
参考答案：C
【羿文解析】

#下列选项中，不是AA类进出口货物收发货人应当符合的条件是（                ）。A.已适用A类管理1年以上                                                         B.上一年度代理申报的进出口货物报关单及进出境备案清单总量在2万票(中西部5000票)以上C.经海关验证稽查，符合海关管理、企业经营管理和贸易安全的要求
D.每年报送“经营管理状况报告”和会计师事务所出具的上一年度审计报告，每半年报送“进出口业务情况表”
参考答案：B
【羿文解析】AA类进出口货物收发货人，应当同时符合的条件包括：①符合A类管理条件，己适用A类管理1年以上；②上一年度进出口报关差错率在3%以下；③通过海关稽查验证，符合海关管理、企业经营管理和贸易安全的要求；④每年报送“企业经营管理状况评估报告”和会计师事务所出具的上一年度审计报告，每半年报送“进出口业务情况表”。B项是AA类报关企业应符合的条件。

#报关员因为违反海关规定被海关予以行政处罚，但未被暂停执业、取消报关从业资格的，应记（ ）分。A.5
B.10 C.20 D.30
参考答案：C
【羿文解析】根据海关规定，因为违反海关监管规定行为被海关予以行政处罚，但未被暂停执业、取消报关从业资格的，记20分。

#装载货物的运输工具于2012年4月17日(星期二)申报进境，该批货物于2012年5月3日向海关申报，海关当天接受申报。(注：国家调整休息日，4月28日(星期六)上班，4月29日至5月1日放假调休，其中5月1日为法定
节假日)，该批货物的完税价格为80500元人民币，该批货物应缴纳的滞报金为（ ）。A.80元
B.80.5元C.81元D.805元
参考答案：A
【羿文解析】收货人应该于运输工具申报进境之日起14日内向海关申报，4月17日加上14天，最迟的申报期限是5月1日。滞报金的计征起始日为5月2日，5月2日不是法定节假日，因此不能顺延，因此滞报金的计征起始日为5月2日，截止日为5月3日，起始日和截止日均计入滞报期间，共滞报了2天。滞报金颧=完税价格
×0.5‰×滞报天数=80500×0.5‰×2=80.5元，元以下部分免征，所以应缴纳的滞报金为80元。

#运载进口货物的运输工具4月1日申报进境，收货人于4月16日(星期日)向海关申报，当天被海关接受。滞报期应为（ ）天。
A.0
B.1
C.2
D.3
参考答案：B
【羿文解析】海关规定，进口货物的申报期限为自装载货物的运输工具申报进境之日起14日内(从运输工具申报进境之曰的第二天开始算)。进口货物收货人超过规定期限向海关申报的，滞报金的征收以自运输工具申报进境之日起第15日为起始日，以海关接受申报之日为截止日。进口货物滞报金按日计征。起始日和截止日均计入滞报期间。滞报金的计征起始日如遇法定节假日，不含双休日，没有顺延问题。根据规定，本题从4月 2日起算，到4月15日为14天，16日为滞报金计征起始日，也是截止日。截止日与起始日为同一天，所以滞报 l天。

#海关查验的“双随机、一公开”的含义不包括（ ）。A.随机抽取检查对象                              B.抽查情况及查处结果及时向当事人公开            C.随机选派执法检查人员                          D.抽查情况及查处结果及时向社会公开
参考答案：B
【羿文解析】

#海关对进出口货物放行之日起（ ）或者在保税货物、减免税进出口货物的海关监管期限内及其后的（
），海关可以对与进出口货物直接有关的企业、单位的会计帐簿、报关单等资料实施稽查。A.3年内；3年内
B.1年内；3年内C.3年内；1年内D.1年内；1年内
参考答案：A
【羿文解析】在行使稽查权时，哪些权力需要经海关关长批准。

#家用的机械绞肉机(手摇式，重量小于8公斤)（ ）请先查出具体的编码，然后将8位编码数字求和。A.10
B.11 C.12
D.15
参考答案：B
【羿文解析】

#AA类进出口货物收发货人上一年度进出口报关差错率应在（ ）以下。A.1%
B.3% C.5% D.10%
参考答案：B
【羿文解析】根据海关对进出口货物收发货人管理类别的设定，AA类进出口货物收发货人上一年度进出口报关差错率应在3%以下；A类报关企业上一年度进出口报关差错率在5%以下；C类报关企业上一年度进出口报关差错率在10%以下。

#国际贸易中，CIF合同项下的货物在装船后因承运人过失被火焚毁，该损失应由（ ） A.卖方承担
B.卖方负责向保险公司索赔C.买方负责向保险公司索赔D.承运人承担
参考答案：C
【羿文解析】贸易术语CIF即成本加保险费和运费，在装运港当货物越过船舷时卖方即完成交货。卖方必须支付将货物运至指定的目的港所需的运费和保费，但交货后货物灭失、损坏的风险及由于各种事件造成的任何额外费用即由卖方转移至买方，但卖方需办理买方货物在运输途中灭失或损坏风险的海运保险。一旦货物出现灭失、损坏，买方凭保险单向保险公司索赔。因此，本题答案为C。

#超期未报关货物由海关依法提取变卖，按照规定扣除相关费用和税款后，有余款的，自变卖之日起（
），经进口货物收发货人申请，予以返还。A.3个月
B.6个月C.3年D.1年
参考答案：D
【羿文解析】

#（ ）负责全国音像制品的进口的监督管理和内容审查等工作。A.商务部
B.新闻出版总署 C.出入境检验检疫局D.文化部
参考答案：B
【羿文解析】

#临时反倾销措施实施的期限最长不得超过（ ）个月。A.3
B.4
C.6
D.9
参考答案：D
【羿文解析】临时反倾销措施实施的期限，自临时反倾销措施决定公告规定实施之日起，不超过4个月；在特殊情况下，可以延长至9个月。

#下列不属于我国限制进口管理的许可证件的是（ ）。A.进口许可证
B.自动进口许可证        C.密码进口许可证        D.两用物项和技术进口许可证
参考答案：B
【羿文解析】许可证件管理主要包括进口许可证、两用物项和技术进口许可证、濒危物种进口、限制类可利用固体废物进口、药品进口、音像制品进口、有毒化学品进口、黄金及其制品进口等管理。密码技术属于国家秘密。为了加强商用密码管理，保护信息安全，保护公民和组织的合法权益，维护国家的安全和利益，国家对密码产品和含有密码技术的设备实行限制进口管理。而自动进口许可证管理属自由进出口管理范围。

#企业申请设立保税物流中心(B型)的，企业自海关总署出具批准筹建的文件之日起（ ）内向（ ）申请验收。
A.一年；海关总署B.6个月；海关总署C.6个月：直属海关D.一年：直属海关
参考答案：A
【羿文解析】要注意与(A型)区分开，

#报关企业是指已完成（ ）手续，取得办理进出口货物报关资格的境内法人。A.工商注册登记
B.税务登记      C.企业主管部门批准D.海关报关注册登记
参考答案：D
【羿文解析】

#采用电子账册管理模式的联网企业报核期限是规定的报核周期满后（ ）天内。A.30
B.60 C.90 D.180
参考答案：A
【羿文解析】电子账册管理的保税加工报核期限，一般以180天为1个报核周期，首次报核是从海关批准电子账册建立之日起算，满180天后的30天内报核；以后则从上一次的报核日期起算，满180天后的30天内报核。

#下列情形不属于注册变更范围的是：（       ） A.报关员更名                                  B.报关员所在“顺通报关行”更名为“海洋报关公司” C.报关员所在单位海关编码的第5位“9”变更为“2”
D.报关员白“顺通报关行”辞职，应聘到某合资企业继续从事报关工作
参考答案：D
【羿文解析】

#出口加工区内企业将加工贸易残次品运出区内销，按（ ）征收进口关税和进口环节海关代征税。A.废品
B.成品 C.残次品D.边角料
参考答案：B
【羿文解析】残次品出区内销，按成品征收进口关税和进口环节海关代征税，属于进口许可证件管理的，企业应当向海关提交相应许可证件；对属于《法检目录》内的出区内销残次品，须经出入境检验检疫机构按照国家技术规范的强制性要求检验合格后，方可内销。

#加工贸易银行保证金台账实施分类管理，下列执行“半实转”的情况是（ ）。A.青岛B类企业电子账册进口100万美元限制类商品                          B.郑州C类企业电子化手册进口100万美元允许类商品                        C.重庆B类企业电子化手册进口100万美元限制类商品                        D.长春A类企业电子账册进口100万美元限制类商品
参考答案：A
【羿文解析】加工贸易银行保证金台账制度的核心是对不同地区的加工贸易企业和加工贸易涉及的进出口商品实行分类管理。地区分为东部地区和中西部地区。东部地区包含辽宁省、北京市、天津市、河北省、山东省、江苏省、上海市、浙江省、福建省和广东省。中西部地区指东部地区以外的中国其他地区。加工贸易企业按报关单位分类管理中“收发货人的审定标准”分为AA类、A类、B类、C类、D类5个管理类别。C类管理企业进口限制类、允许类商品，东部和中西部地区均执行“实转”；东部地区B类企业进口限制类商品执行“半实转”；其余情况执行“空转”或“不转”。A项，青岛属于山东省，是东部地区，B类管理企业进口100万美元限制类商品，应当执行“半实转”；B项，“郑州C类企业电子化手册进口100万美元允许类商品”，应当执行“实转”；C项，“重庆B类企业电子化手册进口100万美元限制类商品”，应当执行“空转”；D项，“长春A类企业电子账册进口100万美元限制类商品”，应当执行“空转”。

#WT0规则允许成员方使用贸易救济手段来保护国内产业不受损害，其中（ ）既可以采取提高关税的形式也可以采取数量限制的形式。
A.反倾销 B.反补贴 C.保障措施D.关税配额
参考答案：C
【羿文解析】

#长春市某进出口公司A，购买韩国产新闻纸一批。货物进口时由大连口岸转关至长春海关办理该批货物的报关纳税手续。承担该批货物境内转关运输的是大连某运输公司B。在运输途中，因汽车驾驶员王某吸烟，不慎引发火灾，致使该批新闻纸全部灭失。在这种情况下，关于该批货物的纳税义务，下列表述中正确的是（
）。                                                              A.新闻纸虽已灭失，但A公司是该批货物的收货人，故应由A公司承担纳税义务B.因火灾是由王某个人造成的，应由王某个人承担该批货物的纳税义务
C.因货物的转关运输是由B公司负责的，且该批货物的灭失发生在运输途中，故应由B公司承担纳税义务
D.因货物已灭失，不会对国内经济造成任何冲击，故该批货物无须缴纳任何税费
参考答案：C
【羿文解析】按照海关规定，转关运输货物的境内承运人，在运输期间，转关货物损毁或者灭失的，除不可抗力外，承运人应当承担相应的纳税义务和法律责任。因火灾是驾驶员吸烟引起的，不属于不可抗力，所以
，承运人(大连某运输公司B)应承担纳税义务，驾驶员则应承担相应的法律责任。

#减免税申请人不可以向海关申请凭税款担保先予办理货物放行手续情形是（                   ）。A.主管海关按照规定已经受理减免税备案申请，尚未办理完毕的                                    B.主管海关按照规定已经受理减免税审批申请，尚未办理完毕的                                    C.有关进口税收优惠政策已经国务院批准，具体实施措施尚未明确，海关总署已确认减免税申请人属于享受该政策范围的
D.国家对进口货物有限制性规定，应当提供许可证件正在申领暂不能提供的
参考答案：D
【羿文解析】减免税申请人面临下列情形之一的，可以向海关申请凭税款担保先予办理货物放行手续：①主管海关按照规定已经受理减免税备案或者审批申请，尚未办理完毕的；②有关进口税收优惠政策已经国务院批准，具体实施措施尚未明确，海关总署己确认减免税申请人属于享受该政策范围的；③其他经海关总署核准的情况。国家对进出口货物有限制性规定，应当提供许可证件而不能提供的，以及法律、行政法规规定不得担保的其他情形，不得办理减免税货物凭税款担保放行手续。

#报关企业取得变更注册登记许可后或者进出口货物收发货人在海关注册登记内容发生变更，未按照规定向海关办理变更手续的，海关予以警告，责令其改正，并（ ）
A.可以处人民币1000元以上5000元以下罚款B.可以处人民币3000元以上5000元以下罚款C.可以处人民币l万元以下罚款         D.可以处人民币3万元以下罚款
参考答案：A
多项选择题                             36.买卖合同中包装条款的内容一般包括（ ）。A.包装材料
B.包装方式C.包装唛头
D.每件包装所含商品的数量
参考答案：ABD
【羿文解析】

#关于保税区，下列说法对的是（                                               ）。A.保税区内企业开展加工贸易，不实行“银行保证金台帐”制度                          B.从非保税区进入保税区的货物，按照出口货物办理手续                                C.设备进出保税区，不管是施工还是投资设备，进出区均需向保税区海关备案              D.设备进入保税区，不填写报关单，不缴纳出口税，海关不签发“出口货物报关单”退税证明联
参考答案：ABCD
【羿文解析】

#珠海园区可以开展的业务包括（ ）。A.加工制造
B.对外贸易C.国际中转D.商品展示
参考答案：ACD
【羿文解析】珠海园区具备从事保税物流、保税加工和国际转口贸易的功能。珠海园区可以开展以下业务
：①加工制造；②检测、维修、研发；③储存进出口货物及其他未办结海关手续货物；④国际转口贸易
；⑤国际采购、分销和配送；⑥国际中转；⑦商品展示、展销；⑧经海关批准的其他加工和物流业务。

#有下列情形之一的，海关应当依法注销注册登记许可（ ）。A.有效期届满未延续的                                  B.报关企业或其跨关区分支机构依法终止的
C.注册登记许可依法被撤销、撤回，或者注册登记许可证件依法被吊销的D.因不可抗力导致注册登记许可事项无法实施的
参考答案：ABCD
【羿文解析】

#下列选项中，进口货物报关单的“进境关别”栏的填报方式正确的有（ ）。A.无实际进出境货物，填写接受货物申报的海关名称及代码                B.按转关运输方式监管的跨关区深加工结转货物，填报转出地海关名称及代码 C.出口加工区之间转让的货物，应填报己方出口加工区海关名称及代码      D.进口转关运输货物，填报货物进境地海关名称及代码
参考答案：AD
【羿文解析】B项，按转关运输方式监管的跨关区深加工结转货物，出口报关单填报转出地海关名称及代码
，进口报关单填报转入地海关名称及代码；C项，不同特殊区域之间、特殊区域与保税监管场所之间相互流转的货物，填报对方特殊区域或保税监管场所海关名称及关区代码。

#下列列入《自动进口许可证管理货物目录》的货物，可免交自动进口许可证的有（ ）。A.货样广告品每批次价值超过人民币5000元的                                      B.加工贸易项下进口并复出口的原油、成品油
C.暂时进口的海关监管货物D.进入保税物流中心的货物
参考答案：CD
【羿文解析】进口列入《自动进口许可管理货物目录》的商品，在办理报关手续时须向海关提交自动进口许可证，但下列情形免交：①加工贸易项下进口并复出口的(原油、成品油除外)；②外商投资企业作为投资进口或者投资额内生产自用的(旧机电产品除外)；③货样广告品、实验品进口，每批次价值不超过5000元人民币的；④暂时进口的海关监管货物；⑤进入保税区、出口加工区等海关特殊监管区域及进入保税仓库、保税物流中心的属自动进口许可证管理的货物；⑥加工贸易项下进口的不作价设备监管期满后留在原企业使用的
；⑦国家法律法规规定其他免领自动进口许可证的。

#采用纸制手册管理的保税加工货物，关于合同备案下列说法对的的是（                       ）。A.合同备案指加工贸易企业持合法的加工贸易合同，到主管海关备案，申请保税并领取加工贸易登记手册或其他准予备案凭证的行为
B.海关受理备案的加工贸易合同必须合法有效                                                    C.加工贸易合同是否合法有效的标志主要是商务主管部门合同审批是否通过，以及合同所涉及的加工贸易进出口国家管制商品是否获得许可                                                                D.经商务主管部门审批通过并由商务主管部门核发“加工贸易登记手册”，应视为合法有效的合同
参考答案：ABC
【羿文解析】经商务主管部门审批通过并获得加工贸易业务批准证和必需的许可证件的加工贸易合同，应视为合法有效的合同。“加工贸易登记手册”不是由商务主管部门核发(商务主管部门核发的是加工贸易业务批准证)，“加工贸易登记手册”由海关核发，海关对符合规定的加工贸易合同，予以备案，并核发“加工贸易登记手册”。

#因出口短少而申报出口的无代价抵偿货物需要提交的报关单证中的特殊单证有（ ）。A.原出口货物报关单
B.原出口货物税款缴纳书                      C.买卖双方签订的索赔协议                    D.商品检验机构出具的原出口货物短少的检验证明书
参考答案：ABCD
【羿文解析】收发货人向海关申报无代价抵偿货物出口时，除应当填制报关单和提供基本单证外，还应当提供其他特殊单证：①原出口货物报关单；②原出口货物退运进境的进口货物报关单或者已经办理纳税手续的单证(短少抵偿的除外)；③原出口货物税款缴纳书；④买卖双方签订的索赔协议。海关认为需要时，纳税义务人还应当提交具有资质的商品检验机构出具的原出口货物残损、短少、品质不良或者规格不符的检验证明书或者其他有关证明文件。

#口岸管理相关部门之间的“三互”指的是（ ）。A.信息互换
B.平台互通C.监管互认D.执法互助
参考答案：ACD
【羿文解析】

#小李是一名报关员，请指出他在2005年的工作中那些事是对的（                            ） A.4月份受一个朋友(在另一报关行从事报关工作)的邀请，借报关员证给其报关时使用               B.合法权益因海关违法行为受到损害，依法要求赔偿                                            C.协助本企业完整保存各种原始报关单证、票据等业务资料                                      D.年末在整理报关单证时发现海关关员赵某涉嫌走私，由于业务上的关系，在有关部门调查时未予以配合
参考答案：BC
【羿文解析】

#下列关于配额管理与许可证管理的说法正确的有（                                        ）。A.技术进出口管理只能是通过许可证管理来实现                                                  B.许可证管理是我国限制进出口管理中覆盖面最大，涉及范围最广的管理，而配额管理仅适用国家少数实行数量限制的有关货物
C.许可证所起到的管制作用比配额管理的管制作用更直接、更有效                                  D.对于配额管理的货物，我国同时规定要求申领进出口许可证；而进出口许可证管理的货物，不需申领配额
参考答案：ABCD
【羿文解析】

#根据海关法对保税货物的定义，下列选项中属于保税货物的有（ ）。A.来料加工合同项下进口的料件和加工的成品                        B.为保证来料加工合同的顺利执行，外商提供以工缴费偿还价款的专用设备
C.来料加工合同项下进口的包装物料D.临时进口货样
参考答案：AC
【羿文解析】保税货物，是指经海关批准未办理纳税手续进境，在境内储存、加工、装配后复运出境的货物
。AC两项，来料加工合同项下进口的料件和加工的成品以及包装物料均属于保税货物。

#2012年我国实施进口关税配额管理的农产品有（ ）。A.小麦
B.食糖      C.羊毛及毛条 D.稻谷和大米 ：ABCD
【羿文解析】关税配额管理属限制进口，实行关税配额证管理。2012年我国实施进口关税配额管理的农产品有小麦、稻谷和大米、玉米、棉花、食糖、羊毛及毛条。

#对实行进出口许可证管理的大宗散装货物，溢装数量不得超过许可证所列进出口数量的5%，其中出口的时候，（ ）等商品溢装数量不得超过出口许可证所列数最的3%。
A.原油 B.成品油C.化肥 D.钢材
参考答案：AB
【羿文解析】

#下列法律法规中，适用于对报关单位海关法律责任追究的有（ ）。A.《中华人民共和国海关法》
B.《中华人民共和国刑法》              C.《中华人民共和国行政处罚法》        D.《中华人民共和国海关行政处罚实施条例》
参考答案：ABCD
【羿文解析】报关单位的海关法律责任，是指报关单位违反海关法律规范所应承担的法律后果，并由海关及有关司法机关对其违法行为依法予以追究，实施法律制裁。《海关法》、《海关行政处罚实施条例》和有关海关行政规章等都对报关单位的法律责任进行了规定，《中华人民共和国刑法》关于走私犯罪的规定，《中华人民共和国行政处罚法》关于行政处罚的原则、程序、时效、管辖、执行等规定，也都适用于对报关单位海关法律责任的追究。

#下列属于一般进出口货物的特征的是（ ）。A.在进出境时缴纳应当缴纳的进出口税费      B.进出口时如需提交许可证的，提交相关的许可证C.海关放行即办结了海关手续
D.暂不纳税
参考答案：ABC
【羿文解析】

#报关企业在向海关办理注册登记许可申请时，应提交的材料有（ ）。A.企业法人营业执照副本
B.企业章程                C.报关单位管理人员情况登记表
D.报关服务营业场所的所有权证明、租赁证明
参考答案：ABD
【羿文解析】申请报关企业注册登记许可，应提交的材料包括：①报关企业注册登记许可申请书；②企业法人营业执照副本或者企业名称预先核准通知书复印件；③企业章程；④出资证明文件复印件；⑤所聘报关从业人员的报关员资格证书复印件；⑥从事报关服务业可行性研究报告；⑦报关业务负责人工作简历；⑧报关服务营业场所所有权证明、租赁证明；⑨其他与申请注册登记许可相关的材料。C项属于报关企业在办理注册登记时应提交的材料。

#报关单位有下列情形之一的，应当以书面形式向注册地海关报告。海关在办结有关手续后，应当依法办理注销注册登记手续（ ），
A.分立成两个以上新企业的 B.报关企业丧失注册登记许可C.丧失独立承担责任能力的
D.进出口货物收发货人的对外贸易经营者备案登记表失效的
参考答案：ABCD
【羿文解析】

#无代价抵偿货物进口，在向海关申报时，应提供（ ）。A.原“进口货物报关单”
B.买卖双方的索赔协议                  C.原进口货物税款缴纳书                D.原进口货物退运出境的“出口货物报关单”
参考答案：ABCD
【羿文解析】

#关于海关接受申报的时间，下列表述对的是（                                            ）。A.以电子数据报关单方式申报的，申报日期为海关计算机系统接受申报数据时记录的日期              B.经海关批准单独以纸质报关单形式向海关申报的，以海关在纸质报关单上进行登记处理的时间为接受申报的时间                                                                                      C.在先以电子数据报关单向海关申报，经过海关计算机系统检查被退回的，要重新申报，申报的日期为海关接受重新申报的日期                                                                          D.在采用电子和纸质报关单申报的情况下，海关接受申报的时间以海关接受电子数据报关单申报的日期为准
参考答案：ABCD
【羿文解析】

#保税料件之间、保税料件和进口非保税料件之间的串换须符合（ ） A.同品种
B.同规格C.同数量
D.关税税率为零的且商品不涉及许可证
参考答案：ABC
【羿文解析】

#进出口货物纳税义务人在海关依法责令其提供纳税担保，而纳税义务人不能提供纳税担保的，经直属海关
关长或者其授权的隶属海关关长的批准，海关可以采取下列税收保全措施（ ）口A.书面通知其开户银行或者其他金融机构暂停支付纳税义务人相当于虚纳税款的存款B.书面通知其开户银行或者其他金融机构从其存款内扣缴税款                  C.扣留纳税义务人价值相当于应缴纳税款的货物或者其他财产                  D.扣留并依法将其价值相当于应缴纳税款的货物或者其他财产，以变卖所得抵缴税款
参考答案：AC
【羿文解析】题目问的是“税收保全”。要注意将“税收保全”与“强制扣缴和变价抵缴关税权”所采取的措施区分开，主要区别就在“强制扣缴和变价抵缴关税权”于将货物进行变卖，用来抵缴关税权。而没有变卖财产，而是将财产“冻结”或“扣留”

#进境运输工具载运的货物具备下列哪些条件的，可以办理转运手续？（ ） A.持有转运或联运提货单的
B.进口载货清单上注明是转运货物的                C.持有普通提货单，但在卸货前向海关声明转运的    D.误卸下的进口货物，经运输工具经理人提供确实证件的
参考答案：ABCD
【羿文解析】进境运输工具载运的货物具备下列条件之一的，可以办理转运手续：①持有转运或联运提货单的；②进口载货清单上注明是转运货物的；③持有普通提货单，但在卸货前向海关声明转运的；④误卸下的进口货物，经运输工具经理人提供确实证件的；⑤因特殊原因申请转运，获海关批准的。

#我国出口加工区内A企业的货物销售给我国境内加工区外的企业B，下列说法对的是（ ） A.先由B企业办理进口报关手续，再由A企业办理出区报关手续                       B.B企业报关时，录入进口货物报关单，向出口加工区海关办理进口报关手续          C.A企业填制“出口加工区出境货物备案清单”，办理出区报关手续                  D.A企业填制“出口货物报关单”办理出区报关手续
参考答案：ABC
【羿文解析】

#下列选项对于出口监管仓库表述正确的是：（ ） A.注册资本在500万元人民币以上
B.具有专门存储货物的场所，其中“出口配送型”仓库的面积不得低于5000平方米，国内结转型仓库不得低于1000平方米
C.出口监管仓库所存货物的储存期限为6个月，特殊情况需要延长的，不得超过6个月D.出口监管仓库必须专库专用，不得转租、转借给他人经营，不得下设分库
参考答案：BCD
【羿文解析】BCD项符合要求，A选项正确表述应该是“注册资本在300万元人民币以上”。

#“保税区进出境货物备案清单”的适用范围包括（ ）。A.保税区内企业从境外进口的加工贸易生产料件        B.保税区内企业从境外进口存放在保税仓库的转口货物 C.保税区内企业从境外进口自用的生产设备            D.保税区内企业运往境外的出口货物
参考答案：ABD
【羿文解析】进出境报关采用报关制和备案制相结合的运行机制，即保税区与境外之间进出境货物，属自用的，采取报关制，填写进出口货物报关单；属非自用的，包括加工出口、转口、仓储和展示，采取备案制
，填写进出境货物备案清单，即保税区内企业的加工贸易料件、转口贸易货物、仓储货物进出境，由收货人
或其代理人填写进出境货物备案清单向海关报关；对保税区内企业进口自用合理数量的机器设备、管理设备
、办公用品及工作人员所需自用合理数量的应税物品及货样，由收货人或其代理人填写进口货物报关单向海关报关。

#一般进出口货物在向海关申报时，应提交单据的是（ ）。A.贸易合同
B.商业发票 C.装箱单    D.加工贸易手册
参考答案：ABC
【羿文解析】一般进出口货物申报时需要提交：发票，箱单，合同，报关单，电子委托等必要手续。

#我国出入境检验检疫制度内容包括（ ）。A.进出口商品检验制度                  B.进出境动植物检疫制度                C.国境卫生检疫制度
D.法定检验商品
参考答案：ABC
判断题                                                                                      64.某企业向当地海关申报进口一批烤面包机，货物己运抵海关监管区内的仓库。海关根据情报，在没有通知该公司的情况下，由仓库人员陪同对这批货物进行了查验，发现该批货物是高档音响器材。该企业以海关查验时报关员不在场为由，拒绝承认查验结果。因此，当地海关不得以此对其进行处罚。（ ）
参考答案：错
【羿文解析】进出口货物有违法嫌疑的，海关可以在进出口货物收发货人或其代理人不在场的情况下，对进出口货物进行开拆包装查验。

#从境外进入特殊监管区域和保税监管场所的密码产品，或特殊区域保税监管场所之间进出的密码产品，应办理密码进口许可证，并由海关实施监管。（ ）
参考答案：错
【羿文解析】免于提交密码进口许可证的情形包括：(1)加J|贸易项下为复出口而进口的：(2)由海关监管
，暂时进口后复出口的：(3)从境外进入特殊监管区域和保税监管场所的，或特殊区域保税监管场所之间进出的。

#报关企业及进出口货物收发货人报关注册登记证书的有效期均为3年。（ ）
参考答案：错
【羿文解析】

#易货贸易、补偿贸易进出口货物属于一般进出口货物。（ ）
参考答案：对
【羿文解析】实际进出口的货物，除特定减免税货物外，都属于一般进出口货物的范围，主要有以下货物
：①一般贸易进口货物；②一般贸易出口货物；③转为实际进口的保税货物、暂准进境货物，转为实际出口的暂准出境货物；④易货贸易、补偿贸易进出口货物；⑤不批准保税的寄售代销贸易货物；⑥承包工程项目实际进出口货物；⑦外国驻华商业机构进出口陈列用的样品；⑧外国旅游者小批量订货出口的商品；⑨随展览品进境的小卖品；⑩免费提供的进口货物。

#广州华声电子有限公司在广州海关办理了注册登记手续，取得了报关权。其由于业务需要经常在上海海关办理报关业务，因为该企业已取得了报关权，因此，不需要再办理其他任何手续便可以在上海海关办理报关业务。（ ）
参考答案：对
【羿文解析】根据《中华人民共和国海关关于报关单位注册登记的管理规定》，进出口货物的收发货人在海关办理注册登记后，可以在中华人民共和国关境内各个口岸或者海关监管业务集中的地点办理本单位的报关业务，但不能代理其他单位报关。进出口货物收发货人自行办理报关业务时，应当通过本单位所属的报关员向海关办理。

#从A、B类企业进口金额&5000美元及以下的列名的78种客供服装辅料，不仅可以小设台帐，还可以免册
，不需向海关备案。（ ）
参考答案：错
【羿文解析】

#我国对于实行出口配额限制的出口货物，需凭配额证明到国务院商务主管部门或其授权发证机关申领出口
（ ）许可证。
参考答案：对
【羿文解析】我国对于实行出口配额限制的出口货物，采用的是配额与许可证相结合使用。

#海关规定，除进出口货物的申报外，申请办理加工贸易合同备案、变更和核销等报关业务也应由依法取得报关员从业资格，并在海关注册登记的报关员办理。（ ）
参考答案：对
【羿文解析】报关员应当按照报关单位的要求和委托人的委托依法办理下列业务：①按照规定如实申报进出口货物报关单有关项目，并办理填制报关单、提交报关单证等与申报有关的事宜；②申请办理缴纳税费和退税、补税事宜；③申请办理加工贸易合同备案(变更)、深加工结转、外发加工、内销、放弃核准、余料结转
、核销及保税监管等事宜；④申请办理进出口货物减税、免税等事宜；⑤协助海关办理进出口货物的查验、结关等事宜；⑥应当由报关员办理的其他报关事宜。

#对进出口商品进行归类时，如果该商品在品目条文上具体列名可以直接查到，则无须运用归类总规则。（
）
参考答案：错
【羿文解析】归类总规则中的规则三规定，当货品按规则二(二)或由于其他任何原因看起来可归入两个或两个以上品目时，应按以下规则归类：列名比较具体的品目，优先于列名一般的品目。

#报关员因为走私行为被海关予以行政处罚，并被暂停执业，应记30分。（ ）
参考答案：错
【羿文解析】报关员因为走私行为被海关予以行政处罚，但未被暂停执业、取消报关从业资格的，记30分。

#加工贸易合同项下海关准予备案的料件，全额保税。（ ）
参考答案：对
【羿文解析】

#金融租赁进口货物按货物的完税价格缴纳税款的，海关审查确定货物的完税价格计算税款数额，缴纳进口税费后放行，放行后，不再对货物进行监管。（ ）
参考答案：对
【羿文解析】

#进出境货物的海关现场放行就是结关。（ ）
参考答案：错
【羿文解析】

#加1：贸易合同项下海关给予备案的料件及试车材料，全额保税。（ ）
参考答案：错
【羿文解析】不予保税，按一般进口办理。

#企业向海关申请注册登记是其取得报关资格的法定条件。（ ）
参考答案：对
【羿文解析】《海关法》规定：“进出口货物收发货人、报关企业办理报关手续，必须依法经海关注册登记。报关人员必须依法取得报关从业资格。未依法经海关注册登记的企业和未依法取得报关从业资格的人员，不得从事报关业务。”法律明确规定了对向海关办理进出口货物报关手续的进出口货物收发货人、报关企业实行注册登记管理制度。因此，依法向海关注册登记是法人、其他组织或者个人成为报关单位的法定要求。

#无论是否装货，承运人或其代理人应当对境外进境的集装箱箱体单独向海关申报，并应当自入境之日起
6个月内复运出境。如不能复运出境，营运人应当向“暂准进境地”海关申请延期，延长期最长不超过6个月
，逾期应按照规定向海关办理进口报关手续。（ ）
参考答案：错
【羿文解析】境外集装箱箱体暂准进境，无论是否装载货物，承运人或其代理人应当向海关申报，并应当于入境之日起6个月内复运出境。如因特殊情况不能按期复运出境的，营运人应当向暂准进境地海关提出延期申请，经海关核准后可以延期，但延长期最长不得超过3个月，逾期应按规定向海关办理进口报关纳税手续。

#报关单位是指依法在工商管理部门注册登记的报关企业和进出口货物收发货人。（ ）
参考答案：错
【羿文解析】是指依法在海关注册登记的报关企业和进出口货物收发货人

#因纳税义务人违反规定需在征收税款的同时加收滞纳金的，如果纳税义务人未在规定的5天缴款期限内缴纳税款，海关另行按日加收自缴款期限届满之日起至缴清税款之日止滞纳税款万分之五的滞纳金。（ ）
参考答案：错
【羿文解析】因纳税义务人违反规定需在征收税款的同时加收滞纳金的，如果纳税义务人未在规定的15天缴款期限内缴纳税款，另行加收自缴款期限届满之日起至缴清税款之日止所滞纳税款的万分之五的滞纳金。

#加1：贸易合同项下海关准予备案的料件，全额保税。（ ）
参考答案：对
【羿文解析】

#从境内运入物流中心的原进口货物，境内发货人应当向海关办理出口报关手续，已经缴纳的关税不予退还
。（ ）
参考答案：对
【羿文解析】

#加工贸易中，对为生产出口产品属于列明78种辅料金额不超过5000美元的合同，可以免领加工贸易手册
，直接凭出口合同备案准予保税。（ ）
参考答案：错
【羿文解析】按照规定，对AA、A、B类出口企业为履行产品出口合同，由外商提供用于出口产品的辅助材料(限78种列明商品)每批合同进口辅料金额5000美元以下(含5000美元)的由主管海关根据出口产品合同，核定辅料耗用量，免于办理加工贸易手册，不纳入银行保证金台账管理范围。辅料进口时，进境地海关凭主管海关核定的合同验放，产品出口后，主管海关对进口辅料按实际出口产品情况进行核销。

#加工贸易联网监管，根据实际需要办理进出口货物的备案，取代以合同为单元的备案手续（ ）
参考答案：对
【羿文解析】

#省、自治区、直辖市人民代表大会和人民政府制定的地方法规、地方规章也是海关的执法依据。（ ）
参考答案：错
【羿文解析】海关执法的依据是《海关法》和其他有关法律、行政法规。海关总署也可以根据法律和国务院的法规、决定、命令，制定规章，作为执法依据的补充。省、自治区、直辖市人民代表大会和人民政府不得制定海关法律规范，地方法规、地方规章不是海关执法的依据。

#关税配额管理是指在一定时期内，国家对部分商品的进口制定关税配额税率并规定该商品进口数量总额。经国家批准取得关税配额证明的允许按照关税配额税率征税进口，未取得关税配额证明的不得进口。（ ）
参考答案：错
【羿文解析】关税配额管理属限制进口，实行关税配额证管理。对外贸易经营者经国家批准取得关税配额证后允许按照关税配额税率征税进口，如超出限额则按照配额外税率征税进口。

#海关对进出境运输工具的检查应在海关监管区和海关附近沿海沿边地区内进行。（ ）
参考答案：错
【羿文解析】海关对进出境运输工具的检查不受海关监管区域的限制。

#报关企业应当在办理注册登记许可延期的同时办理换领报关企业报关登记证书手续。（ ）
参考答案：对
【羿文解析】根据海关对报关企业的管理规定，报关企业应当在办理注册登记许可延期的同时办理换领报关企业报关登记证书手续。

#中华人们共和国海关是国家的进出国境监督管理机关。（ ）
参考答案：错
【羿文解析】《海关法》第二条规定：“中华人民共和国海关是国家的进出关境监督管理机关”。是进出“关境”而不“国境”。

#按规定，两用物项和技术进出口许可证有效期一般不超过一年。跨年度使用时，在有效期内只能使用到次年的3月31日。（ ）
参考答案：对
【羿文解析】两用物项和技术进出口许可证有效期一般不超过一年。两用物项和技术进出口许可证跨年度使用时，在有效期内只能使用到次年的3月31日，逾期发证机构将根据原许可证有效期换发许可证。故本题说法正确。

#A、B类企业进口金额在5000美元及以下的列名的78种客供服装辅料，不仅可以不设台帐，还可以不审领登
记手册，不需向海关备案。（ ）
参考答案：错
【羿文解析】可以不设台帐、不审领登记手册，但必须凭着出口合同向海关备案。

#适用从类管理的企业，不管在什么地区开展加工贸易，进口允许类商品不设台账，进口限制类商品，实行保证金台账空转。（ ）
参考答案：对
共享题干题
【题干】2018年3月，苏州世通医药有限公司(一般信用企业)以USD6000DAPSHANGHAI条款与美国A公司订立进口原料药1000千克的合同(原料药暂未列入《进口药品目录》)，委托苏州永耀报关公司(一般认证企业)向苏州工业园区海关办理进口报关手续。

#【不定项选择题】该批原料药报关时，应向海关提交的单证包括（ ）。A.进口药品通关单
B.两用物项和技术出口许可证C.原产地证书            D.发票、装箱单等商业单证
参考答案：AD
【羿文解析】

#【不定项选择题】根据《2010年国际贸易术语解释通则》，货物（ ）即完成交货。A.在起运港越过船舷
B.在起运港装上船C.运至上海    D.运至苏州
参考答案：C
【羿文解析】

#【不定项选择题】允许进口药品的口岸有（ ）。A.北京
B.上海C.南京
D.苏州工业园区
参考答案：ABCD
【羿文解析】

#【不定项选择题】苏州世通医药有限公司在进口通关时，海关（ ）。A.按照一般信用企业进行管理
B.按照一般认证企业进行管理C.按照高级认证企业进行管理D.按照就低原则进行管理
参考答案：B

#【不定项选择题】根据《2010年国际贸易术语解释通则》，A公司的义务有（ ）。A.办理进口报关手续
B.租船订舱；支付运费、保险费                      C.向买方提交提单、商业发票等合同规定的凭证        D.在合同规定的装运期内，将货物在装运港装船并通知买方
参考答案：BCD
【羿文解析】
【题干】2012年上海宝山钢铁集团从南非进口一批铁矿石，分两批各200吨由巴拿马籍轮船运进，2012年5月10日，第一批货物进口，正好同合同相符；2012年9月19日，第二批由于日本的客户不履行合同导致卸在我国港口250吨优质铁矿石，经我国钢铁集团和南非出口商协商，以正常价格的80%收购多出来的50吨铁矿石。宝钢集团委托上海龙图报关公司代理报关。根据上述案例，回答下列问题：

#【不定项选择题】对于该批货物，（             ）。A.由龙图报关公司填写报关单向海关申报，并要提供溢卸证明B.按照一般贸易征税，属于限制进口的要提供有关证件    C.可以直接同其余200吨一同进口，无须考虑是否单独报关 D.如果无人收购，出口商过期不作处理，则海关有权变卖
参考答案：ABD
【羿文解析】溢卸货物由原收货人接受的，原收货人或其代理人应按一般进口货物报关程序办理进口手续，填写进口货物报关单向进境地海关申报，并提供相关的溢卸货物证明，如属于许可证件管理商品的，应提供有关的许可证件；海关征收进口关税和进口环节海关代征税后，放行货物。超出规定的期限，未向海关办理退运或者申报进口手续的，由海关提取依法变卖处理。

#【不定项选择题】关于溢卸、误卸货物的处理，下列说法正确的有（                       ）。A.经过正常合理的进口报关手续原收货人可以接受溢卸货物                                        B.运往国外的误卸货物，运输工具负责人要求退运境外的，经海关查实可退运境外                    C.运往境内的误卸货物可以由收货人就地报关进口或者办理转关                                    D.对于溢卸或者误卸货物，原收货人不接受且不退运的，可以要求在国内销售，由运输工具所有人负责报关
参考答案：ABC
【羿文解析】原收货人不接受溢卸货物、误卸货物，或不办理溢卸货物、误卸货物的退运手续的，运输工具负责人或其代理人可以要求在国内进行销售，由购货单位向海关办理相应的进口手续。

#【不定项选择题】对于溢卸和误卸货物的期限，（            ）。A.原运输工具负责人可在3个月内向海关申请办理退运                 B.经海关批准可以延期6个月办理退运或者进口                       C.该货物的收发货人可以在卸货6个月内申报进口                     D.对于危险品或者鲜活、易腐、易贬值等货物，海关可以依法提前提取变卖
参考答案：AD
【羿文解析】B项，经载运该货物的原运输工具负责人或该货物的收发货人申请，海关批准，可以延期3个月办理退运出境或者申报进口手续；C项，经海关核实的溢卸货物和误卸货物，由该货物的收发货人，自运输工具卸货之日起3个月内，向海关申请办理退运或者申报进口手续。

#【不定项选择题】对于50吨不在合同范围以内的铁矿石，通常称为（ ）。A.通运货物
B.误卸货物C.溢卸货物D.转口货物
参考答案：C
【羿文解析】溢卸货物是指未列入进口载货清单、提单或运单的货物，或者多于进口载货清单、提单或运单所列数量的货物。

#【不定项选择题】对于溢卸货物抵补短卸货物，（ ）。A.限于同一运输工具，同一种货物                     B.不同运输工具的同一种货物
C.只要货物相同就可以抵补                                D.如非同一运输工具则限于同一运输公司、同一发货人、同种货物
参考答案：AD
【羿文解析】运输工具负责人或其代理人要求将溢卸货物抵补短卸货物的，应与短卸货物原收货人协商同意，并限于同一运输工具、同一品种的货物。非同一运输工具或同一运输工具非同一航次之间抵补的，只限于同一运输公司、同一发货人、同一品种的进口货物。