强化练习题（8） 
单项选择题
1.按照有关法律对管制对象的规定，（ ）是对我国贸易管制的正确划分。
A.进口贸易管制和出口贸易管制
B.货物进出口贸易管制、技术进出口贸易管制和国际服务贸易管制
C.关税措施和非关税措施
D.贸易数量管制和非数量管制
参考答案：B
【羿文解析】对外贸易管制通常有3种分类形式：一是按管理目的分为进口贸易管制和出口贸易管制；二是按
管制手段分为关税措施和非关税措施；三是按管制对象分为货物进出口贸易管制、技术进出口贸易管制和国
际服务贸易管制。
 
2.残疾人在进口特定减免税专用品以前，向主管海关提交（ ）的批准文件，海关审核后，签发“进出口货物
征免税证明”。
A.商务部门
B.检疫部门
C.工商部门
D.民政部门
参考答案：D
【羿文解析】
 
3.若某货物由上海吴淞港(关区代码：2202)出运，在出口报关单上“出口口岸”栏目上，下列填报中正确的
是（ ）。
A.吴淞海关2202
B.上海口岸
C.上海口岸2202
D.吴淞口岸
参考答案：A
【羿文解析】在进出口货物报关单中，进出口口岸均特指货物申报进出关境的口岸海关的名称。根据货物实
际进入(运出)我国关境的口岸海关，该栏选择填报《关区代码表》中对应的口岸海关中文名称及关区代码(四
位数)。因此应填报“海关名称”而非“口岸名称”。若货物由上海吴淞港出境，“出口口岸”栏申报应为
“吴淞海关”+“2202”。
 
4.根据我国缉私体制，不具有查缉走私权力的单位是（ ）。
A.海关
B.公安部门
C.税务部门
D.检察部门
参考答案：D
【羿文解析】根据我国缉私体制，除了海关以外，公安、工商、税务、烟草专卖等部门也有查缉走私的权力
，但这些部门查获的走私案件，必须按照法律规定，统一处理。
 
5.（ ）不得设定对管理相对人的处罚。
A.海关法
B.行政法规
C.海关规章
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 1D.海关公告
参考答案：D
【羿文解析】规范性文件不得设定对行政管理相对人的行政处罚，规范性文件是以公告的形式对外发布的
，因此海关公告(包括海关总署公告、直属海关公告)都不能设定对管理相对人的处罚。
 
6.纳税义务人发现多缴税款的，应自（ ）之日起1年内书面申请退还多缴税款。
A.货物申报
B.货物进口
C.缴纳税款
D.货物放行
参考答案：C
【羿文解析】纳税义务人发现多缴税款的，自缴纳税款之日起1年内，可以向海关申请退还多缴的税款并加算
银行同期活期存款利息。
 
7.取得报关单位资格的法定要求是企业（ ）。
A.为对外贸易经营者
B.为境内法人或其他组织
C.经海关注册登记
D.有一定数量的报关员
参考答案：C
【羿文解析】《海关法》规定：“进出口货物收发货人、报关企业办理报关手续，必须依法经海关注册登记
。报关人员必须依法取得报关从业资格。未依法经海关注册登记的企业和未依法取得报关从业资格的人员
，不得从事报关业务。”法律明确规定了对向海关办理进出口货物报关手续的进出口货物收发货人、报关企
业实行注册登记管理制度。因此，依法向海关注册登记是法人、其他组织或者个人成为报关单位的法定要求
。
 
8.报关企业获得直属海关签发的报关注册登记许可文件到工商行政管理部门办理许可经营项目登记后，在（
）内办理注册登记手续。
A.7
B.15
C.30
D.90
参考答案：D
【羿文解析】
 
9.下列（ ）属于报关企业注册登记许可应当具备的条件。
A.企业注册资本不低于人民币50万元
B.报关员人数不少于3名
C.报关业务负责人具有7年以上从事对外贸易工作经验或者报关工作经验
D.无因走私违法行为被海关撤销注册登记许可的记录
参考答案：D
【羿文解析】报关企业注册登记许可应当具备的条件包括：①具备境内企业法人资格条件；②企业注册资本
不低于人民币150万元；③健全的组织机构和财务管理制度；④报关员人数不少于5名；⑤投资者、报关业务
负责人、报关员均无走私记录；⑥报关业务负责人具有5年以上从事对外贸易工作经验或者报关工作经验
；⑦无因走私违法行为被海关撤销注册登记许可记录；⑧有符合从事报关服务所必需的固定经营场所和设施
；⑨海关监管所需要的其他条件。
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 2 
10.进出口货物收发货人在办理报关业务时，向海关递交的纸质报关单必须加盖本（ ）。
A.公司财务章
B.公司人事章
C.公司的公章
D.在海关备案的报关专用章
参考答案：D
【羿文解析】报关专用章要在海关备案，而且每一口岸或者海关监管业务集中地报关专用章应当只有1枚。
 
11.属于我国限制进口的商品是（ ）。
A.麝香
B.成品油
C.汽车二类底盘
D.抗生素
参考答案：D
【羿文解析】A项属于禁止进口商品；BC两项属于自动进口许可证管理商品；D项属于我国限制进口药品管理
商品。
 
12.某公司向国外某出租人以融资租赁的方式承租的一套机械设备，其CIF货值为30万美元，租赁期为三年
，每月支付租金1万美元。租赁期满后，又支付给出租方5千美元作为留购该套设备的货款。承租人在货物进
口时，申请一次缴清税款，海关以（ ）。
A.36万美元，作为完税价格
B.36.5万美元，作为完税价格
C.30万美元，作为完税价格
D.1万美元，作为完税价格
参考答案：C
【羿文解析】该公司每月付租金1万美元，租赁三年需支付36万美元，高于货价(CIF货值为30万美元)。根据
规定，金融租赁进口货值由于租金大于货价，纳税义务人会选择一次性按货价缴纳税款或者选择按租金分期
缴纳税款。只有选项C符合。
 
13.对违反《海关法》或其他法律、行政法规的嫌疑人进行查问，调查其违法行为是海关的权利之一，这种权
利属于（ ）。
A.检查权
B.查阅、复制权
C.查问权
D.查询权
参考答案：C
【羿文解析】
 
14.我国目前对对外贸易经营者的管理实行（ ）。
A.自由进出制
B.登记和核准制
C.备案登记制
D.审批制
参考答案：C
【羿文解析】目前，我国对对外贸易经营者的管理实行备案登记制，也就是法人、其他组织或者个人在从事
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 3对外贸易经营活动前，必须按照国家的有关规定，依法定程序在国务院商务主管部门备案登记，取得对外贸
易经营资格后，方可在国家允许的范围内从事对外贸易经营活动。
 
15.海关根据利害关系人的请求或依据职权，对（ ）可以撤销注册登记许可。
A.有效期届满未延续的
B.报关企业依法终止的
C.因不可抗力导致注册登记事项无法实施的
D.违反法定程序作出准予注册登记许可决定的
参考答案：D
【羿文解析】有下列情形之一的，作出注册登记许可决定的直属海关，根据利害关系人的请求或者依据职权
，可以撤销注册登记许可：①海关工作人员滥用职权、玩忽职守作出准予注册登记许可决定的；②超越法定
职权作出准予注册登记许可决定的；③违反法定程序作出准予注册登记许可决定的；④对不具备申请资格或
者不符合法定条件的申请准予注册登记许可的；⑤依法可以撤销注册登记许可的其他情形。
 
16.对需要在国家税务机构办理出口退税的货物，报关员应向海关申请签发（ ）。
A.出口货物证明书
B.出口收汇证明
C.出口退税证明
D.出口收汇核销单
参考答案：C
【羿文解析】
 
17.保税物流中心(B型)内企业，无正当理由连续（ ）未开展业务的，视同进入中心的申请。
A.3个月
B.6个月
C.9个月
D.1年
参考答案：B
【羿文解析】
 
18.含有可可的酸奶（ ）请先查出具体的编码，然后将8位编码数字求和。
A.8
B.9
C.11
D.12
参考答案：A
【羿文解析】
 
19.自动进口许可证有效期为（ ）。原则上实行“一批一证”管理，对“非一批一证”管理，在有效期内
，可以分批次累计报关使用，但累计使用不得超过（ ）。
A.1年；12次
B.6个月；6次
C.6个月；12次
D.9个月：6次
参考答案：B
【羿文解析】
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 4 
20.CPT合同双方的主要义务描述错误的是（ ）。
A.卖方提供符合合同规定的货物
B.买方按合同规定，自负风险及费用办理进口手续
C.买方承担货交承运人后货物灭失或损坏的一切风险
D.卖方订立运输合同和保险合同，支付运输及保险费用
参考答案：D
【羿文解析】
 
21.某实行电子化手册管理模式的B类管理的企业，对外签订进口5000美元天然橡胶生产出口轮胎的加工贸易
合同，合同备案的手续应当是（ ）。
A.不转，建立电子化手册
B.不转，免册
C.实转，建立电子化手册
D.空转，建立电子化手册
参考答案：A
【羿文解析】本题进口的料件是天然橡胶，不属于78种客供服装辅料。因此不按5000美元及以下的78种客供
服装辅料的相关规定(不转／免册)来办理。应当按照AA类、A类、B类管理企业，进口料件金额在1万美元以下
的可以不设台账，实行的是不转／建立电子化手册。
 
22.装载货物的运输工具于2012年9月14日(周五)申报进境，进口货物收货人于2012年10月9日向海关申报，海
关当天接受申报。(注：9月30日至10月7日放假，其中9月30曰为中秋节法定节假日，10月1、2.3日为国庆法
定节假日)，该批货物共滞报了（ ）天。
A.3
B.4
C.9
D.11
参考答案：D
【羿文解析】收货人应该于运输工具申报进境之日起14日内向海关申报，9月14日加上14K，最迟的申报期限
是9月28日(周五)。滞报金的计征起始日为9月29日(周六)，9月29日为休息日，不是法定节假日，因此不能顺
延。因此滞报金的计征起始日为9月29日，截止日为10月9日，起始日和截止日均计入滞报期间。共滞报了
11天。
 
23.对于受灾保税加工货物，加工贸易企业应在灾后（ ）向主管海关书面报告。
A.7日内
B.30日内
C.10日内
D.15日内
参考答案：A
【羿文解析】
 
24.请指出下列哪一项货物或物品不适用暂准进出口通关制度（ ）。
A.展览会期间出售的小卖品
B.在展览会中展示或示范用的进口货物、物品
C.承装一般进口货物进境的外国集装箱
D.进行新闻报道使用的设备、仪器
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 5参考答案：A
【羿文解析】A属于一般进口货物的范围。暂准进出境货物的范围要熟悉。
 
25.酱油(零售)（ ）请先查出具体的编码，然后将8位编码数字求和。
A.6
B.11
C.7
D.8
参考答案：C
【羿文解析】
 
26.国家规定对于未列入《中国禁止进口限制进口技术目录》的技术为（ ）。
A.自由进口，自动登记管理
B.禁止进口
C.自由进口
D.不受限制，但也须申请许可证
参考答案：A
【羿文解析】国家对部分属于自由进口的货物实行自动进口许可管理，对所有自由进口的技术实行进口技术
合同登记管理。
 
27.不影响进口货物成交价格成立条件的限制是（ ）。
A.进口货物只能销售给指定第三方
B.对货物转售地域的限制
C.进口货物加工为成品后只能销售给卖方
D.进口货物只能用于展示或者免费赠送
参考答案：B
【羿文解析】根据《审价办法》的有关规定，成交价格必须满足一定的条件才能被海关接受，否则不能适用
成交价格法。如果买方对进口货物的处置权或者使用权受到限制，则进口货物就不适用成交价格法。
有下列情形之一的，视为对买方处置或者使用进口货物进行了限制：
①进口货物只能用于展示或者免费赠送的（D受限）；
②进口货物只能销售给指定第三方的（A受限）；
③进口货物加工为成品后只能销售给卖方（C受限）或者指定第三方的；
④其他经海关审查，认定买方对进口货物的处置或者使用受到限制的。
但是以下3种限制并不影响成交价格的成立：
①国内法律、行政法规或规章规定的限制；
②对货物转售地域的限制（B不影响）；
③对货物价格无实质影响的限制。
 
28.境外集装箱箱体暂准进境，无论是否装载货物，承运人或其代理人应当向海关申报，并应当于入境之日起
（　）个月内复运出境。如因特殊情况不能按期复运出境的，营运人应当向暂准进境地海关提出延期申请
，经海关核准后可以延期，但延长期最长不得超过（　）个月，逾期应按规定向海关办理进口报关纳税手续
。
A.6　3
B.6　6
C.3　6
D.3　3
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 6参考答案：A
【羿文解析】暂准进出境的集装箱箱体报关有以下两种情况：①境内生产的集装箱及我国营运人购买进口的
集装箱在投入国际运输前，营运人应当向其所在地海关办理登记手续。海关准予登记并符合规定的集装箱箱
体，无论是否装载货物，海关准予暂时进境和异地出境，营运人或其代理人无须对箱体单独向海关办理报关
手续，进出境时也不受规定的期限限制；②境外集装箱箱体暂准进境，无论是否装载货物，承运人或其代理
人应当向海关申报，并应当于入境之日起6个月内复运出境。如因特殊情况不能按期复运出境的，营运人应当
向暂准进境地海关提出延期申请，经海关核准后可以延期，但延长期最长不得超过3个月，逾期应按规定向海
关办理进口报关纳税手续。
 
29.李某供职于某报关行，2005年参加了报关员资格全国统一考试，未获通过，故又报名参加今年的报关员资
格全国统一考试并通过了报名确认。李某于今年5月份即开始借用该单位其他报关员的名义向海关报关。根据
海关现行规定，对李某这一行为，海关可以：（ ）
A.以走秘行为论处，并给予行政处罚
B.对李某不予处罚，但应暂停该报关行的报关资格
C.取缔其非法报关活动，没收违法所得，可以并处10万元以下罚款
D.取消其参加今年报关员资格全国统一考试的资格
参考答案：C
【羿文解析】
 
30.保税区企业出区外发加工的，须由区外加工贸易经营企业在加工企业所在地海关办理加工贸易备案手续
，建立电子账册或电子化手册，需要建立银行保证金台账的，加工期限最长，情况特殊，经海关批准可以延
长，延长的最长期限是；备案后按保税加工货物出区进行报关。（ ）
A.免予设立台账；6个月；6个月
B.应当设立台账；1年；1年
C.免予设立台账；1年；1年
D.应当设立台账；6个月；6个月
参考答案：B
【羿文解析】
 
31.进口货物收货人超过规定期限向海关申报的，滞报金的征收，以运输工具申报进境之日起（ ）为起始日
，以（ ）为截止日。起始日和截止日均计入滞报期间。（ ）
A.第14日，收货人申报之日
B.第15日，收货人申报之日
C.第14日，海关接受申报之日
D.第15日，海关接受申报之日
参考答案：D
【羿文解析】
 
32.下列进口的废物中，可以申请转关运输的是：（ ）
A.木制品废料
B.废纸
C.废电机、电器产品
D.纺织品废物
参考答案：B
【羿文解析】下列进出口货物不能办理转关手续：(1)进口固体废物(废纸除外)；(2)进口易制毒化学品、监
控化学品、消耗臭氧层物质；(3)进口汽车整车，包括成套散件和二类底盘；(4)国家检验检疫部门规定必须
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 7在口岸检验检疫的商品；选项B，废纸可以办理转关手续。
 
33.报关是指进出境运输工具的负责人、进出境物品的所有人、进出口货物的收发货人或其代理人向（ ）办
理进出境手续的全过程。
A.边检
B.海关
C.进出境商品检验检疫局
D.外经部门
参考答案：B
【羿文解析】注意掌握报关的概念及报关管理机关。
 
34.下列关于出境修理货物期限的表述正确的是（ ）。
A.境外修理期限6个月，可以申请延长，延长的期限不超过6个月，逾期复运进境的，按一般进出口货物计征
税款
B.境外修理期限6个月，可以申请延长，延长的期限不超过3个月，逾期复运进境的，按一般进口货物计征税
款
C.境外修理期限6个月，可以申请延长，延长的期限不超过6个月，逾期复运进境的，按一般进口货物计征税
款
D.境外修理期限6个月，可以申请延长，延长的期限不超过3个月，逾期复运进境的，按一般进出口货物计征
税款
参考答案：C
【羿文解析】货物出境后，在境外维修的期限为出境之日起6个月，可以申请延长，延长的期限最长不超过
6个月。超过海关规定期限复运进境的，海关按一般进口货物计征进口关税和进口环节海关代征税。
 
35.当保税工厂办理属许可证管理的进料加工料件进口申报手续时，应向海关提交相关的单据和证明文件，下
列选项中，（ ）是不必递交的单据或证明文件。
A.进口货物许可证
B.进口该批料件的随附单据
C.加盖保税工厂货物戳记的报关单
D.登记手册
参考答案：A
【羿文解析】加工贸易保税货物进出口报关必须有其他的报关单据，包括报关单、发票、装箱举、提单或装
货单，还必须有加工贸易“登记手册”(电子的或纸质的)或其他准予合同备案的凭证。
 
多项选择题
36.海关应当依法注销注册登记许可的情形包括（ ）。
A.有效期届满未延续的
B.报关企业依法终止的
C.法律、行政法规规定的应当注销注册登记许可的其他情形
D.因不可抗力导致注册登记许可事项无法实施的
参考答案：ABCD
【羿文解析】有下列情形之一的，海关应当依法注销报关企业注册登记许可：①有效期届满未延续的；②报
关企业依法终止的；③注册登记许可依法被撤销、撤回，或者注册登记许可证件被吊销的；④因不可抗力导
致注册登记许可事项无法实施的；⑤法律、行政法规规定的应当注销注册登记许可的其他情形。
 
37.保税物流中心(A型)经营企业不得开展以下（ ）业务。
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 8A.商业零售
B.全球采购和国际分拨、配送
C.生产和加工制造
D.维修、翻新和拆解
参考答案：ACD
【羿文解析】
 
38.下列属于保税仓库储存的保税货物的有（ ）。
A.残疾人康复用品
B.供应国际运输工具的燃料和物料
C.参加国内展览会的国外展览品
D.经海关批准，未办结海关手续存在保税仓库的货物
参考答案：BD
【羿文解析】经海关批准可以存入保税仓库的货物包括：①加工贸易进口货物；②转口货物；③供应国际航
行船舶和航空器的油料、物料和维修用零部件；④供维修外国产品所进口寄售的零配件；⑤外商进境暂存货
物；⑥未办结海关手续的一般贸易进口货物；⑦经海关批准的其他未办结海关手续的进境货物。
 
39.下列关于保障措施的表述正确的是（ ）。
A.保障措施针对的是公平贸易条件下的进口产品
B.保障措施分为临时保障措施和最终保障措施
C.临时保障措施不超过150天，并计入保障措施总期限
D.最终保障措施一般不超过4年
参考答案：ABD
【羿文解析】
 
40.我国商品检验制度的种类有（ ）。
A.法定检验
B.合同检验
C.公证检验
D.委托检验
参考答案：ABCD
【羿文解析】
 
41.进出口货物收发货人或其代理人在办理完毕提取进口货物或装运出口货物的手续后，如有需要，可以向海
关申请签发有关货物的进口、出口证明。海关签发的常见证明主要有：（ ）
A.进口货物报关单(付汇证明联)和出口货物报关单(收汇证明联)
B.出口货物报关单(出口退税证明联)
C.出口收汇核销单
D.进口货物证明书
参考答案：ABCD
【羿文解析】
 
42.下列哪些货物属于一般进出口货物（ ）
A.转为实际进口的保税进口货物
B.转为实际进口或出口的暂准进出境货物
C.享受特定减免税优惠的进口货物
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 9D.随展览品进境的小卖品
参考答案：ABD
【羿文解析】
 
43.经海关批准可以存入保税仓库的货物有（ ）。
A.加工贸易进出口货物
B.转口货物
C.供应国际航行的船舶航空器的油料、物料和维修用零部件
D.外商进口暂存物品
参考答案：ABCD
【羿文解析】其他经海关批准可以存入保税仓库的货物也要掌握。
 
44.下列许可证实行“非一批一证”制的有（ ）。
A.进出口农药登记证明
B.两用物项和技术出口许可证
C.两用物项和技术进口许可证
D.废物进口许可证
参考答案：CD
【羿文解析】“农药进出口登记管理放行通知单”实行“一批一证”管理。两用物项和技术进口许可证实行
“非一批一证”制和“一证一关”制，并在其备注栏内打印“非一批一证”字样；两用物项和技术出口许可
证实行“一批一证”制和“一证一关”制。固体废物进口相关许可证实行“一证一关”管理。一般情况下固
体废物进口相关许可证为“非一批一证”制。
 
45.下列属于我国政府禁止进口的范围的有（ ）。
A.犀牛角和虎骨
B.右置方向盘的汽车
C.未列入《国家限制进口类可用作原料的废物目录》和《自动进口许可管理类可用作原料的废物目录》的固
体废物
D.列入《国家限制进口类可用作原料的废物目录》和《自动进口许可管理类可用作原料的废物目录》的固体
废物
参考答案：ABC
【羿文解析】AC两项所列属于列入《禁止进口货物目录》的商品；B项所述的汽车属于国家有关法律法规明令
禁止进口的商品。D项，列入所述两个目录的固体废物，可按我国对进口可月作原料的废物监管程序组织进口
。
 
46.下列哪些在境内展览会期间供消耗、散发的用品，由海关根据情况对其数量和总值进行核定，在合理范围
内的，按照有关规定免征进口关税和进口环节税：（ ）
A.为展出的机器或者器件进行操作示范而被消耗或者损坏的物料
B.布置、装饰临时展台消耗的低值货物
C.展览期间免费向观众散发的有关宣传品
D.展览用品中的酒精饮料、烟草制品及燃料
参考答案：ABC
【羿文解析】展览用品中的酒精饮料、烟草制品及燃料不适用有关免税的规定。
 
47.非优惠原产地认定标准中的实质性改变标准包括（ ）。
A.税则归类改变标准
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 10B.从价百分比标准
C.加工工序标准
D.完全获得标准
参考答案：ABC
【羿文解析】对于经过几个国家(地区)加工、制造的产品，各国多以最后完成实质性加工的国家为原产国
，这一标准通常称为“实质性改变标准”。实质性改变标准包括税则归类改变标准、从价百分比标准(或称增
值百分比标准、区域价值成分标准等)、加工工序标准、混合标准等。
 
48.划归为加工贸易东部地区管理的省份包括（ ）。
A.河北
B.广西
C.云南
D.福建
参考答案：AD
【羿文解析】加工贸易银行保证金台账制度的核心是对不同地区的加工贸易企业和加工贸易涉及的进出口商
品实行分类管理。地区划分为东部地区和中西部地区。东部地区包含辽宁省、北京市、天津市、河北省、山
东省、江苏省、上海市、浙江省、福建省、广东省。中西部地区指东部地区以外的中国其他地区。
 
49.关于转关运输的海关规定，下列正确的表述是：（ ）
A.直转方式转关的进口货物应当自运输工具申报进境之日起14日内向进境地海关办理转关手续，在海关限定
期限内运抵指运地之日起14日内，向指运地海关办理报关手续
B.提前报关的进口转关货物应在电子数据申报之日起14日内，向进境地海关办理转关手续
C.提前报关的出口转关货物应于电子数据申报之日起14日内，办理转关和验放手续
D.进口转关运输货物，应当适用指运地海关接受该货物申报进口之日实施的税率；货物运抵指运地前，经海
关核准先行申报的，应当适用装载该货物的运输工具抵达指运地之日实施的税率
参考答案：AD
【羿文解析】进口转关货物应在电子数据申报之日起的5日内，向进境地海关办理转关手续，超过期限仍未到
进境地海关办理转关手续的，指运地海关撤销提前报关的电子数据；出口转关货物应于电子数据申报之日起
5日内，运抵起运地海关监管场所，办理转关和验放等手续，超过期限的，起运地海关撤销提前报关的电子数
据。
 
50.首次申请报关员注册应具备的条件有（ ）。
A.必须通过报关员资格全国统一考试，取得报关员资格证书
B.必须与所在单位建立劳动合同关系或者聘用合同关系
C.应当经过海关报关业务岗位考核合格
D.应当经过在一个报关单位连续3个月的报关业务实习
参考答案：ABD
【羿文解析】申请报关员注册，须同时具备以下3个基本条件：①申请人必须具有中华人民共和国国籍；②申
请人必须通过报关员资格全国统一考试，取得报关员资格证书；③申请人必须与所在报关单位建立劳动合同
关系或者聘用合同关系。除应具备上述基本条件之外，对于首次申请报关员注册的申请人，还应当经过在一
个报关单位连续3个月的报关业务实习。C项，对于报关员注册有效期届满后连续2年未注册，再次申请报关员
注册的申请人，还应当经过海关报关业务岗位考核合格。
 
51.在海关登记注册的上海A进出口公司从深圳文锦渡口岸进口货物时，其可以采用的报关方式有（ ）。
A.A公司自行到深圳文锦渡海关报关
B.委托深圳的报关行到深圳文锦渡海关报关
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 11C.委托上海的报关公司到深圳文锦渡海关报关
D.委托在深圳海关注册登记的B进出口公司到深圳文锦渡海关报关
参考答案：ABC
【羿文解析】根据规定，进出口货物收发货人在海关办理注册登记后，只能为本单位进出口货物报关。进出
口货物收发货人可以委托海关准予注册登记的报关企业，由报关企业所属的报关员代为办理报关业务，但不
得委托未取得注册登记许可、未在海关办理注册登记的单位或者个人办理报关业务。
 
52.采用电子化手册管理的加工贸易企业向海关申请将剩余料件结转至另一个加工贸易合同生产出口时，如收
取保证金、银行保函或采取其他相应的税收保全措施，应同时符合下列条件（ ）。
A.同一经营单位
B.同样的进口料件
C.同样的出口成品
D.同一加工贸易方式
参考答案：ABD
【羿文解析】海关规定，加工贸易企业可以向海关申请将剩余料件结转至另一个加工贸易合同项下生产出口
，但应当在同一经营单位、同一加工厂、同样的进口料件和同一加工贸易方式的情况下结转。没有同样出口
成品的要求。
 
53.根据《中华人民共和国海关法》的规定，海关可以行使下列哪些权力？（ ）
A.检查进出境运输工具、查验进出境货物、物品
B.查阅、复制与进出境运输工具、货物、物品有关的合同、发票、账册、单据、记录、文件、业务函电、录
音、录像制品和其他资料
C.在调查案件时，调查关员可以直接查询案件涉嫌单位和涉嫌人员在金融机构、邮政企业的存款、汇款
D.在调查案件时，经直属海关关长或其授权的隶属海关关长批准，可以扣留走私犯罪嫌疑人，扣留时间不超
过24小时，特殊情况可延长至48小时
参考答案：ABD
【羿文解析】C项，在调查走私案件时，须经直属海关关长或者其授权的隶属海关关长批准，方可查询案件涉
嫌单位和涉嫌人员在金融机构、邮政企业的存款、汇款。
 
54.下列关于按租金分期缴纳税款的租赁进口货物的报关手续正确的表述有（ ）。
A.收货人或其代理人在租赁货物进口报关时应当向海关提供租赁合同
B.按照货物的实际价格填制一张报关单用于征税和统计
C.海关现场放行后，对货物继续进行监管，纳税义务人在每次支付租金后的15日内(含第15日)按支付租金额
向海关申报纳税，直到最后一期租金支付
D.租期届满之日起30日内，办结海关手续
参考答案：ACD
【羿文解析】按租金分期缴纳税款的租赁货物报关，收货人或其代理人在租赁货物进口时应当向海关提供租
赁合同，按照第一期应当支付的租金和按照货物的实际价格分别填制报关单向海关申报，提供相关的进口许
可证件和其他单证，按海关审查确定的第一期租金的完税价格计算税款数额，缴纳进口关税和进口环节海关
代征税，海关按照货物的实际价格统计。
 
55.下列关于物流中心、物流园区、出口加工区、保税区货物出区到境内区外的表述，正确的有（ ）。
A.出区报进口，如用于加工贸易，海关按照加工贸易报关程序办理海关手续
B.出区报进口，如用于境内消费，海关按照一般进口货物报关程序照章征税，并办理相应的海关手续
C.出区报进口，如用于特定减免税货物，海关按照特定减免税报关程序办理海关手续
D.出区报进口，海关一律按照一般进口货物照章征税并办理其他相应报关手续
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 12参考答案：ABC
【羿文解析】出区报进口，不是一律按照一般进口货物照章征税，而是按照出区货物的用途办理报关手续。
 
56.根据海关规定，下列报关单位无须办理报关注册登记许可的有（ ）。
A.兼营进出口货物代理报关业务的国际货物运输公司
B.有权从事对外贸易经营活动的境内个体工商业者
C.有权从事对外贸易经营活动的境内商贸组织
D.需从事非贸易性进出口活动的台湾企业驻沪办事处
参考答案：BCD
【羿文解析】考虑到两类报关单位的不同性质，海关对其规定了不同的报关注册登记条件。对于报关企业
，海关要求其必须具备规定的设立条件并取得海关报关注册登记许可。对于进出口货物收发货人则实行备案
制，其办理报关注册登记的手续和条件比报关企业简单。A项为报关企业，即需要办理报关注册登记许可。
 
57.报关单位是指依法在海关注册登记的（ ）和（ ）。
A.报关企业
B.进出口货物收发货人
C.经营海关监管仓储业务的企业
D.经营境内转运业务的企业
参考答案：AB
【羿文解析】
 
58.下列须在加工贸易进口备案时提交相关许可证件的商品有（ ）
A.消耗臭氧层物质
B.原油、成品油
C.易制毒化学品
D.监控化学品
参考答案：ACD
【羿文解析】
 
59.报关单随附单证中的基本单证包括（ ）。
A.进口提货单据
B.出口装货单据
C.商业发票
D.装箱单
参考答案：ABCD
【羿文解析】申报单证可以分为报关单和随附单证两大类，其中随附单证包括基本单证和特殊单证。基本单
证是指进出口货物的货运单据和商业单据，主要有进口提货单据、出口装货单据、商业发票、装箱单等。一
般来说，任何货物的申报，都必须有基本单证。
 
60.报关员有（ ）行为的，海关予以警告，并处以人民币2000元以下罚款。
A.故意制造海关与报关单位、委托人之间的矛盾和纠纷
B.同时在两个或两个以上报关单位执业
C.将报关员证转借他人，允许他人持本人报关员证执业
D.报关员海关注册内容发生变更，未按规定向海关办理变更手续
参考答案：ABCD
【羿文解析】根据海关规定，报关员有下列情形之一的，海关予以警告，责令其改正，并可以处2000元以下
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 13罚款：①有报关员执业禁止行为的；②报关员海关注册内容发生变更，未按照规定向海关办理变更手续的。
其中，报关员执业禁止行为包括：①故意制造海关与报关单位、委托人之间的矛盾和纠纷；②假借海关名义
，以明示或者暗示的方式向委托人索要委托合同约定以外的酬金或者其他财物、虚假报销；③同时在2个或者
2个以上报关单位执业；④私自接受委托办理报关业务，或者私自收取委托人酬金及其他财物；⑤将报关员证
转借或者转让他人，允许他人持本人报关员证执业；⑥涂改报关员证；⑦其他利用执业之便谋取不正当利益
的行为。
 
61.报关员应当履行的义务有：（ ）
A.妥善保管报关员证
B.配合海关查验
C.参加海关举办的报关业务岗位考核
D.配合海关对走私违规案件的查处
参考答案：ABCD
【羿文解析】
 
62.以“一般贸易”监管方式申报进口废纸，应向海关提交（ ）。
A.入镜货物通关单
B.废物进口许可证
C.自动进口许可证
D.进口许可证
参考答案：ABC
【羿文解析】A选项，废纸属于自动进口许可管理，报关时要提交自动进口许可证，废物报关必须要提交废物
进口许可证及通关单。
 
63.目前，我国货物限制出口按照其限制方式划分为（ ）。
A.出口配额限制
B.出口非配额限制
C.绝对配额管理
D.货物自动出口许可管理
参考答案：AB
【羿文解析】
 
64.报关企业违反海关监管规定，海关予以警告，责令其改正，并可以处人民币1000元以上5000元以下罚款的
情形有（ ）。
A.未按照规定向海关办理企业名称变更手续的
B.启用报关专用章未向海关备案的
C.所属报关员离职之日起7日内向海关报告，但未办理注销手续的
D.所属报关员1年内3人次以上被海关暂停执业的
参考答案：ABC
【羿文解析】报关企业有下列情形之一的，海关予以警告，责令其改正，并可以处人民币1000元以上5000元
以下罚款：①报关企业取得变更注册登记许可后或者进出口货物收发货人单位名称、企业性质、企业住所、
法定代表人(负责人)等海关注册登记的内容发生变更，未按照规定向海关办理手续；②未向海关备案，擅自
变更或者启用报关专用章的；③所属报关员离职，未按照规定向海关报告并办理相关手续的。
 
65.下列对进出境货物报关的表述，正确的有（ ）。
A.进出境货物的报关必须由报关员代表报关单位办理
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 14B.进出口货物的收发货人可以自行报关，也可以委托海关准予注册登记的报关企业代理报关
C.进出境货物报关要经过申报、审单、查验、征税、放行等几个环节
D.进出口货物的收发货人向海关申报时要填制《进／出口货物报关单》
参考答案：ABCD
【羿文解析】
 
66.INCOTERMS2000中采用CIF术语成交，卖方必须提交的单据有（ ）。
A.提单
B.保险单
C.商业发票
D.产地证书
参考答案：ABC
 
判断题
67.汇票是银行签发的，委托付款人在见票时或者在指定日期无条件支付确定的金额给收款人或持票人的票据
。（ ）
参考答案：错
【羿文解析】
 
68.报关员姓名、身份证件号码、所在报关单位名称和海关编码发生变更，以及报关员更换报关单位的，应当
向海关申请办理报关员注册变更手续。（ ）
参考答案：错
【羿文解析】报关员注册变更指的是报关员姓名、身份证件号码等身份资料和所在报关单位名称、海关编码
发生变更的情形，不包括报关员更换报关单位的情形。
 
69.根据海关规定，关税配额内的进口货物，按照配额内税率缴纳关税，属于关税配额外的进口货物，按照配
额外税率缴纳关税。（ ）
参考答案：对
【羿文解析】国家对部分商品的进口制定配额优惠税率，并规定该商品进口数量总额。在限额内，经国家批
准后允许按照配额内税率征税进口，如超出限额则按照配额外税率征税进口的措施。一般情况下，配额税率
优惠幅度很大。
 
70.申请成立报关企业应由海关总署批准。（ ）
参考答案：错
【羿文解析】报关企业应当经直属海关注册登记许可后，方能办理注册登记。
 
71.出口许可证的有效期最长不得超过6个月。跨年度使用时，有效期截止时间不得超过次年3月31日。（ ）
参考答案：错
【羿文解析】根据规定，出口许可证的有效期最长不得超过6个月，且有效期截止时间不得超过当年12月31日
。
 
72.直接代理是指报关企业接受委托人的委托，在进行报关的时以报关企业自身的名义向海关办理报关。（
）
参考答案：错
【羿文解析】间接代理是指报关企业在进行报关的时候以报关企业自身的名义向海关办理报关。
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 15 
73.从境内运入保税物流中心已办结报关手续或者从境内运入物流中心供中心内企业自用的各种国产机器设备
，海关签发出口退税报关单证明联。（ ）
参考答案：对
【羿文解析】
 
74.进出口列入《农药名录》的农药，应事先向农业部农药检定所申领“农药进出口登记管理放行通知单”。
（ ）
参考答案：对
【羿文解析】
 
75.保税物流中心(B型)的经营企业不得在中心内直接从事保税仓储物流的经营活动。（ ）
参考答案：对
【羿文解析】
 
76.接受进出口货物收发货人的委托，以进出口货物收发货人的名义，向海关办理代理报关业务，从事报关服
务的境内企业法人是报关企业。（ ）
参考答案：错
【羿文解析】报关企业，是指按照规定经海关准予注册登记，接受进出口货物收发货人的委托，以进出口货
物收发货人的名义或者以自己的名义，向海关办理代理报关业务，从事报关服务的境内企业法人。
 
77.无须申领登记手册的5000美元及以下的78种列名服装辅料合同的报核企业直接持进出口货物报关单、合同
、核销核算表报核。报核的出口货物报关单应当是注明备案编号的一般贸易出口货物报关单。（ ）
参考答案：对
【羿文解析】特殊情况的报核中包括，无须建立手册的5000美元及以下的78种列名服装辅料合同的报核企业
直接持进出口货物报关单、合同、核销核算表报核。报核的出口货物报关单应当是注明备案编号的一般贸易
出口货物报关单。
 
78.我国目前所签计生效的各类国际条约，虽然不属于我国国内法的范畴，但就其效力而言可视为我国对外贸
易管制的法律渊源之一。（ ）
参考答案：对
【羿文解析】
 
79.列入《白动进口许可管理类可用作原料的废物目录》的废物，不论以何种方式进口，均应申领废物进口许
可证。（ ）
参考答案：对
【羿文解析】
 
80.进出口时，需要办理报检的货物，办理完报关手续后，再办理报检手续。（ ）
参考答案：错
【羿文解析】先报检，再报关。
 
81.海关总署令不得设定对管理相对人的处罚。（ ）
参考答案：错
【羿文解析】海关行政规章以海关总署令的形式对外公布，海关行政规章可以设定对管理相对人的处罚。规
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 16范性文件以公告形式对外发布的，范性文件不得设定对管理相对人的处罚。
 
82.国际上有除去标准水分，加上实际所含水分以求得重量的算法，这种算法计算出的重量即称为公量。（
）
参考答案：错
【羿文解析】公量是用科学的方法去掉货物中所含水分之后，再加上标准水分重量所求得的重量。计算公式
为：公量=净重×(1+标准回潮率)／(1+实际回潮率)。公量通常用于少数经济价值较高但水分含量不稳定的货
物，如羊毛、生丝、鸭绒等。
 
83.反倾销和反补贴措施针对的是进口产品激增的情况，保障措施针对的则是价格歧视这种不公平贸易行为。
（ ）
参考答案：错
【羿文解析】贸易救济措施主要有反倾销、反补贴和保障措施，根据WTO规则，允许成员方在进口产品倾销、
补贴和过激增长时给其国内产业造成损害时，使用反倾销、反补贴和保障措施手段，其基本目的是要限制外
国进口产品在我国市场上的恶意竞争和不公平竞争，防止我国经济和市场受到损害。倾销是指进口产品以低
于正常价值的出口价格进入我国市场而产生倾销，补贴是指出口国政府提供的财政资助以及任何形式的收入
或者价格支持，如果进口产品以倾销方式或者补贴方式进入我国市场，由对外贸易主管部门依据法律规定实
施反倾销或反补贴调查；保障措施是因为进口产品数量大量增加，对生产同类产品或者与其直接竞争的产品
的国内产业造成严重损害或者严重损害威胁的，由对外贸易主管部门采取保障措施。因此，从这些定义中看
出，反倾销和反补贴措施针对的是价格歧视，而保障措施针对的是进口产品激增的情况。
 
84.所有的货物进出口报关都要经过前期的备案阶段。（ ）
参考答案：错
【羿文解析】
 
85.对进口列入《实施合法捕捞证明的水产品清单》的水产品，有关单位应持入境货物通关单向海关办理相关
手续。（ ）
参考答案：错
【羿文解析】对进口列入《实施合法捕捞证明的水产品清单》的水产品，有关单位应主动、如实向海关申报
，并持“合法捕捞产品通关证明”向海关办理相关手续。
 
86.加工贸易出口未锻铝无需计征出口关税。（ ）
参考答案：错
【羿文解析】加工贸易出口未锻按一般贸易出口货物从价计征出口关税。
 
87.进出口货物有违法嫌疑的，海关可以在进出口货物收发货人或其代理人不在场的情况下，对进出口货物进
行开拆包装查验。（ ）
参考答案：对
【羿文解析】海关可以径行开验的情形有两种：1、进出口货物有违法嫌疑的2、经海关通知查验，进出口货
物收发货人或其代理人届时未到场的。
 
88.进口中转转关是指持全程提运单需换装境内运输工具的进口中转货物由收货人或其代理人先向指运地海关
办理进口申报手续，再由境内承运人或其代理人批量向进境地海关办理转关手续的转关。（ ）
参考答案：对
【羿文解析】进口中转转关是指持全程提运单需换装境内运输工具的进口中转货物由收货人或其代理人先向
指运地海关办理进口申报手续，再由境内承运人或其代理人批量向进境地海关办理转关手续的转关。出口中
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 17转转关是指持全程提运单需换装境内运输工具的出口中转货物由发货人或其代理人先向起运地海关办理出口
申报手续，再由境内承运人或其代理人按出境工具分列舱单向起运地海关批量办理转关手续，并到出境地海
关办理出境手续的转关。
 
89.进口溢卸、误卸货物，经海关审查确定后，由该货物的收发货人自该运输工具申报进境之日起3个月内
，向海关申请办理退运或者申报进口手续。（ ）
参考答案：错
【羿文解析】经海关核实的溢卸货物和误卸货物，由该货物的收发货人，自运输工具卸货之日起3个月内，向
海关申请办理退运或者申报进口手续。
 
90.正在办理减免税的进口货物在未办结有关海关手续前，报关人申请担保要求先期放行货物的，可以提交保
证函的形式申请担保。（ ）
参考答案：错
【羿文解析】正在办理减免税的进口货物在来办结有关海关手续前，报关人申请担保要求先期放行货物的
，只能以保证金的形式申请担保。
 
91.海关对出让其名义供他人办理进出口货物报关纳税事宜的报关企业将处以5万元以下罚款。（ ）
参考答案：错
【羿文解析】报关企业出让其名义供他人办理进出口货物报关纳税事宜的，海关责令其改正，给予警告，并
可以暂停其6个月以内从事报关业务。
 
92.保税物流中心的功能是保税仓库和出口监管仓库功能的叠加。保税物流中心既可以存放进口货物，也可以
存放出口货物，还可以开展多项增值服务，但不得开展维修业务。（ ）
参考答案：对
【羿文解析】根据规定，保税物流中心的功能是保税仓库和出口监管仓库功能的叠加，既可以存放进口货物
，也可以存放出口货物，还可以开展多项增值服务，但不得开展以下业务：①商业零售；②生产和加工制造
；③维修、翻新和拆解；④存储国家禁止进出口货物，以及危害公共安全、公共卫生或者健康、公共道德或
者秩序的国家限制进出口货物；⑤存储法律、行政法规明确规定不能享受保税政策的货物；⑥其他与保税物
流中心无关的业务。
 
93.违反国家进出口管理规定，进出口国家限制进出口的货物的，进出口货物的收发货人向海关申报时不能提
交许可证件，海关对进出口货物不予放行，并处100万元以下罚款。（ ）
参考答案：错
【羿文解析】违反国家进出口管理规定，进出口国家限制进出口的货物的，进出口货物的收发货人向海关申
报时不能提交许可证件的，海关对进出口货物不予放行，并处货物价值30%以下罚款。
 
94.外商投资企业批准证书失效的，海关应注销其注册登记。（ ）
参考答案：对
【羿文解析】进出口货物收发货人的对外贸易经营者备案登记表或者外商投资企业批准证书失效的，应当以
书面形式向注册地海关报告。海关在办结有关手续后，依法办理注销注册登记手续。
 
95.从物流中心进入境内用于在保修期限内免费维修有关外国产品并符合无代价抵偿货物有关规定的零部件或
者用于国际航行船舶和航空器的物料或者属于国家规定可以免税的货物，免征关税和进口环节海关代征税。
（ ）
参考答案：对
【羿文解析】
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 18 
96.目前，我国对属于世界濒危物种管理范畴的犀牛角和虎骨仍列入禁止进出口的商品范围。（ ）
参考答案：对
【羿文解析】目前，我国公布的禁止进出口货物目录中的第一批是为了保护我国的自然生态环境和生态资源
，从我国国情出发，履行我国所缔结或者参加的与保护世界自然生态环境相关的一系列国际条约和协定而发
布的。其中包括禁止进出口属世界濒危物种管理范畴的犀牛角、麝香、虎骨等。
 
共享题干题
【题干】大连新世纪进出口有限公司(A类管理企业)凭登记手册向大连机场海关中报进口已鞣未缝制300张兰
狐皮及辅料一批(货物总价值为9000美元)，以履行兰狐皮大衣的出口合同。货物进口后，交由南京伟达服饰
有限公司(B类管理企业)加工。合同执行期间，因加工企业生产规模有限，经与境外订货商协商后更改出口合
同，故兰狐皮耗用数量减为200张。经批准，剩余的100张兰狐皮中的80张结转至另一加工贸易合同项下
；20张售予沈阳华亿服装有限公司(C类管理企业)用以生产内销产品，获得人民币2000元。(外汇牌价：1美元
=8元人民币)
 
97.【不定项选择题】80张兰狐皮结转至另一加工贸易合同项下，须符合下列规定（ ）。
A.必须由同一经营单位经营
B.必须由同一加工企业加工
C.必须是同一贸易方式
D.必须生产同一产品
参考答案：ABC
【羿文解析】
 
98.【不定项选择题】根据加工贸易银行保证金台帐制度的规定，300张进口兰狐皮应（ ）。
A.不转，无需缴付保证金
B.实转，按进口料件应征税款的50%缴付保证金
C.空转，但无需缴付保证金
D.实转，按进口料件应征税款全额缴付保证金
参考答案：A
【羿文解析】根据备案的要求，其他零星进口料件金额在1万美元以下的，适用A、B类管理的加工贸易企业可
以不设台帐(即不转)。在本题中，进口料件的金额为9000美元，加工贸易企业是大连新世纪进出口有限公司
(A类管理企业)和大连伟达服饰有限公司(B类管理企业)。因此应“不转”。如果说总价值超过了1万美元，则
实行“空转”。既设立台帐，不须交付保证金。
 
99.【不定项选择题】在加工过程中产生的边角料，企业可以按照下列方式处理（ ）。
A.放弃交海关处理
B.内销，按申报数量计征进口税
C.退运
D.自行销毁
参考答案：ABC
【羿文解析】D不能自行销毁，企业要向海关提出申请，海关核实同意销毁的，由企业按规定销毁。
 
100.【不定项选择题】20兰狐皮转为内销，须符合下列规定（ ）。
A.应经对外贸易主管部门批准
B.如属进口许可证件管理的，应按规定向海关补交进口许可证件
C.除应缴纳进口税外，还须交付缓税利息
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 19D.应由国内购买单位办理内销料件的正式进口手续
参考答案：C
【羿文解析】一般情况下，剩余料件转内销应经对外贸易主管部门批准；如属进口许可证件管理的，应按规
定向海关补交进口许可证件。但是要注意看后面的特殊情况：如中请内销的剩余料件，如果金额占该加工贸
易合同项下实际进口料件总额3%及以下且总值在人民币1万元以下(含1万元)，免予审批，免交许可证。本题
内销金额是2000元人民币，实际进口料件总额9000美元(合72000)，内销的金额占该加工贸易合同项下实际进
口料件总额的3%以下(2000/7200=2.8%)。因此A、B不对。D不对，内销料件的正式进口手续，应由加工贸易经
营企业办理。
 
101.【不定项选择题】该批货物进口后，交由南京伟达服饰有限公司加工，在海关管理中，称为（ ）。
A.跨关区异地加工
B.跨关区深加工结转
C.跨关区委托加工
D.跨关区外发加工
参考答案：A
【羿文解析】属于异地加工的情况。
 
共享答案题
【选项】上海申华进出口公司(加工贸易A类管理企业)从境外购进价值100000美元的涤纶长丝一批，委托浙江
嘉兴嘉顺针织制品公司(加工贸易B类管理企业)加工生产出口袜子。该加工合同履行期间，因境外发货有误
，部分原料未能及时到货。为确保履行成品出口合同，申华公司报经主管海关核准，使用本企业其他进口非
保税料件进行内部串换。合同执行完毕，尚有剩余料件，拟结转加工。根据上述案例，回答下列问题：
A.在同一经营单位、同一加工工厂的情况下结转
B.在同样的进口料件和同一加工贸易方式的情况下结转
C.向海关提供申请结转的书面申请、剩余料件清单等单证和材料
D.办理正式进口报关手续，缴纳进口税和缓税利息
102.【不定项选择题】该加工贸易合同执行期间所发生的料件串换及处置，应符合（ ）的规定。
上海申华进出口公司(加工贸易A类管理企业)从境外购进价值100000美元的涤纶长丝一批，委托浙江嘉兴嘉顺
针织制品公司(加工贸易B类管理企业)加工生产出口袜子。该加工合同履行期间，因境外发货有误，部分原料
未能及时到货。为确保履行成品出口合同，申华公司报经主管海关核准，使用本企业其他进口非保税料件进
行内部串换。合同执行完毕，尚有剩余料件，拟结转加工。根据上述案例，回答下列问题：
A.在同一经营单位、同一加工工厂的情况下结转
B.在同样的进口料件和同一加工贸易方式的情况下结转
C.向海关提供申请结转的书面申请、剩余料件清单等单证和材料
D.办理正式进口报关手续，缴纳进口税和缓税利息
参考答案：AD
【羿文解析】因加工出口产品急需，经海关核准，经营企业保税料件之间、保税料件与非保税料件之间可以
进行串换，但料件串换限于同一企业，并应当遵循同品种、同规格、同数量、不牟利的原则。
 
103.【不定项选择题】该加工贸易合同备案时，其银行保证金台账应按（ ）的规定办理。
上海申华进出口公司(加工贸易A类管理企业)从境外购进价值100000美元的涤纶长丝一批，委托浙江嘉兴嘉顺
针织制品公司(加工贸易B类管理企业)加工生产出口袜子。该加工合同履行期间，因境外发货有误，部分原料
未能及时到货。为确保履行成品出口合同，申华公司报经主管海关核准，使用本企业其他进口非保税料件进
行内部串换。合同执行完毕，尚有剩余料件，拟结转加工。根据上述案例，回答下列问题：
A.在同一经营单位、同一加工工厂的情况下结转
B.在同样的进口料件和同一加工贸易方式的情况下结转
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 20C.向海关提供申请结转的书面申请、剩余料件清单等单证和材料
D.办理正式进口报关手续，缴纳进口税和缓税利息
参考答案：C
【羿文解析】海关对开展异地加工贸易的经营企业和加工企业实行分类管理，如果两者的管理类别不相同
，按其中较低类别管理，因此本题应按B类企业管理。涤纶长丝属于限制类商品，上海市和浙江省均属于东部
地区。东部地区的B类企业进行限制类商品的加工贸易，应执行半实转，即设台账、减半支付保证金。
 
104.【不定项选择题】本案例涉及的委托加工在海关管理中称为（ ）。
上海申华进出口公司(加工贸易A类管理企业)从境外购进价值100000美元的涤纶长丝一批，委托浙江嘉兴嘉顺
针织制品公司(加工贸易B类管理企业)加工生产出口袜子。该加工合同履行期间，因境外发货有误，部分原料
未能及时到货。为确保履行成品出口合同，申华公司报经主管海关核准，使用本企业其他进口非保税料件进
行内部串换。合同执行完毕，尚有剩余料件，拟结转加工。根据上述案例，回答下列问题：
A.在同一经营单位、同一加工工厂的情况下结转
B.在同样的进口料件和同一加工贸易方式的情况下结转
C.向海关提供申请结转的书面申请、剩余料件清单等单证和材料
D.办理正式进口报关手续，缴纳进口税和缓税利息
参考答案：B
【羿文解析】跨关区异地加工贸易是指一个直属海关关区内加工贸易经营企业，将进口料件委托另一个直属
海关关区内加工生产企业加工，并组织出口的加工贸易。
 
105.【不定项选择题】本案例涉及的加工贸易合同备案手续应由（ ）。
上海申华进出口公司(加工贸易A类管理企业)从境外购进价值100000美元的涤纶长丝一批，委托浙江嘉兴嘉顺
针织制品公司(加工贸易B类管理企业)加工生产出口袜子。该加工合同履行期间，因境外发货有误，部分原料
未能及时到货。为确保履行成品出口合同，申华公司报经主管海关核准，使用本企业其他进口非保税料件进
行内部串换。合同执行完毕，尚有剩余料件，拟结转加工。根据上述案例，回答下列问题：
A.在同一经营单位、同一加工工厂的情况下结转
B.在同样的进口料件和同一加工贸易方式的情况下结转
C.向海关提供申请结转的书面申请、剩余料件清单等单证和材料
D.办理正式进口报关手续，缴纳进口税和缓税利息
参考答案：A
【羿文解析】开展异地加工贸易应在加工企业所在地设立台账，由加工贸易经营企业向加工企业所在地主管
海关办理合同备案手续。
 
106.【不定项选择题】该项加工合同内剩余料件的结转，应符合（ ）的规定。
上海申华进出口公司(加工贸易A类管理企业)从境外购进价值100000美元的涤纶长丝一批，委托浙江嘉兴嘉顺
针织制品公司(加工贸易B类管理企业)加工生产出口袜子。该加工合同履行期间，因境外发货有误，部分原料
未能及时到货。为确保履行成品出口合同，申华公司报经主管海关核准，使用本企业其他进口非保税料件进
行内部串换。合同执行完毕，尚有剩余料件，拟结转加工。根据上述案例，回答下列问题：
A.在同一经营单位、同一加工工厂的情况下结转
B.在同样的进口料件和同一加工贸易方式的情况下结转
C.向海关提供申请结转的书面申请、剩余料件清单等单证和材料
D.办理正式进口报关手续，缴纳进口税和缓税利息
参考答案：ABC
【羿文解析】加工贸易企业可以向海关申请将剩余料件结转至另一个加工贸易合同项下生产出口，但应当在
同一经营单位、同一加工厂、同样的进口料件和同一加工贸易方式的情况下结转。加工贸易企业申请办理剩
余料件结转时应当向海关提供以下单证：①企业申请剩余料件结转的书面材料；②企业拟结转的剩余料件清
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 21单；③海关按规定需收取的其他单证和材料。
 
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 22