关务水平测试《关务基本技能》模拟试题卷一 
单项选择题
1.以下商品中不归入同一品目的是()。
A.千分尺
B.水平仪
C.绘图机
D.量规
参考答案：B
【羿文解析】
 
2.3917.3100软管，最小爆破压力为27.6兆帕斯卡是指()。
A.小于27.6兆帕斯卡
B.等于27.6兆帕斯卡
C.大于27.6兆帕斯卡
D.大于等于27.6兆帕斯卡
参考答案：D
【羿文解析】
 
3.某公司以租赁方式从外国进口一架价值USD1800000的客机，租期1年，年租金为USD60000，此情况经海关审
查属实。在这种情况下，海关审定该飞机的完税价格为()。
A.USD60000
B.USD1850000
C.USD1860000
D.USD1880000
参考答案：A
【羿文解析】以租金方式对外支付的租赁货物，在租赁期间以海关审定的该货物的租金作为完税价格，利息
予以计入。
 
4.根据最新规定，()应计入进口货物的完税价格。
A.为在境内复制进口货物而支付的费用
B.境内外技术培训及境外考察费用
C.进口关税、进口环节海关代征税及其他国内税
D.加工机械进口后的保修费用
参考答案：D
【羿文解析】根据规定，进口货物的价款中单独列明的下列税收、费用，不计入该货物的完税价格：①厂房
、机械或者设备等货物进口后发生的建设、安装、装配、维修或者技术援助费用，但是保修费用除外；②货
物运抵境内输入地点起卸后发生的运输及其相关费用、保险费；③进口关税、进口环节代征税及其他国内税
；④为在境内复制进口货物而支付的费用；⑤境内外技术培训及境外考察费用。
 
5.不影响进口货物成交价格成立条件的限制是()。
A.进口货物只能销售给指定第三方
B.对货物销售地域的限制
C.进口货物加工为成品后只能销售给卖方
D.进口货物只能用于展示或者免费赠送
参考答案：C
【羿文解析】根据《审价办法》的有关规定，成交价格必须满足一定的条件才能被海关接受，否则不能适用
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 1成交价格法。如果买方对进口货物的处置权或者使用权受到限制，则进口货物就不适用成交价格法。有下列
情形之一的，视为对买方处置或者使用进口货物进行了限制：①进口货物只能用于展示或者免费赠送的
；②进口货物只能销售给指定第三方的；③进口货物加工为成品后只能销售给卖方或者指定第三方的；④其
他经海关审查，认定买方对进口货物的处置或者使用受到限制的。但是以下3种限制并不影响成交价格的成立
：①国内法律、行政法规或规章规定的限制；②对货物转售地域的限制；③对货物价格无实质影响的限制。
 
6.因纳税义务人违反规定造成少征或漏征税款的，海关可以在规定期限内追征税款并从缴纳税款或者货物放
行之日起至海关发现违规行为之日止按日加收少征或漏征税款的滞纳金。其规定期限和滞纳金的征收标准分
别为()。
A.1年，0.5‰
B.3年，0.5‰
C.1年，1‰
D.3年，1‰
参考答案：B
【羿文解析】海关发现海关监管货物因纳税义务人违反规定造成少征或者漏征税款的，应当自纳税义务人应
交纳税款之日起3年内追征，并从应交纳税款之日起至海关发现违规行为之日止按日加收少征或漏征税款
0.5‰的滞纳金。
 
7.纳税义务人、担保人超过纳税期限()仍未缴纳税款的，海关可以依法采取强制扣缴。
A.30天
B.3个月
C.6个月
D.9个月
参考答案：B
【羿文解析】进出口货物的纳税义务人、担保人自规定的纳税期限届满之日起超过3个月未缴纳税款的，海关
依次采取下列强制措施：①书面通知金融机构从其存款中扣缴税款；②将应税货物依法变卖，以变卖所得抵
缴税款；③扣留并依法变卖其价值相当于应纳税款的货物或者其他财产，以变卖所得抵缴税款。
 
8.下列复合计税计征进口环节消费税的计算公式，正确的是()。
A.应纳税额=(关税完税价格+关税税额+进口数量×消费税定额税率)／(1-消费税比例税率)×消费税比例税率
B.应纳税额=(关税税额+进口数量×消费税定额税率)／(1-消费税比例税率)×消费税比例税率
C.应纳税额=进口数量×消费税定额税率+(关税完税价格+关税税额)／(1-消费税比例税率)×消费税比例税率
D.应纳税额=[进口数量×消费税定额税率+(关税完税价格+关税税额)]／(1+消费税比例税率)×消费税比例税
率
参考答案：A
【羿文解析】根据现行规定，实行从价定率和从量定额复合计税办法计算纳税的组成计税价格，其计算公式
为：消费税应纳税额=(关税完税价格+关税税额+进口数量×消费税定额税率)／(1-消费税比例税率)×消费税
比例税率。
 
9.某企业经营单位编码“312254××××”表示其所在市内经济区划是()。
A.保税区
B.物流园区
C.出口加工区
D.经济技术开发区
参考答案：C
【羿文解析】经营单位编码中第5位为企业所在经济区域代码：“1”表示经济特区；“2”表示经济技术开发
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 2区；“3”表示高新技术产业开发区；“4”表示保税区；“5”表示出口加工区／珠澳跨境工业园区
；“6”表示保税港区／综合保税区；“7”表示物流园区；“8”表示综合实验区；“9”表示其他。
 
10.在下列选项中，属于为满足国家对外贸实施有效的宏观调控和海关对进出口货物实施有效监督管理的需要
而设置的海关统计项目是()。
A.品名及编码
B.数量、价格
C.经营单位
D.征免性质
参考答案：C
【羿文解析】进出口货物的品种、数(重)量、价格、国别(地区)和运输方式，是各国对外贸易统计的常规项
目，对这些项目的定义和统计方法是全面采用了联合国建议的国际标准制定的。而经营单位、境内目的地、
境内货源地、贸易方式和关别等，则是为了满足国家对外贸实施有效的宏观调控和海关对进出口货物实施有
效监督管理的需要而设置的项目，对这些项目的定义和统计方法是以相关的海关法规和海关业务制度为基础
制定的。
 
11.下列选项中，说法正确的是()。
A.暂准进出境货物的使用、管理不纳入海关稽查范围内
B.海关稽查是从海关对货物放行后三年内实施的
C.一般进口货物的使用、管理不纳入海关稽查范围内
D.海关稽查是针对所有进出口企业、单位的
参考答案：B
【羿文解析】AC两项，海关对被稽查人实施稽查所涉及的进出口活动包括：①进出口申报；②进出口关税和
其他税费的缴纳；③进出口许可证件的交验；④与进出口货物有关资料的记载、保管；⑤保税货物的进口、
使用、储存、加工、销售、运输、展示和复出口；⑥减免税进口货物的使用、管理；⑦转关运输货物的承运
、管理；⑧暂准进出境货物的使用、管理；⑨其他进出口活动。D项，海关稽查针对特定的对象，海关稽查的
相对人是与进出口活动直接有关的企业、单位。
 
12.被稽查人在有()行为时，海关责令其限期改正又逾期不改的，海关处1万元以上5万元以下的罚款，情节严
重的并处其他处罚。
A.转移、隐匿、篡改、毁弃账簿和单证等有关资料的
B.拒绝、拖延向海关提供账簿、单证等有关资料的
C.未按照规定设置或者编制账簿、单证等有关资料的
D.向海关提供虚假情况或者隐瞒重要事实的
参考答案：C
【羿文解析】被稽查人未按照规定设置或者编制账簿、单证等有关资料的，海关应当制发“限期改正通知书
”交被稽查人，责令其限期改正。逾期不改的，海关处1万元以上5万元以下的罚款；情节严重的，海关取消
其报关资格，并对负有直接责任的主管人员和其他直接责任人员处1000元以上5000元以下的罚款。被稽查人
有ABD三项行为之一时海关责今其限期改正又逾期不改的，海关处1万元以上3万元以下的罚款；情节严重的
，海关取消其报关资格，并对负有直接责任的主管人员和其他直接责任人员处1000元以上5000元以下的罚款
。
 
13.根据《中华人民共和国海关行政处罚实施条例》的规定，海关在作出行政处罚决定之前，应告知当事人有
要求举行听证的权利，当事人要求听证的，海关应当组织听证。在下列选项中，不属听证范围的是()。
A.暂停当事人从事有关业务
B.取消报关从业资格
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 3C.对法人或者其他组织处5万以上罚款
D.没收有关货物、物品
参考答案：C
【羿文解析】根据《行政处罚法》、《海关行政处罚实施条例》的规定，海关在作出暂停从事有关业务，暂
停报关执业，撤销海关注册登记，取消报关从业资格，对公民处1万元以上罚款、对法人或者其他组织处10万
以上罚款，没收有关货物、物品、走私运输工具等行政处罚决定前，应当告知当事人有要求举行听证的权利
。当事人要求听证的，海关应当组织听证，听证的费用由海关承担。
 
14.当当事人逾期不履行行政处罚决定时，海关可以采取的措施是()。
A.当事人到期不缴纳罚款的，每日按照罚款数额的10%加处罚款
B.当事人逾期不履行海关的处罚决定又不申请复议或者向人民法院提起诉讼的，可以申请人民法院强制执行
C.采取加处罚款、抵缴措施之后的10日内，应当制发执行通知书并且送达当事人
D.当事人出境前未缴清罚款，也未向海关提供相应担保的，海关可以扣留当事人
参考答案：B
【羿文解析】A项应表述为“当事人不缴纳罚款的，每日按照罚款数额的3%加处罚款”；C项应表述为“采取
加处罚款、抵缴措施之前，应当制发执行通知书并且送达当事人”；D项应表述为“当事人出境前未缴清罚款
，也未向海关提供相当于上述款项担保的，海关可以制作阻止出境协助函，通知出境管理机关阻止其出境
”。
 
15.北京市某企业计划从我国香港特别行政区进口一批设备，该企业认为这批设备可以享受CEPA项下的税收优
惠政策。为了了解该批设备是否属于香港原产从而享受CEPA项下的优惠政策，该企业可以在进口的3个月以前
向海关提供这批设备的进口情况材料，申请()。
A.知识产权海关保护
B.海关事务担保
C.海关行政裁定
D.海关行政许可
参考答案：C
【羿文解析】海关行政裁定是指海关在货物实际进出口前，应对外贸易经营者的申请，依据有关海关的法律
、行政法规和规章，对与实际进出口活动有关的海关事务作出的具有普遍约束力的决定。海关行政裁定主要
适用于以下海关事务：①进出口商品的归类；②进出口货物原产地的确定；③禁止进出口措施和许可证件的
适用；④海关总署决定可以适用行政裁定的其他海关事务。
 
16.美国某客商到我国一家玩具厂参观，参观后对该厂的部分产品很感兴趣，于是立即签订购买合同，批量购
买他所见到的那部分产品，决定按实物样品作为合同中交收货物的品质要求。这种表示品质的方法是()。
A.看货购买
B.凭卖方样品
C.凭买方样品
D.凭对等样品
参考答案：B
【羿文解析】凭卖方样品买卖是指由卖方提供样品，买方加以确认并作为交货的品质依据。凡属凭卖方样品
进行买卖，在出口方对外寄样时必须注意样品的代表性，不宜偏高也不宜偏低，以免造成交货的困难或不应
有的经济损失。
 
17.一般情况下，在以FOB贸易术语成交的合同中，货物的价格构成是()。
A.货物成本
B.货物成本+运费
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 4C.货物成本+保险费
D.货物成本+运费+保险费
参考答案：A
【羿文解析】FOB术语中不包括从装运港直至目的港的运费和保险费，也就是说FOB价指船上交货价。
 
18.大连某进出口公司与英国一家公司以CFRExShipsHold的条件成交了一笔生意，按照国际惯例，这批货物在
目的港的卸货费用应当由()。
A.港务部门承担
B.卖方承担
C.船方承担
D.买方承担
参考答案：D
【羿文解析】CFRExShipsHold(CFR舱底交货)是指货物抵达目的港后，由货物至舱底起吊直至码头的卸货费用
均由买方承担。
 
19.某年9月我某外贸公司与外商签订一份农产品出口合同，规定当年10～12月交货，后因10月份以后价格猛
涨，外贸公司因高亏不能出口，查8月份产地曾发生严重水灾，货源受损。因此，()。
A.我方可以利用不可抗力条款，免除责任
B.我方不能利用不可抗力条款，免除责任
C.只要本省贸促会能出具不可抗力证书，我方可以免除责任
D.可否免除责任要视实际情况而定
参考答案：B
【羿文解析】不可抗力事件包括两种类型：一种是由于自然原因，如洪水、暴风、干旱、大雪、地震等人类
无法控制的大自然力量所引起的灾害；另一种是社会原因，如战争、罢工、政府封锁禁运等引起的灾害。因
价格猛涨导致高亏不能出口不属于不可抗力事件范围。
 
20.报关员的记分周期从每年()。
A.1月1日至6月30日止
B.1月1日至12月31日止
C.3月1日至4月1日止考试大(www.ExAmDA.com)
D.6月1日至12月31日止
参考答案：B
【羿文解析】
 
21.申请人申请行政裁定，申请资料不符合有关规定的，海关应当书而通知申请人在()个工作日内补正。符合
规定的，海关自接受申请之日起()个工作日内移送海关总署或总署授权机构。海关总署或总署授权机构应当
自收到申请书之日起()工作日内，审核决定是否受理该申请，并书而告知申请人。
A.10；3；15
B.5；10；15
C.7；5；10
D.10；7；20
参考答案：A
【羿文解析】
 
22.境内某公司从缅甸进口玉石一批。海关于2010年12月17日(星期五)填发海关专用缴款书，该公司于2011年
1月7日(星期五)缴纳税款(注：1月1日为元旦，1月1-3日为休息日)，税款滞纳天数为()天。
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 5A.3
B.4
C.5
D.6
参考答案：A
【羿文解析】按照规定，纳税义务人应当自海关填发滞纳金缴款书之日起15日内向指定银行缴纳滞纳金。在
实际计算纳税期限时，应从海关填发税款缴款书之日的第二天起计算。缴纳期限的最后一日是星期六、星期
天或法定节假日的，关税缴纳期限顺延至周末或法定节假日过后的第一个工作日。本题中，缴款期从2010年
12月17日的第二天(12月18日)起算，2011年1月1日是15日缴款期满之日，但1月1日至1月3日是节假日，因此
应顺延至其后的第一个工作日，即1月4日为最迟缴纳税款日，1月5日至1月7日为滞纳期，共3天。
 
23.有关知识产权的未在海关总署备案，知识产权权利人发现侵权嫌疑货物(货值人民币30万元)即将进出口
，可向进出境地海关提出扣留侵权限制货物的申请，应在海关规定的期限内向海关提供()
A.2万元
B.10万元
C.20万元
D.30万元
参考答案：B
【羿文解析】
 
24.下列进出口货物不列入海关统计的是()。
A.退运货物
B.租赁期1年及以上的租赁进出口货物
C.保税区进出境货物
D.一般贸易方式进出口货物
参考答案：A
【羿文解析】列入海关统计的货物主要包括：①我国境内法人和其他组织以一般贸易、易货贸易、加工贸易
、补偿贸易、寄售代销贸易等方式进出口的货物；②保税区和保税仓库进出境货物；③租赁期1年及以上的租
赁进出口货物；④边境小额贸易货物；⑤国际间或国际组织间无偿援助、赠送的物资等。退运货物不列入海
关统计。
 
25.上海某公司进口一批护肤品，经海关审定后CIF成交价格为5000.00美元(外汇折算率：1美元=人民币8.2元
)，该批货物的关税税率为12.8%，增值税税率17%，消费税税率为8%，请问该批护肤品增值税税额应为人民币
多少元？()
A.8545.83
B.14698.00
C.14698.71
D.8545.8
参考答案：A
【羿文解析】该批护肤品的完税价格为5000美元，将外汇折合人民币为41000元。应征关税税额=完税价格
×关税税率=41000×12.8%=5248(元)，应征消费税税额=[(完税价格+关税税额)／(1-消费税税率)]×消费税
税率=[(41000+5248)／(1-8%)]×8%=4021.57(元)，应征增值税税额=(完税价格+关税税额+消费税税额)×增
值税税率=(41000+5248+4021.57)×17%=8545.83(元)。
 
26.《2000通则》包含了()种贸易术语，按其特点可分为()组。
A.11；2
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 6B.12；3
C.13；4
D.14；5
参考答案：C
【羿文解析】《2000年国际贸易术语解释通则》(INCOTERMS2000)简称《2000通则》，是在国际贸易中广泛使
用的贸易术语惯例，《2000通则》包含了13种术语，并将这13种术语按其自身特点分为E、F、C、D四组。
 
多项选择题
27.按海关监管和申报要求，企业依据《商品名称及编码协调制度》的要求进行分类、合并。至少需要()才符
合料件归并原则。
A.十位商品编码相同
B.申报计量单位相同
C.虽商品名称不同，但属性或用途相近，可替代使用
D.满足口岸海关查验和海关核销要求
参考答案：ABCD
【羿文解析】
 
28.应当在报关单成交方式栏目对应填入“CIF”的《2010通则》贸易术语有()。
A.CIP
B.DAT
C.DDP
D.CPT
参考答案：ABC
【羿文解析】
 
29.大连某外贸公司从意大利进口一批大豆，成交价格为CIF大连USD800000。已知外汇牌价100美元=860元人
民币。关税税率为15%，增值税税率为17%。海关于2012年5月11日填发税款缴纳书。该公司于5月28日缴款
，滞纳金金额计算不正确的有()。
A.1789.20元
B.2377.04元
C.33680.20元
D.50423.00元
参考答案：ACD
【羿文解析】该批货物的进口关税=关税完税价格×关税税率=800000×15%×8.6=1032000(元)，增值税的计
税价格=关税税额+关税完税价格=1032000+800000×8.6=7912000(元)，增值税税额=增值税计税价格×增值税
税率=7912000×17%=1345040(元)。本题中，海关于2012年5月11日填发税款缴纳书，截止日为5月26日，该公
司于5月28日缴款，滞纳天数为2天，滞纳金金额=滞纳税额×0.5‰×滞纳天数
=(1345040+1032000)×0.5%0×2=2377.04(元)。
 
30.《中华人民共和国进出口税则》分设的进口税率包括()。
A.协定税率
B.特惠税率
C.普通税率
D.最惠国税率
参考答案：ABCD
【羿文解析】根据现行规定，进口税则分设最惠国税率、协定税率、特惠税率、普通税率、关税配额税率等
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 7税率。对进口货物在一定期限内可以实行暂定税率。根据我国加入世界贸易组织时承诺的关税减让义务
，2007年以来我国的进口关税总水平保持在9.8%。
 
31.下列选项中，对可转让信用证的表述不正确的有()。
A.用以表明可转让的英文单词是Assignable
B.可转让信用证的转让以一次为限
C.可转让信用证只能由指定的银行转让
D.可转让信用证只能转让给一个第二受益人
参考答案：AD
【羿文解析】A项，用以表明可转让的英文单词是Transferable；D项，可转让信用证只能转让一次，如信用
证允许分批装运／支款，在累计不超过信用证金额的前提下，可以分成几个部分转让，即同时转让给几个第
二受益人，各项转让金额的总和将视为信用证的一次转让。
 
32.相同货物是指与被估货物在所有方面都相同的货物，包括()。
A.物理性质
B.质量和信誉
C.生产国(地区)
D.包装
参考答案：ABC
【羿文解析】
 
33.下面是有关运用《中华人民共和国海关进出口税则》规定征收关税的表述正确的是()。
A.执行国家有关税率减征政策时，在暂定最惠国税率基础上再进行减免
B.对于原产于中国境内的进口货物，适用最惠国税率
C.对于原产地不明的进口货物，按照普通税率计征
D.对于同时适用多种税率的进口货物，在选择适用的税率时，基本的原则是“从高计征”
参考答案：BC
【羿文解析】A选项，执行国家有关税率减征政策时，应当在最惠国税率基础上计算有关税目的减征税率。
D选项，在选择适用的税率时，基本的原则是“从低适用”。
 
34.下列进口货物若享受减免税，哪些属于特定减免税的范围()。
A.外国政府、国际组织无偿赠送的物资
B.科教用品
C.残疾人用品
D.保税区物资
参考答案：BCD
【羿文解析】A不正确，属于法定减免税的范围。
 
35.根据国家税务总局和海关总署的规定，当进口货物关税减免时，下列()同时免征进口环节增值税及消费税
。
A.外商投资企业进口物资及国内投资项目进口设备
B.科教用品、残疾人专用品
C.救灾捐赠物资
D.扶贫慈善捐赠物资
参考答案：BC
【羿文解析】免征关税、进口环节增值税、消费税的包括：①科教用品：②科技开发用品：③救灾捐赠物资
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 8：④残疾人专用品。
 
36.纳税义务人自缴纳税期限届满之日起超过3个月未缴纳税款的，海关可以采取税收强制措施()。
A.通知金融机构暂停向其支付存款
B.书面通知金融机构从其存款中扣缴税款
C.将应税货物依法变卖，以变卖所得抵缴税款
D.暂扣其货物或者其他财产
参考答案：BC
【羿文解析】
 
37.以下哪些单证或文件应填入随附单据栏内()。
A.合同
B.许可证
C.通关单
D.自动进口许可证
参考答案：CD
【羿文解析】随附单据指进出口货物报关单一并向海关递交的单证或文件，合同、发票、装箱单、许可证不
在随附单据栏内填报。
 
38.下列进口或者出口的货物，申报时应当在报关单“贸易方式”栏填报“一般贸易”的是()。
A.外商独资企业在投资总额内进口的设备、物品
B.外商投资企业进口供加工内销产品的料件
C.外商投资企业用国产原材料加工成品出口
D.国有公益性收藏单位通过合法途径从境外购入的藏品
参考答案：BCD
【羿文解析】
 
39.关于海关统计，下列说法正确的是()。
A.实际进出境并引起境内物质存量增加或者减少的货物，列入海关统计
B.进出境物品超过自用、合理数最的，列入海关统计
C.过境、转运和通运货物，列入海关统计
D.暂时进出口货物，列入海关统计
参考答案：AB
【羿文解析】
 
40.关于海关统计价格，下列说法正确的是()。
A.进口货物的价格，按照货价、货物运抵中华人民共和国境内输入地点起卸前的运输及其相关费用、保险费
之和统计
B.出口货物的价格，按照货价、货物运抵中华人民共和国境内输出地点装卸前的运输及其相关费用、保险费
之和统计，其中包含的出口关税税额，无须扣除
C.我国海关统计价值的货币，分别以人民币和美元统计
D.进出口货物的价格以欧元货币计价的，应当分别按照外汇牌价，折算成美元值和人民币值，进行统计
参考答案：ACD
【羿文解析】
 
41.海关依法可以实施稽查的对象包括()。
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 9A.报关员
B.从事对外加工贸易的企业
C.从事报关业务的企业
D.使用减免税进口货物的企业
参考答案：BCD
【羿文解析】
 
42.下列属于对海关具体行政行为提出复议申请的范围的是()。
A.对海关作出的限制人身自由的行政强制措施不服的
B.对海关作出的罚款、没收货物等行政处罚决定不服的
C.违反要求管理相对人履行义务的海关具体行政行为
D.认为海关违反收取滞报金等费用或者违法要求履行其他义务的
参考答案：ABCD
【羿文解析】
 
43.下列关于海关行政裁定的说法正确的是()。
A.申请人是在海关注册登记的进出口货物经营单位
B.申请人应当在货物拟进口或出口的6个月前向海关总署或者直属海关提交书面申请
C.一份申请只应包含一项海关事务
D.申请人可以就同一项海关事务向两个海关提交行政裁定申请
参考答案：AC
【羿文解析】D错，申请人不得就同一项海关事务向两个或者两个以上的海关提交行政裁定申请。
 
44.既适用于走私行为，也适用于违规行为的行政处罚形式是()
A.取消报关从业资格
B.罚款
C.没收货物
D.撤销注册登记
参考答案：ABD
【羿文解析】C选项是走私行为的行政处罚形式，不适用于违规行为的行政处罚。
 
45.海关在作出()决定之前，应当告知当事人有要求举行听证的权利。
A.撤销海关注册登记
B.对法人处5万元罚款
C.暂停报关执业
D.没收走私运输工具
参考答案：ACD
【羿文解析】
 
46.()属于我国自由进口的商品。
A.四氯化碳
B.原油
C.黄金及其制品
D.化肥
参考答案：BD
【羿文解析】原油、成品油、化肥、钢材进口时要提交自动进口许可证，自动进口许可证是对于部分属于自
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 10由进口的货物实行自动进口许可管理。另外还要掌握原油、成品油、化肥、钢材溢装数量在货物总量3%以内
予以免证，其他货物溢装数量在货物总量5%以内予以免证。
 
47.下列进口货物中，有暂定税率但不适用暂定税率的有()。
A.适用普通税率的进口货物
B.无法确定原产国(地区)的进口货物
C.协定税率低于暂定税率的进口货物
D.适用最惠国税率的进口货物
参考答案：ABC
【羿文解析】根据现行规定，适用最惠国税率的进口货物有暂定税率的，应当适用暂定税率；适用协定税率
、特惠税率的进口货物有暂定税率的，应当从低适用税率；适用普通税率的进口货物，不适用暂定税率。对
于无法确定原产国(地区)的进口货物，按普通税率征税。
 
48.当事人具备()条件，可以向直属海关申请免除担保，并按照海关规定办理有关手续。
A.连续2年同时具备通过海关验证稽查
B.年度进出口报关差错率在3%以下
C.没有拖欠应纳税款、没有受到海关行政处罚且在相关行政管理部门无不良记录、
D.没有被迫究刑事责任
参考答案：ABCD
【羿文解析】
 
49.按照CFRExTackle成交的一批货物，不应由卖方负责的费用有()
A.运费
B.卸货费
C.装船费
D.保险费
参考答案：BD
【羿文解析】CFRExTackle(CFR吊钩下交货)是指卖方负责将货物从船舱吊起卸至船舶吊钩所及之处(码头上或
驳船上)的费用。在船舶不能靠岸的情况下，买方承担租船费用和货物从驳船上卸至岸上的费用。
 
50.对尚未构成走私罪的违法当事人海关可处以()的行政处罚。
A.扣留当事人24小时，在特殊情况下可以延长至48小时
B.对有违法行为的报关员、报关单位处以警告以及暂停或取消报关资格
C.对走私货物、物品及违法所得予以没收
D.对有走私行为和违反海关监管规定行为的当事人处以罚款
参考答案：BCD
【羿文解析】A项是海关在检查涉嫌走私嫌疑人时对其采取的一种措施，也是《中华人民共和国海关法》赋予
海关关员的一种权力，而不是海关对违法当事人处以的行政处罚。
 
51.国家支持发展的重大技术装备和产品，以及重大技术装备和产品进口关键零部件、原材料商品包括()。
A.高速动车组
B.轨道交通
C.风力发电设备
D.矿用自卸车
参考答案：ABCD
【羿文解析】国家支持发展的重大技术装备和产品，以及大技术装备和产品进口关键零部件、原材料商品主
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 11要有：大型清洁高效发电装备，特高压输变电设备，大型石化设备，大型煤化工设备，大型冶金成套设备
，大型煤炭综合设备，大型施工机械及基础设施专用设备，大型、精密、高速数控设备、数控系统、功能部
件与基础制造装备(振兴规划)，新型纺织机械，新型、大马力农业装备等。
 
判断题
52.某一合金，金含量为4%，铂含量为3%，银含量为25%，铜含量为68%，从税则归类的角度分析，该合金应视
为铜合金。()
参考答案：错
【羿文解析】
 
53.归类申报要素应填报于报关单的备注栏目。()
参考答案：错
【羿文解析】
 
54.邮件运输无须填报提(运)单号栏目。()
参考答案：错
【羿文解析】
 
55.根据《中华人民共和国海关法》的规定，进口货物的收货人、出口货物的发货人、进出境物品的所有人是
关税的纳税义务人。()
参考答案：对
【羿文解析】关税纳税义务人，亦称关税纳税人或关税纳税主体，是指依法负有直接向国家缴纳关税义务的
法人或自然人。我国关税的纳税义务人是进口货物的收货人、出口货物的发货人、进出境物品的所有人。
 
56.海关在审定货物的完税价格时，如买卖双方在经营上有相互联系，一方是另一方的独家代理、经销或受让
人的，应当视为有特殊关系。()
参考答案：错
【羿文解析】本题考查了认定特殊关系的情形。根据规定，买卖双方在经营上相互有联系，一方是另一方的
独家代理、经销或受让人，需符合特殊关系的8种情形，才可视为特殊关系，若不符合，则不视为特殊关系
，故此题表述错误。
 
57.优惠原产地规则一般含有货物直接运输条款。()
参考答案：对
【羿文解析】由于优惠原产地规则是用于认定进口货物有无资格享受比最惠国更优惠待遇的依据，因此其认
定标准通常会与非优惠原产地规则不同，其宽或严完全取决于成员方。进口国(地区)为了防止此类优惠措施
被滥用或规避，一般都制定了货物直接运输的条款。
 
58.对进出口货物征收关税时，海关按收、发货人或其代理人实际缴纳之日实施的税率计征税款。()
参考答案：错
【羿文解析】《关税条例》规定，进出口货物应当适用海关接受该货物申报进口或者出口之日实施的税率。
 
59.海关发现多征税款的应当立即通知纳税义务人办理退还手续，纳税义务人应当自海关发出通知之日起3个
月内办理有关退税手续。()
参考答案：错
【羿文解析】海关发现多征税款的，应当立即通知纳税义务人办理退还手续。纳税义务人应当自收到通知之
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 12日起3个月内办理有关退税手续。
 
60.对于出口货物，在计算出口关税时，出口暂定税率的执行优先于出口税率。()
参考答案：对
【羿文解析】根据现行规定，对于出口货物，在计算出口关税时，出口暂定税率的执行优先于出口税率。
 
61.自收到海关稽查报告之日起10日内，被稽查人应将其书面意见送交海关。()
参考答案：错
【羿文解析】被稽查人应当自收到稽查报告之日起7日内，将其书面意见送交海关。
 
62.如果属于国家限制进出口货物而未领到进出口货物许可证的，或有关的进出口许可证已经失效的，仍可申
请担保。()
参考答案：错
【羿文解析】国家对进出境货物、物品有限制性规定的，应当提供许可证件而不能提供的，以及法律、行政
法规规定不得担保的其他情形，海关不得办理担保放行。
 
63.按走私罪论处的行为包括直接向走私人非法收购走私进口货物、物品。()
参考答案：错
【羿文解析】明知是走私进口的货物、物品，直接向走私人非法收购的，按走私行为论处。
 
64.海关行政复议机关应当自受理申请之日起5日内作出行政复议决定。()
参考答案：错
【羿文解析】海关行政复议机关收到行政复议申请后，对复议申请进行审核。凡是符合法定的范围、条件和
要求的，自收到复议申请书之日起5个工作日内作出受理决定，并制作行政复议申请受理通知书和行政复议答
复通知书分别送达申请人和被申请人，行政复议申请自海关行政复议机构收到之日起即为受理。
 
65.在对外贸易合同中，计量出口商品重量的方法有毛重和净重两种方法。()
参考答案：错
【羿文解析】在进出口贸易中，重量是一种最为常用的货物数量的计量方法。合同中重量的不同计量方法主
要有：毛重、净重、公量、理论重量、法定重量以及净净重量等，并非只有毛重和净重两种。
 
66.卖方甲地A公司与买方乙地B公司以CIF条件成交一批货物，该货物从甲地到乙地(甲、乙两地分为装运港与
目的港)运输途中的风险由B公司承担。()
参考答案：对
【羿文解析】按CIF术语成交，卖方应在合同规定的装运期限内将货物交至运往指定目的港的船上，承担货物
在装运港越过船舷以前的一切费用和风险，而货物运输途中的风险则由买方负担。
 
67.在班轮运费计算中，重量吨和尺码吨统称运费吨。()
参考答案：对
【羿文解析】根据不同商品，班轮运费计收标准有多种。其中，按货物的毛重计收运费，称为重量吨，运价
表内用“W”表示；按货物的体积／容积计收，称为尺码吨，运价表中用“M”表示。重量吨和尺码吨统称为
运费吨。
 
68.根据中国人民保险公司《海洋运输货物保险条款》的规定，一切险的保险范围最大。()
参考答案：对
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 13【羿文解析】货物运输保险的险别按照能否单独投保，可以分为基本险和附加险。其中基本险别分为平安险
、水渍险和一切险。险别不同，保险范围的责任也不同。水渍险的责任范围等于平安险的责任范围加上自然
灾害的部分损失，而一切险的责任范围等于水渍险的责任范围再加上一般外来风险造成的全部或部分损失。
由于一切险的保险范围和责任比平安险、水渍险大，保险费率也相应较高。
 
69.《UCP600》规定，银行只接受清洁提单。()
参考答案：对
【羿文解析】根据《UCP600》规定，银行只接受未载有明确宣称货物或包装有缺陷的条款或批注的清洁运输
单据。
 
70.海关对在报关员记分考核中记分达30分的报关员，可以处以暂停其6个月以内从事报关业务的处罚。()
参考答案：错
【羿文解析】海关中止其报关员证效力。经过考核合格后，方可重新上岗。
 
71.当进口棉花完税价格低于或等于14元／千克时，按0.570元／千克计征从最税。()
参考答案：错
【羿文解析】完税价格高于或等于14元／千克时，按0.570元／千克计征从最税。
 
72.对运往境外加工复运进境的货物，海关以该货物的境外加工费作为完税价格。()
参考答案：错
【羿文解析】海关以境外加工费和料件费以及运输及其相关费用、保险费审查确定完税价格。
 
73.两个及两个以上国家(地区)参与生产或制造的货物，以最后完成实质性改变的国家(地区)为原产地。()
参考答案：对
【羿文解析】
 
74.对于适用港澳CEPA项下进口的货物，纳税义务人应当主动向申报海关申明该货物适用最惠国税率，并提交
符合CEPA项下规定的有效原产地证书作为报关的随附单证。()
参考答案：错
【羿文解析】对于适用CEPA项下进口的货物，纳税义务人应当主动向申报海关申明该货物适用零关税税率。
 
75.某化工进出口公司下属某厂以进料加工贸易方式进口原料一批，经海运抵港后，进口报关单的“备案号
”栏应填报为该货物的《进料加工登记手册》编号。()
参考答案：对
【羿文解析】
 
76.报关单上的”杂费“指成交价格以外的、应计入完税价格或从完税价格中扣除的费用，如手续、佣金、回
扣等。()
参考答案：对
【羿文解析】
 
77.与走私人通谋为走私人提供贷款、资金、账号、发票、证明、海关单证的，与走私人通谋为走私人提供走
私货物、物品的提取、发运、运输、保管、邮寄或者其他方便的，以走私的共同当事人论处。()
参考答案：对
【羿文解析】
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 14 
78.海关同意行政处罚当事人延期或分期缴纳罚款的，执行完毕的期限自处罚决定书规定的履行期限届满之日
起不得超过200日。()
参考答案：错
【羿文解析】不得超过180日。
 
79.出口货物完税价格的计算方法为：出口货物完税价格：FOB(中国境内口岸)÷(1+出口关税税率)。()
参考答案：对
【羿文解析】如果出口货物的销售价格中包含了出口关税，则出口货物完税价格=FOB(中国境内口岸)-出口关
税=FOB(中国境内口岸)÷(1+出口关税税率)。
 
80.正在向海关申请办理减免税手续，而货物已运抵口岸，亟待提取，收发货人或其代理人要求海关缓办进口
纳税手续的，在向海关缴付保证金后，货物由海关先予放行。()
参考答案：对
【羿文解析】依据《海关法》的规定，在办结海关手续前，收发货人要求放行货物的，海关应在其提供与其
依法应当履行的法律义务相适应的担保后放行。
 
81.进口商A公司与某出口商B公司达成了10000吨铁矿石的买卖，A公司开出的信用证上规定数量增减不得超过
2%，但B公司发运了10500吨，并要求A公司按10500吨付款。B公司的这种要求是不合理的。()
参考答案：对
【羿文解析】进出口商品的数量应当以信用证上的数量为准，信用证上规定数量增减不得超过2%，B公司最多
只能发运10200吨的货物。
 
82.从价征收消费税时，消费税组成计税价格的计算方法为：(进口关税完税价格+进口关税税额)÷(1+消费税
比例税率)。()
参考答案：错
【羿文解析】消费税组成计税价格=(进口关税完税价格+进口关税税额)÷(1-消费税比例税率)。
 
83.走私行为侵害的是海关监管的程序、手续及具体要求等进出境管理秩序。()
参考答案：错
【羿文解析】走私行为侵害的主体是国家关于运输工具、货物、物品进出境税收和管制的实体性规定，通常
会产生逃税、逃证的实质性危害。而违规行为侵害的是海关监管的程序、手续，以及具体要求等进出境管理
秩序。
 
84.不可撤销的信用证一旦寄达受益人以后，在其有效期间内，非经开证人、开证银行、保兑银行或受益人等
有关方面的同意，不得将该信用证的条款进行修改或撤销。()
参考答案：对
【羿文解析】
 
85.受惠国的原产品出口到给惠国时享受关税优惠的凭证是原产地证明书，它也是进口货物是否适用反倾销、
反补贴税率、保障措施等贸易政策的参考凭证。()
参考答案：对
 
共享题干题
【题干】某省纺织品集团公司从A国进口粗梳羊毛(税则号列5105.1000，适用非优惠原产地规则)一批，该批
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 15粗梳羊毛系以B国原产的未梳含脂剪羊毛(税则号列5101.1100，适用优惠原产地规则)加工而成，发票列明货
物价值、包装费、至境内指运地的运费及相关费用、保险费，货物以境内外全程联运方式自上海进境运至该
收货人所在的某省会城市。粗梳羊毛系法定检验检疫及进口关税配额管理商品，但收费人未能足额获得配额
数量。某报关企业受收货人委托向海关报关时，报关员未能对收货人提供的情况进行认真审核，致使电子数
据报关单填制不规范，被海关作退单处理。根据上述案例，回答下列问题：
 
86.【不定项选择题】
●
进口粗梳羊毛的完税价格应不包含货物成交价格中的哪些部分？()
A.货物价值
B.包装费
C.运抵境内输入地点起卸后的运费及相关费用
D.运抵境内输入地点起卸后的保险费
参考答案：CD
【羿文解析】根据规定，进口货物的价款中单独列明的下列税收、费用，不计入该货物的完税价格：①厂房
、机械或者设备等货物进口后发生的建设、安装、装配、维修或者技术援助费用，但是保修费用除外；②货
物运抵境内输入地点起卸后发生的运输及其相关费用、保险费；③进口关税、进口环节代征税及其他国内税
；④为在境内复制进口货物而支付的费用；⑤境内外技术培训及境外考察费用。
 
87.【不定项选择题】
●
进口粗梳羊毛向海关申报时，应提交的监管证件有()。
A.优惠贸易协定项下的进口原产地证明书
B.关税配额证明
C.入境货物通关单
D.自动进口许可证
参考答案：BC
【羿文解析】粗梳羊毛属于法定检验检疫及进口关税配额管理商品，进境申报时应提供入境货物通关单和关
税配额证明。
 
88.【不定项选择题】
●
下列关于该批货物原产地的表述，正确的是()。
A.适用优惠原产地规则中的“完全获得标准”，并以此认定B国为原产国
B.适用非优惠原产地原则中的“加工工序标准”，并以此认定A国为原产国
C.适用非优惠原产地规则中的“税则归类改变标准”，并以此认定A国为原产国
D.适用优惠原产地规则中的“从价百分比标准”，并以此认定B国为原产国
参考答案：C
【羿文解析】税则归类改变标准，是指在某一国家(地区)对非该国(地区)原产材料进行制造、加工后，所得
货物在《进出口税则》中的4位一级税目归类发生了改变。本题中，未梳含脂剪羊毛的4位一级税目为
5101，经加工变为4位一级税目为5105粗梳羊毛，税目号发生了变化，属于税则归类改变标准。
 
89.【不定项选择题】
●
下列情形中，可能造成海关退单的有()。
A.未在报关单“进口口岸”栏填报进境地口岸海关名称及代码
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 16B.未在报关单“备案号”栏填报原产地证书代码及编号
C.未在报关单“随附单据”栏填报监管证件的代码及编号
D.未在报关单“标记唛码及备注”栏填报监管证件的代码及编号
参考答案：ACD
【羿文解析】A项，报关单中的“进口口岸”特指根据货物实际进境的口岸海关，本栏目应填报海关规定的
“关区代码表”中相应口岸海关的名称及代码，不得为空；CD两项，所申报货物涉及多个监管证件的，一个
监管证件代码和编号填报在“随附单证”栏，其余监管证件代码和编号填报在“标记唛码及备注”栏中，本
题中，粗梳羊毛进境申报时应提供入境货物通关单和关税配额证明，应分别填报在“随附单证”栏和“标记
唛码及备注”栏中。
 
90.【不定项选择题】
●
超出关税配额部分的进口粗梳羊毛，可能适用的税率有()。
A.普通税率
B.最惠国税率
C.协定税率
D.关税配额税率
参考答案：AB
【羿文解析】按照国家规定实行关税配额管理的进口货物，关税配额内的，适用关税配额税率；关税配额外
的，其税率的适用按其所适用的其他相关规定执行。原产于共同适用最惠国待遇条款的世界贸易组织成员的
进口货物，原产于与中华人民共和国签订含有相互给予最惠国待遇条款的双边贸易协定的国家或者地区的进
口货物，适用最惠国税率。原产地不明的进口货物，适用普通税率。
 
【题干】河北A(廊坊)公司从香港购进原产于韩国的二醋酸纤维丝束(H.S.编码：55020010；最惠国税率
3%，普通税率40%，增值税率17%；法定计量单位：千克；监管条件：7)10吨，发票价格为CIF天津新港
USD5000/MT。装载该批货物的货轮于2012年3月5日向天津新港口岸申报进境。3月8日，A公司委托天津B货代
公司凭@××××××××××××××××转关申报单编号向天津新港海关办理了该批货物的转关手续。货
物于3月9日运抵廊坊，经海关验放存入廊坊C公用型保税仓库。A公司向B公司支付报关及货运费用人民币
5000元。3月30日，A公司经海关批准提取该批货物出库，以每吨人民币40000元的价格售予D烟草公司用于生
产内销香烟。请根据上述案例，选择回答下列问题：
 
91.【不定项选择题】
●
下列关于该批货物报关手续先后顺序的表述正确的是()。
A.向廊坊海关申报进仓一向新港海关办理进口转关一经廊坊海关验放入仓一向廊坊海关申报出仓
B.向廊坊海关申报进仓一经廊坊海关验放入仓一向新港海关办理进口转关一向廊坊海关申报出仓
C.向新港海关办理进口转关一经廊坊海关验放入仓一向廊坊海关申报进仓一向廊坊海关申报出仓
D.向新港海关办理进口转关一向廊坊海关申报进仓一经廊坊海关验放入仓一向廊坊海关申报出仓
参考答案：A
【羿文解析】凭转关申报单编号向天津新港海关申报转关，表明该批货物系采用提前报关的转关方式办理的
转关手续，提前报关的转关基本程序为：进口货物的收货人或其代理人在进境地海关办理进口货物转关手续
前，向指运地海关传送进口货物报关单电子数据；指运地海关提前受理电子申报，接受申报后，计算机自动
生成进口转关货物申报单，向进境地海关传输有关数据。
 
92.【不定项选择题】
●
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 17该批货物向天津新港海关办理转关手续时提交的单证包括()。
A.进口货物报关单
B.进口转关货物核放单
C.汽车载货登记簿
D.提货单
参考答案：BCD
【羿文解析】提前报关的转关货物收货人或其代理人向进境地海关申报货物进境时，应向进境地海关提供进
口转关货物申报单编号，并提交下列单证办理转关运输手续：①进口转关货物核放单(广东省内公路运输的
，提交进境汽车载货清单)；②汽车载货物登记簿或船舶监管簿；③提货单。
 
93.【不定项选择题】
●
设该批货物内销时适用的汇率为USDl=RMB6.5，该批货物应缴纳的进口税款为()元。
A.65127.5
B.67683
C.82040
D.83065.5
参考答案：C
【羿文解析】根据海关对进口货物完税价格审定的要求，从保税区、保税仓库等区域、场所进入境内需征税
的货物，海关以货物进入境内的销售价格为基础审查确定完税价格，故本题中货物的完税价格应为人民币
400000元，适用于最惠国税率3%，进口关税=400000×3%=12000元人民币，增值税
=(400000+12000)×17%=70040元人民币，因此，进口税款总额=进口关税+进口增值税=12000+70040=82040元
人民币。
 
94.【不定项选择题】
●
下列关于该批货物向廊坊海关申报出仓时应办理海关手续的表述正确的有()。
A.货物出仓转为正式进口，须经廊坊海关主管部门审核同意
B.该批货物须填制进口、出口报关单各一份
C.出口报关单贸易方式栏填“保税间货物(1200)”；进口报关单贸易方式栏填“一般贸易(0110)”
D.该批货物出仓办理进口申报手续时，应向海关提交自动进口许可证
参考答案：ABCD
【羿文解析】保税仓库货物出仓运往境内其他地方转为正式进口的，必须经主管海关保税监管部门审核同意
。转为正式进口的同一批货物，须填制两份报关单，一份办结出仓报关手续，填制出口报关单，“贸易方式
”栏填“保税间货物(代码为1200)”；另一份办理进口申报手续，按照实际进口监管方式，填制进口报关单
，并按规定提交相应的许可证件。
 
95.【不定项选择题】
●
该批货物向廊坊海关申报进仓时应提交的单证包括()。
A.进口货物报关单
B.自动进口许可证
C.进口转关申报单
D.提单发票装箱单
参考答案：AD
【羿文解析】保税仓库货物进境入仓，收发货人或代理人应当在仓库主管海关办理报关手续。除易制毒化学
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 18品、监控化学品、消耗臭氧层物质外，免领进口许可证件。该货物虽系自动许可证管理商品，因其存入保税
仓库，免予提交自动许可证。
 
【题干】某公司从日本以快件方式进口传真机使用的传感器一批(5纸箱，价值9万美元)；另，供货方免费提
供传真机使用说明书200份(1纸箱，标明价值50美元)。报关员在办理该批货物进口报关手续时因报关行为不
规范，被海关记5分。(设1美元=8元人民币；传真机使用说明书进口关税税率7.5%，进口环节增值税税率
17%；传真机传感器属自动许可管理商品。)根据上述案例，回答下列问题：
 
96.【不定项选择题】
●
在向海关申报进口传感器时，报关员应向海关提交的监管证件是()。
A.代码为“7”的自动进口许可证
B.代码为“0”的自动进口许可证
C.代码为“V”的自动进口许可证
D.代码为“I”的进口许可证
参考答案：B
【羿文解析】属于新旧机电产品，应适用代码为“0”的自动进口许可证。
 
97.【不定项选择题】
●
下列关于传真机使用说明书进口关税与进口环节增值税的征收情况，正确的是()。
A.进口关税免征；进口环节增值税免征
B.进口关税30元；进口环节增值税73.1元
C.进口关税免征；进口环节增值税73.1元
D.进口关税免征；进口环节增值税68元
参考答案：D
【羿文解析】传真机使用说明书进口关税税额=50×8×7.5%=30(元)，不足50元，应免予征收；进口环节增值
税税额=50×8×17%=68(元)。
 
98.【不定项选择题】
●
进口传感器在向海关申报时，应使用下列何种报关单()。
A.进出境快件KJI报关单
B.进出境快件KJ2报关单
C.进出境快件KJ3报关单
D.进口货物报关单
参考答案：D
【羿文解析】文件类进出境快件报关时，应提交进出境快件KJI报关单；对关税税额在人民币50元以下的货物
和海关规定准予免税的货样、广告品，应提交进出境快件KJ2报关单；对应予征税的货样、广告品(法律、行
政法规规定实行许可证件管理的、需进口付汇的除外)，应提交进出境快件KJ3报关单；其他进境的货物类快
件，一律按进口货物相应的报关程序提交申报单证。
 
99.【不定项选择题】
●
下列有关传真机使用说明书报关的表述中，正确的有()。
A.应与传感器分单申报
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 19B.应与传感器在一份报关单上分项填报
C.进口报关手续由收货人办理
D.进口报关手续由运营人代理
参考答案：AD
【羿文解析】进口快件报关手续应由运营人代理，说明书填快件报关单，传感器按货物填进口货物报关单
，分单申报。
 
100.【不定项选择题】
●
报关员报关行为不规范而被海关记5分的情形有()。
A.报关员自接到海关现场交单或者放行交单通知之日起10日内，未向货物所在地海关递交书面单证，导致海
关撤销报关单的
B.在海关签印放行前，因报关员填制报关单不规范，报关单位向海关申请撤销申报单证及其内容，经海关同
意且未对贸易管制、税收和海关统计造成危害的
C.在海关签印放行后，因报关员填制报关单不规范，报关单位向海关申请修改或撤销报关单，经海关同意且
不属于走私、偷逃税等违法违规性质的
D.在海关签印放行后，海关发现因报关员填制报关单不规范，报关单数量与实际不符，且有4位数以下差值
，经海关确认不属伪报，但影响海关统计的
参考答案：ACD
【羿文解析】B项，在海关签印放行前，因报关员填制报关单不规范，报关单位向海关申请撤销申报单证及其
内容，经海关同意且未对贸易管制、税收和海关统计造成危害的，报关员被海关记2分。
 
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 20