强化练习题（5） 
单项选择题
1.除《亚太贸易协定》外，其他优惠协定货物的“实质性改变标准”规定，原产地证书所列货物税则号列与
海关认定的实际进口货物税则号列的前（ ）位应当相同。
A.2
B.4
C.6
D.8
参考答案：C
【羿文解析】
 
2.报关员对记分的行政行为有异议的，应当自收到电子或纸质告知单之日起（ ）日内向作出该记分行政行为
的海关部门提出书面申辩；海关应当在接到申辩申请（ ）日内作出答复，对记分错误的应当及时予以更正。
A.7；15
B.7；7
C.15；15
D.15；20
参考答案：B
【羿文解析】
 
3.下列有关对企业管理账簿、单证等有关资料规范性要求的表述，正确的是（ ）。
A.设置、编制的会计账簿、会计凭证、会计报表和其他会计资料，应当真实、准确、完整地记录和反映进出
口业务的有关情况
B.会计账簿、会计凭证、会计报表和其他会计资料，应当按照海关稽查期限保管
C.进出口货物报关单及与进出口业务直接有关的其他资料按照海关监管期限保管
D.应当按照海关要求，报送企业在境内购销及进出口货物的购买、储存、加工、使用、损耗和库存的资料
参考答案：A
【羿文解析】对企业管理账簿、单证等有关资料的规范性要求包括：①与进出口活动直接有关的企业、单位
，所设置和编制的会计账簿、会计凭证、会计报表及其他会计资料，应当真实、准确、完整地记录和反映进
出口业务的有关情况；②与进出口活动直接有关的企业、单位应当按照有关法律和行政法规规定的保管期限
，保管会计账簿、会计凭证、会计报表和其他会计资料；③经海关确认的进出口货物报关单，以及与进出口
业务直接有关的其他资料的保管期限按照海关稽查期限确定；④与进出口活动直接有关的企业、单位应当按
照海关的要求，报送有关进出口货物的购买、储存、加工、使用、损耗和库存的资料。
 
4.下列货物不列入海关统计的是（ ）。
A.一般贸易进出口货物
B.加工贸易进出口货物
C.租赁期在1年及以上的租赁进出口货物
D.无商业价值的进出口货样或者广告品
参考答案：D
【羿文解析】列入海关统计的货物主要包括：①我国境内法人和其他组织以一般贸易、易货贸易、加工贸易
、补偿贸易、寄售代销贸易等方式进出口的货物；②保税区和保税仓库进出境货物；③租赁期1年及以上的租
赁进出口货物；④边境小额贸易货物；⑤国际间或国际组织间无偿援助、赠送的物资等。无商业价值的货样
或者广告品不列入海关统计。
 
5.下面对卖方承担的货物风险叙述，正确的是（ ）。
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 1A.E组术语风险最小，F组其次，风险最大的是C组和D组
B.E组术语风险最小，F组和C组其次，D组风险最大
C.D组术语风险最大，E组术语其次，F组与C组风险最小
D.D组术语风险最小，F组和C组其次，E组风险最大
参考答案：B
【羿文解析】E组术语仅EXW(工厂交货)一个，该术语是卖方义务最小、承担风险最小的术语；而D组术语订立
的合同属于到货合同，在该组术语下，卖方应负责将货物运至指定目的港(地)，并承担货物运至目的港(地
)以前的全部费用和风险，卖方承担的风险最大；而C组、F组术语中卖方承担的货物风险介于E组与D组术语之
间。
 
6.件数填报数量大于舱单数量时，会发生（ ）。
A.海关系统作退单处理
B.提示修改舱单数量
C.舱单核销出现异常
D.不影响报关单数据申报
参考答案：A
【羿文解析】
 
7.按照《2000通则》，表明“主运费未付”的一组术语是（ ）。
A.E组
B.F组
C.C组
D.D组
参考答案：B
【羿文解析】F组贸易术语包括FCA(货交承运人)、FAS(装运港船边交货)和FOB(装运港船上交货)。F组术语
，称主运费未付术语，在该组术语下，买方负责订立运输合同，支付运费。
 
8.报关单海关编号为18位，其中最后9位为（ ）。
A.接受申报海关的编号
B.公历日期
C.进出口标识
D.顺序编号
参考答案：D
【羿文解析】
 
9.某公司从广州购买一批货物，陆运至香港，再空运经泰国到巴黎，其“运抵国(地区)”应为（ ）。
A.法国
B.香港
C.巴黎
D.泰国
参考答案：A
【羿文解析】“运抵国(地区)”是指出口货物离开我国关境直接运抵的国家或地区，或者在中转国家(地区
)未发生任何商业性交易的情况下最后运抵的国家或地区。本题中，货物在泰国未发生商业性交易，因此“运
抵国(地区)”应为“法国”。
 
10.（ ）以国务院令的形式对外发布。
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 2A.海关总署公告
B.海关规章
C.海关行政法规
D.《海关法》
参考答案：C
【羿文解析】
 
11.某外资企业委托某国营外贸公司购买进口投资设备及用作生产原料的钢材一批。货物由某物流公司负责进
口运输相关事宜，并委托某报关公司向海关办理进口报关手续。该批钢材报关时，报关单“经营单位”栏应
填报为（ ）。
A.某外资企业
B.某国营外贸公司
C.某物流公司
D.某报关公司
参考答案：B
【羿文解析】本题中的外资企业进口的是生产用钢材，只有当外商投资企业委托外贸企业进口投资设备、物
品的，“经营单位”栏填该外商投资企业的中文名称及代码，并在“标记唛码及备注”栏注明“委托××公
司进口”，否则应填报被委托的单位及其代码。因此，该批钢材报关时，报关单“经营单位”栏应填报为某
国营外贸公司。
 
12.下列海关事务不属于海关行政许可项目的是（ ）。
A.进出口收发货人向海关申请办理报关单位注册登记手续
B.已放行进境货物的退运核准
C.加工贸易联网监管的审批
D.进出口减免税审批
参考答案：C
【羿文解析】法律、行政法规设定的海关行政许可项目包括：①报关企业注册登记；②报关员资格核准及注
册；③出口监管仓库、保税仓库设立审批；④进出境运输工具改、兼营境内运输审批；⑤海关监管货物仓储
审批；⑥免税商店设立审批；⑦加工贸易备案(变更)、外发加工、深加工结转、余料结转、核销、放弃核准
；⑧进出口货物免验审批；⑨暂时进出口货物的核准；⑩报关单修改、撤销审批。以国务院决定方式公布的
海关行政许可项目包括：①常驻机构及非居民长期旅客公私用物品进出境核准；②小型船舶往来香港、澳门
地区进行货物运输备案；③承运境内海关监管货物的运输企业、车辆注册；④制造、改装、维修集装箱、集
装箱式货车车厢核准；⑤外国在华常驻机构和常驻人员免税进境机动交通工具出售、转让或移作他用审批
；⑥获准入境定居旅客安家物品审批；⑦进境货物直接退运核准；⑧长江驳运船舶转运海关监管的进出口货
物审批。A项属于以国务院决定方式公布的海关行政许可项目；BD两项属于法律、行政法规设定的海关行政许
可项目。
 
13.在定程租船合同中，F.I.O.的意思是（ ）。
A.船方管装不管卸，租金中包括装货费不包括卸货费
B.船方管卸不管装，租金中包括卸货费不包括装货费
C.船方不负责装卸，租金中不包括装卸费
D.船方不负责装卸，也不负责理舱和平舱，租金中不包括有关费用
参考答案：C
【羿文解析】Freeinandout简称F.I.O.，表示船方不负责装卸，租金中不包括装卸费。
 
14.海关在审定进口货物完税价格时，视为对买方处置或者使用进口货物进行了限制的情形是（ ）。
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 3A.对货物销售地域的限制
B.只能销售给指定第三方的
C.对货物价格无实质性影响的限制
D.法律、行政法规规定实施的限制
参考答案：B
【羿文解析】
 
15.海关行政复议机关应当白受理申请之日起（ ）内作出行政复议决定。有特殊情况经海关行政复议机关负
责人批准，可以延长（ ）。
A.60日；30日
B.60日；10日
C.30日；10日
D.30日；7日
参考答案：A
【羿文解析】
 
16.国内A公司进口中瑞协定下的心脏起搏器(协定税率2.8%，最惠国税率4%，暂定税率2%，普通税率17%)一批
，A公司向海关提交有效原产地证书等资料。这种情况下该批货物应适用的关税税率为（ ）。
A.2%
B.2.8%
C.4%
D.17%
参考答案：A
【羿文解析】
 
17.国内某企业从大连出境铜废碎料100吨，成交价格为FOB大连700美元／吨。设外汇折算价1美元=6.5元人民
币，出口税率为30%，出口暂定税率为15%，计算应征进口税额为（ ）元人民币。
A.113076.92
B.59347.83
C.73500.00
D.147000.00
参考答案：B
【羿文解析】FOB成交价格=700×6.5×100=455000元人民币。根据《关税条例》的规定，适用出口税率的出
口货物有暂定税率的，应当适用暂定税率。出口货物完税价格=FOB价÷(1+出口关税税率
)=455000÷(1+15%)=395652.17(元)。应征税额=完税价格×暂定关税税率=395652.17×15%=59347.83(元)。
 
18.河南某粮油进出口公司向俄罗斯出口一批小麦，经洽谈后双方商定，俄罗斯公司进口小麦2000吨，每吨
120美元，数量可增减10%。合同签订后，俄罗斯进口商开来信用证的金额规定为240000美元，数量为2000吨
。这种情况，在不修改信用证的情况下，我公司可发运（ ）吨货物。
A.2200
B.2000
C.1800
D.因信用证内容与合同条款不一致，拒绝发货
参考答案：B
【羿文解析】信用证虽根据买卖合同开立，但信用证一经开出，就成为独立于买卖合同之外的约定。信用证
的各当事人的权利和责任完全以信用证中所列条款为依据，不受买卖、合同的约束。出口人提交的单据即使
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 4符合买卖合同要求，但若与信用证条款不一致，仍会遭银行拒付。本题中，俄罗斯进口商开来信用证的金额
规定为240000美元，数量为2000吨，在不修改信用证的情况下，我公司只能发运2000吨货物。
 
19.消费使用单位没有18位法人和其他组织统一社会信用代码，也没有9位组织机构代码的，该栏目应填报（
）。
A.空白
B.NO
C.无
D.中文名称
参考答案：B
【羿文解析】
 
20.下列进口商品中，我国目前适用从量关税计征方法的是（ ）。
A.冻猪杂碎
B.啤酒
C.葡萄酒
D.放像机
参考答案：B
【羿文解析】从量税是以货物和物品的计量单位(如重量、数量、容量等)作为计税标准，按每一计量单位的
应征税额征收的关税。我国目前对冻鸡、石油原油、啤酒、胶卷等类进口商品征收从量税。
 
21.（ ）不属于对已经放行货物的报关单内容进行补充申报的范围。
A.商品名称
B.商品编码
C.原产地
D.价格
参考答案：A
【羿文解析】
 
22.下列关于保税货物的处理，表述正确的是（ ）。
A.内销边角料需要征缓税利息
B.来料加工的剩余料件可以结转
C.进料加工的原料内销时，适用原进口之日实施的税率
D.加工贸易副产品如如属进口许可证件管理的，企业不需提交许可证件
参考答案：B
【羿文解析】
 
23.境内某公司从缅甸进口玉石一批。海关于2010年12月17日(星期五)填发海关专用缴款书，该公司于2011年
1月7日(星期五)缴纳税款(注：1月1日为元旦，1月1-3日为休息日)，税款滞纳天数为（ ）天。
A.3
B.4
C.5
D.6
参考答案：A
【羿文解析】按照规定，纳税义务人应当自海关填发滞纳金缴款书之日起15日内向指定银行缴纳滞纳金。在
实际计算纳税期限时，应从海关填发税款缴款书之日的第二天起计算。缴纳期限的最后一日是星期六、星期
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 5天或法定节假日的，关税缴纳期限顺延至周末或法定节假日过后的第一个工作日。本题中，缴款期从2010年
12月17日的第二天(12月18日)起算，2011年1月1日是15日缴款期满之日，但1月1日至1月3日是节假日，因此
应顺延至其后的第一个工作日，即1月4日为最迟缴纳税款日，1月5日至1月7日为滞纳期，共3天。
 
24.电子化手册管理的保税加工业务的基本作业流程包括：①通关手册设立和变更；②报核；③备案资料库设
立和变更；④进出口通关四个环节。其正确办理顺序应为（ ）。
A.③①②④
B.①③②④
C.①③④②
D.③①④②
参考答案：D
【羿文解析】
 
25.根据《INCOTERMS2000》，以FOB价格条件成交的买方应承担相应的责任，下列选项中不属于买方责任的是
（ ）。
A.取得进口国家的有关证件并办理进口手续，按合同规定支付货款
B.自负费用签订运输合同，承担自货物越过船弦后的一切风险及费用并支付进口国的各种费用
C.按合同规定的日期在指定装运港将货物装上指定的船舶
D.通知卖方船舶装货地点和所要求的交货时间
参考答案：C
【羿文解析】《INCOTERMS2000》明确规定，卖方应在合同规定的期限内在指定装运港将货物交至买方指定的
船上，并给予买方充分的通知。
 
26.下列货物在进口时存在成交价格的是（ ）。
A.以公式定价的货物
B.易货贸易货物
C.寄售货物
D.无偿赠送货物
参考答案：A
【羿文解析】根据《审价办法》有关规定，公式定价的进口货物，即在向中华人民共和国境内销售货物所签
订的合同中，买卖双方未以具体明确的数值约定货物价格，而是以约定的定价公式来确定货物结算价格的进
口货物，如同时符合有关条件，海关以买卖双方约定的定价公式所确定的结算价格，即买方为购买该货物支
付的价款总额为基础审定完税价格，因此，公式定价货物是有成交价格的。而以易货贸易、寄售、捐赠、赠
送等不存在成交价格的方式进口货物，总体而言都不适用成交价格法。
 
多项选择题
27.海关作为国家进出关境的监督管理机关，对（ ）具有行政许可权。
A.企业报关资格
B.报关员的报关从业资格
C.企业从事对外贸易经营业务的资格
D.企业从事海关监管货物仓储业务的资格
参考答案：ABD
【羿文解析】法律、行政法规设定的海关行政许可项目包括：①报关企业注册登记；②报关员资格核准
；③出口监管仓库、保税仓库设立审批；④海关监管货物仓储审批；⑤免税商店设立审批；⑥加工贸易备案
(变更)、外发加工、深加工结转、余料结转、核销、放弃核准；⑦进出口货物免验审批；⑧暂时进出口货物
的核准；⑨报关单修改、撤销审批。
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 6 
28.担保制度是海关在严密监管制度、保证国家税收的前提下，促进对外贸易发展、方便进出口企业的具体措
施。下列选项中，海关可以接受担保的有（ ）。
A.俄罗斯某大马戏团来中国演出运进来的服装、道具、汽车、动物
B.广州某电器有限公司以一般贸易方式进口国家限制进口的空调压缩机，己领取了进口配额证明，但进口许
可证仍在申领中，企业提出由于生产急用，要求凭担保先提货
C.某企业进口濒危野生动物眼镜蛇，报关时不能向海关交验濒危物种进出口管理办公室核发的“允许进口证
明书”
D.正在向海关申请办理减免税手续，而货物已运抵口岸，亟待提取或发运，要求海关缓办进口纳税手续
参考答案：AD
【羿文解析】国家对进出境货物、物品有限制性规定，应当提供许可证件而不能提供的，以及法律、行政法
规规定不得担保的其他情形，海关不予办理担保放行。
 
29.下列货品进出口时，包装物与所装物品应分别归类的有（ ）。
A.40升专用钢瓶装液化氮气
B.25千克桶(塑料桶)装涂料
C.纸箱包装的彩色电视机
D.分别进口的照相机和照相机套
参考答案：AD
【羿文解析】B项，塑料桶本身只是物品的包装物，无论是从价值或是从作用看，它都是从属于物品的，因此
不应与所装物品分别归类；C项，纸箱属于明显不能重复使用的包装材料和容器，是货物的一次性包装物，向
海关报验时，它必须是包装着货物的，当货物开拆后，包装材料一般不能再作原用途使用，因此不应与所装
物品分别归类。
 
30.计入到完税价格中的所有项目的费用或价值，必须同时满足（ ）条件。
A.由买方负担
B.未包括在进口货物的实付或应付价格中
C.有客观最化的数据资料
D.由卖方负担
参考答案：ABC
【羿文解析】
 
31.下列措施适用非优惠原产地规则的包括（ ）。
A.反倾销和反补贴
B.保障措施
C.关税配额或数量限制
D.适用最惠国税率
参考答案：ABCD
【羿文解析】按照WTO的规定，适用于非优惠性贸易政策措施的原产地规则，其实施必须遵守最惠国待遇原则
，即必须普遍地、无差别地适用于所有原产地为最惠国的进口货物。它包括实施最惠国待遇、反倾销和反补
贴税、保障措施、数量限制或关税配额、原产地标记或贸易统计、政府采购时所采用的原产地规则。
 
32.关于进出口货物税费的计算，下列表述正确的有（ ）。
A.海关按照该货物适用税率之日所适用的计征汇率折合为人民币计算完税价格
B.关税税额采用四舍五入法计算至人民币“分”
C.完税价格采用四舍五入法计算至人民币“元”
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 7D.滞纳金的起征点为人民币50元
参考答案：ABD
【羿文解析】进出口关税、进口环节代征税、滞纳金、船舶吨税一律以人民币计征，采用四舍五入法计算至
分。起征点为人民币50元，不足人民币50元的免予征收。进出口货物的成交价格及有关费用以外币计价的
，海关按照该货物适用税率之日所适用的计征汇率折合成人民币计算完税价格，完税价格采用四舍五入法计
算至分。
 
33.海关事务担保中，抵押金适用于下列的范围（ ）。
A.租赁进出口货物收取的担保资金
B.对涉及知识产权保护的抵押金
C.对不便扣留的货物、物品、运输工具收取的抵押金
D.对进境修理和出境加工收取的担保资金
参考答案：BC
【羿文解析】租赁进出口货物收取的担保资金是风险担保金。对进境修理和出境加工收取的担保资金是保证
金。
 
34.下列有关各直属海关法制部门承办海关行政许可管理事项的表述，正确的有（ ）。
A.根据法律、行政法规、海关总署规章的规定，上报关于海关行政许可的立法建议
B.受理、核实公民关于本关区实施海关行政许可的申诉
C.受理、核实企业关于本关区实施海关行政许可的诉讼
D.组织本关区关于海关行政许可的听证事宜
参考答案：ABD
【羿文解析】海关总署法制部门是海关总署关于海关行政许可的归口管理部门，主要承办下列事项：①对海
关行政许可项目进行审查、登记、评估；②根据法律、行政法规、海关总署规章的规定，收集、汇总、处理
关于海关行政许可的立法建议；③受理、核实公民、法人、其他组织关于海关行政许可的申诉、举报、意见
建议，解答咨询；④承办公民、法人、其他组织关于海关总署行政许可的行政复议、行政应诉案件，指导各
级海关有关海关行政许可的行政复议、行政应诉事宜；⑤对各级海关实施海关行政许可的情况进行监督检查
；⑥指导、协调各级海关实施海关行政许可的工作等。
 
35.以下不列入工艺损耗范围的是（ ）。
A.加工过程中消耗性材料的损耗
B.因不可抗力造成保税料件短少的损耗
C.生产中使用触媒剂的损耗
D.因突发停电造成保税料件的损耗
参考答案：ABD
【羿文解析】
 
36.以下关于海关查验的表述正确的是（ ）。
A.进出口货物收发货人对海关查验结论有异议，可以向海关提出复验要求
B.已经参加过查验的查验人员应当参加对同一票货物的复验
C.经海关通知查验，进出口货物收发货人或其代理人届时未到场的，海关可以径行开验
D.进出口货物的收发货人或其代理人在海关查验时，对货物是否受损坏未提出异议，事后发现货物有损坏的
，海关不负赔偿责任
参考答案：ACD
【羿文解析】
 
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 837.关于海关稽查下列说法正确的是（ ）。
A.海关实施稽查3日前，应当将“稽查通知书”送达被稽查人的法定代表人或者主要负责人或者指定的代表人
B.特殊情况，经海关关长批准，可以不经事先通知进行稽查，径行稽查时不需制发“稽查通知书”
C.稽查组的成员不少于2人
D.进行稽查时，海关工作人员与被稽查人有直接利害关系的应当回避
参考答案：ACD
【羿文解析】径行稽查时仍需制发“稽查通知书”。
 
38.下列选项中，对班轮运输特点表述正确的有（ ）。
A.班轮运输具有固定航线、固定港口、固定船期和相对固定的运费率的特点
B.班轮运输的货物由班轮公司负责配载和装卸，运费内包括货物在装运港的装货费，在目的港的卸货费以及
从装运港至目的港的运输费用和附加费用
C.班轮公司和托运人双方不计滞期费和速遣费
D.班轮公司和货主双方的权利义务和责任豁免以签发的提单条款为依据
参考答案：ABCD
【羿文解析】班轮运输具有以下特点：①“四固定”：即航线、停靠港口、船期皆固定，运费率也相对固定
；②“一负责”：即货物由班轮公司负责配载和装卸，运费包括货物在装运港的装货费、在目的港的卸货费
以及从装运港至目的港的运输费用和附加费用，班轮公司和托运人双方不计滞期费和速遣费；③班轮公司和
货主一般不订立书面合同，双方的权利义务和责任豁免以签发的提单条款为依据。
 
39.特许权使用费包括（ ）。
A.专利权使用费
B.商标权使用费
C.著作权使用费
D.专有技术使用费
参考答案：ABCD
【羿文解析】
 
40.下列选项中，属于汇付方式的有（ ）。
A.D/P
B.M/T
C.T／T
D.D/D
参考答案：BCD
【羿文解析】汇付方式分为信汇(M/T)、电汇(T/T)和票汇(D/D)三种。A项，D/P为付款交单，属于托收方式。
 
41.进口货物的价款中单独列明的下列税收、费用，下列（ ）不计入该货物的完税价格。
A.厂房、机械、设备等货物进口后进行建设、安装、装配、维修和技术服务的费用
B.进口关税及国内税收
C.货物运抵境内输入地点起卸后的运输及其相关费用、保险费
D.境内外技术培训及境外考察费用
参考答案：ABCD
【羿文解析】不计入项目有5个，除了ABCD四个选项之外，为在境内复制进口货物而支付的费用也不计入货物
的完税价格。
 
42.《海关法》明确规定了财产和权利担保的方式，下列（ ）可以用做担保。
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 9A.欧元
B.美元汇票
C.人民币存单
D.中国人民银行出具的保函
参考答案：ABC
【羿文解析】《海关法》明确规定的财产或权利担保的方式分为四种：①以人民币、可自由兑换的货币提供
担保；②以汇票、本票、支票、债券、存单提供担保；③以海关依法认可的其他财产、权利提供担保；④以
银行或者非银行金融机构出具的保函提供担保。根据《中华人民共和国中国人民银行法》的规定，中国人民
银行作为中央银行不能为任何单位和个人提供担保，故不属担保银行的范畴。
 
43.关税的征税主体是国家，其征税对象包括（ ）。
A.进出关境的货物
B.进出关境的物品
C.进口货物收货人
D.出口货物发货人
参考答案：AB
【羿文解析】关税征收对象，又称关税征收客体。法律规定，作为征收关税的标的物，是进出一国关境的货
物或物品，它是区别关税和其他税种的重要标志。
 
44.下列选项中，符合货物与包装容器分别归类条件的表述有（ ）。
A.适合长期使用的容器，其使用期限与盛装货物的使用期限相称，在货物不使用时，容器可起保护货物的作
用
B.包装容器本身构成整个货物基本特征
C.容器与适宜盛装的货物应分别报验
D.明显可以重复使用的包装容器
参考答案：BCD
【羿文解析】根据规则五的规定，下列包装容器与货物一并归类：①制成特定形状或形式，专门盛装某一物
品或某套物品的；②适合长期使用的，即容器的使用期限与所盛装的物品相比是相称的，在物品不使用期间
，这些容器还起到保护物品的作用；③与所装物品一同报验的；④通常与所装物品一同出售的；⑤本身并不
构成货品基本特征的。
 
45.按CIF术语成交的合同，卖方交货后办理交单议付，必须提交的单据包括（ ）。
A.商业发票
B.保险单
C.提单
D.商检证书
参考答案：ABC
【羿文解析】CIF术语费用包括成本、保险和运输，商业发票、保险单是按照CIF要求必须提供，而提单是物
权凭证，必须提交。
 
46.经海关审核可以办理退税手续的情况是（ ）。
A.已缴纳税款的进口货物，因品质或者规则原因原状退货复运出境的
B.已缴纳出口关税的货物，因故未装运出口申报退关的
C.已缴纳出口关税的货物，因品质或者规则原因原状退货复运进境的，并已重新缴纳因出口而退还的国内环
节有关税收的
D.因海关误征，致使纳税义务人多缴税款的
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 10参考答案：ABCD
【羿文解析】
 
47.下列关于滑准税特点表述正确的有（ ）。
A.当商品价格上涨时采用较低税率
B.当商品价格上涨时采用较高税率
C.当商品价格下跌时采用较高税率
D.当商品价格下跌时采用较低税率
参考答案：AC
【羿文解析】根据现行规定，滑准税是在《中华人民共和国进出口税则》中预先按产品的价格高低分档制定
若干不同的税率，然后根据进口商品价格的变动而增减进口税率的一种关税。当商品价格上涨时采用较低税
率，当商品价格下跌时则采用较高税率，其目的是使该种商品的国内市场价格保持稳定。
 
48.石家庄某外贸公司从韩国进口一批电子仪器，成交价格CIF秦皇岛USD10000，已知当时外汇牌价为100美元
=850元人民币，关税税率为10%，增值税率为17%。海关于2012年9月5日(星期三)填发税款缴纳书，该公司于
2004年9月25日缴款，下列选项中正确的有（ ）。
A.应缴关税8500元
B.应缴增值税15895.00元
C.应缴滞纳金为670.95元
D.应缴滞纳金为61元
参考答案：ABD
【羿文解析】该批电子仪器的进口关税税额=CIF×关税税率=10000×10%×8.5=8500(元)，进口增值税=(进口
货物完税价格+进口关税)×增值税率=(10000×8.5+8500)×17%=15895.00(元)，应缴税款=关税税额+增值税
税额=8500+15895=24395(元)。海关于2012年9月5日填发税款缴纳书，缴纳税费截止日为9月20日，该公司于
9月25日缴纳，滞纳5天，滞纳金=应缴税款×滞纳天数×0.5‰=24395×5×0.5‰=61(元)。
 
49.下列关于进出口货物报关单填制要求的表述，正确的有（ ）。
A.同一批货物中贸易方式不同的商品，应分单填报
B.同一批货物中商品编码不同的商品，应分项填报
C.同一种商品成交计量单位与海关法定计量单位不一致的，应分行填报
D.同一批货物中征免性质不同的商品，应分单填报
参考答案：ABCD
【羿文解析】不同运输工具、不同航次、不同提运单、不同贸易方式、不同备案号、不同征免性质的货物
，均应分单填报。一份报关单所申报的货物，须分项填报的情况主要有：商品编号不同的，商品名称不同的
，计量单位不同的，原产国(地区)／最终目的国(地区)不同的，币制不同的，征免不同的。同一种商品成交
计量单位与海关法定计量单位不一致的，应分行填报。
 
50.对于已缴纳进出口关税的货物，纳税义务人在规定期限内可以申请退还关税的有（ ）。
A.因规格原因原状退货复运进境，并已重新缴纳因出口而退还的国内环节有关税收的
B.因销售渠道不畅原状退货退运进境，并己重新缴纳因出口而退还的国内环节有关税收的
C.因品质原因原状退货复运出境的
D.因故未装运出口申报退关的
参考答案：ACD
【羿文解析】对于己缴纳进出口关税的货物，纳税义务人在规定期限内可以申请退还关税的有：①己缴纳进
口关税和进口环节税税款的进口货物，因品质或者规格原因，原状退货复运出境的；②己缴纳出关税的出口
货物，因品质或者规格原因，原状退货复运进境，并已重新缴纳因出口而退还的国内环节有关税收的；③已
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 11缴纳出口关税的货物，因故未装运出口，已退关的；④已征税放行的散装进出口货物发生短卸、短装，如果
该货物的发货人、承运人或者保险公司已对短卸、短装部分退还或者赔偿相应货款的，纳税义务人可以向海
关申请退还进口或者出口短卸、短装部分的相应税款；⑤进出口货物因残损、品质不良、规格不符的原因
，由进出口货物的发货人、承运人或者保险公司赔偿相应货款的，纳税义务人可以向海关申请退还赔偿货款
部分的相应税款；⑥因海关误征，致使纳税人多缴税款的。
 
51.品目90.21所称“矫形器具”，包括（ ）。
A.预防或矫正躯体畸变的器具
B.生病、手术或受伤后人体部位的支撑或固定器具
C.定制的矫正畸形的鞋
D.定制的特种鞋垫
参考答案：ABC
【羿文解析】
 
52.关于加工贸易手册核销，以下描述错误的是（ ）。
A.报核销前企业必须将进出口数据整理完整才能向海关报核
B.加工贸易手册必须在一年内向海关申请报核
C.加工贸易手册单证需自手册设立之日起保存五年
D.加工贸易手册单证需自手册核销结案之日起保存五年
参考答案：BCD
【羿文解析】
 
53.下列可以作为经营单位进行填报的有（ ）。
A.对外签订合同但并非执行合同的单位
B.非对外签订合同但具体执行合同的单位
C.委托外贸公司对外签订并执行进口投资设备合同的外商投资企业
D.境外企业
参考答案：BC
【羿文解析】进出口货物报关单中的经营单位指在海关注册登记的对外签订并执行进出口贸易合同的中国境
内法人、其他组织或个人。属外商投资企业委托其他企业进口投资设备、物品的，“经营单位”栏填报该外
商投资企业的中文名称及编码，并在“标记唛码及备注”栏注明“委托××公司进口”。进出口货物合同的
签订者和执行者非同一企业的，填报执行合同的企业。
 
54.下列关于我国增值税和消费税的表述，正确的有（ ）。
A.进口环节的增值税、消费税由海关征收，其他环节的增值税、消费税由税务机关征收
B.增值税、消费税均从价计征
C.对于进口货物税、费的计算，一般的计算过程为：先计算进口关税额，再计算消费税额，最后计算增值
D.消费税组成计税价格=(进口关税完税价格+进口关税税额)÷(1-消费税比例税率)
参考答案：ACD
【羿文解析】B项，增值税从价计征，消费税实行从价定率、从量定额的方法计征。
 
55.根据《2000通则》的规定，在FOB术语下卖方的责任有（ ）。
A.提供符合合同的货物和商品发票或相等的电子信息，以及合同要求的其他单证
B.取得出口国的有关出口所需的各种证件并办理出口手续
C.按合同规定的期限在指定装运港将货物装到买方指定的船上，并负责通知买方船名、装货地点和所需的装
货时间
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 12D.承担货物越过船舷之前的一切风险和费用，并支付出口国的各种捐税
参考答案：ABCD
【羿文解析】在FOB术语下卖方的主要责任包括：①提供合同规定的货物；②在合同规定的期限内在指定装运
港将货物交至买方指定的船上，并给予买方充分的通知；③承担货物在装运港越过船舷以前的一切费用和风
险；④取得出口许可证或其他有关证件，办理出口清关手续，支付出口关税和有关出口费用；⑤提交商业发
票和证明已交货的通常运输单据。
 
56.下列关于价格磋商程序表述正确的有（ ）。
A.价格磋商是海关在使用成交价格估价方法时，与纳税义务人交换彼此掌握的用于确定完税价格的数据资料
的行为
B.纳税义务人需自收到“中华人民共和国海关价格磋商通知书”之日起5个工作日内与海关进行价格磋商
C.纳税义务人未在规定的时限内与海关进行磋商的，海关可以直接按照《中华人民共和国海关审定进出口货
物完税价格办法》规定的方法审查确定进出口货物的完税价格
D.纳税义务人应重视价格磋商环节，如实填报进出口货物有关情况并提供相关的信息资料
参考答案：BCD
【羿文解析】A项，价格磋商是指海关在使用除成交价格以外的估价方法时，在保守商业秘密的基础上，与纳
税义务人交换彼此掌握的用于确定完税价格的数据资料的行为。
 
57.海关行政处罚中的救济手段包括（ ）。
A.行政申诉
B.行政申辩
C.行政复议
D.行政赔偿
参考答案：ACD
【羿文解析】海关行政处罚中的救济手段包括：行政申诉、行政复议、行政诉讼和行政赔偿。
 
判断题
58.滞纳金是税收管理中的一种行政强制措施。（ ）
参考答案：对
【羿文解析】滞纳金是税收管理中的一种行政强制措施。在海关监督管理中，滞纳金指应纳税的单位或个人
因逾期向海关缴纳税款而依法应缴纳的款项。
 
59.报关员非法代理他人报关或者超过本企业的报关业务范围报关，尚未构成走私、偷逃税行为的，海关责令
其改正，处2000元以下罚款，暂停其6个月以内报关执业，情节严重的，取消其报关从业资格。（ ）
参考答案：错
【羿文解析】处5万元以下罚款。
 
60.对进出口商品进行归类时，如果该商品在品目条文上具体列名可以直接查到，则无须运用归类总规则。（
）
参考答案：错
【羿文解析】归类总规则中的规则三规定，当货品按规则二(二)或由于其他任何原因看起来可归入两个或两
个以上品目时，应按以下规则归类：列名比较具体的品目，优先于列名一般的品目。
 
61.报关员在填写报关单时有申报不实行为，其责任应由报关员本人承担，其所在报关单位不对此类报关行为
负法律责任。（ ）
参考答案：错
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 13【羿文解析】报关单位应对其所属报关员的报关行为承担相应的法律责任。
 
62.列入我国海关统计范围的货物必须同时具备跨越我国经济领土边界的物质商品流动：改变我国的物质资源
存量两个条件。（ ）
参考答案：对
【羿文解析】
 
63.某三资企业按内外销比例加工内销产品而进口的料件，“征免性质”栏填写“全免”。（ ）
参考答案：错
【羿文解析】该三资企业按内外销比例加工内销产品而进口的料件，“征免性质”栏应填报为“一般征税
”，出口产品的料件予以保税。
 
64.海关作出的行政裁定自公布之日起在中华人民共和国关境内统一适用，但海关行政裁定无溯及力。（ ）
参考答案：对
【羿文解析】
 
65.已具有成品零件的大概形状特征，但是还不能直接使用的毛坯件，可按成品零件归类(除另有规定外)。（
）
参考答案：对
【羿文解析】规则二(一)将所有列出某一些物品的品目范围扩大为不仅包括完整的物品，而且还包括该物品
的不完整晶或未制成品，只要报验时它们具有完整品或制成品的基本特征。
 
66.定程租船又称程租船或航次租船。（ ）
参考答案：对
【羿文解析】定程租船又称程租船或航次租船，是指由船舶出租人负责提供船舶或船舶的部分舱位，在指定
港口之间进行一个航次或数个航次、承运指定货物的租船运输，包括单航次租船、来回航次租船、连续航次
租船、连续来回程航次租船等方式。
 
67.相同货物成交价格法是《审价法规定》规定的第一种估价方法。（ ）
参考答案：错
【羿文解析】进口货物成交价格法是《审价法规定》规定的第一种估价方法。
 
68.正在向海关申请办理减免税手续，而货物已运抵口岸，亟待提取，收发货人或其代理人要求海关缓办进口
纳税手续的，在向海关缴付保证金后，货物由海关先予放行。（ ）
参考答案：对
【羿文解析】依据《海关法》的规定，在办结海关手续前，收发货人要求放行货物的，海关应在其提供与其
依法应当履行的法律义务相适应的担保后放行。
 
69.签发全程联运提单的第一承运人只对第一程运输负责。（ ）
参考答案：对
【羿文解析】联运提单虽包括全程运输，但签发联运提单的承运人一般都在提单中规定，只承担其负责运输
的一段航程内的货损责任。
 
70.装载进口货物的船舶经停上海港后在南京港将进口货物卸下，该批进口货物的完税价格中运费应计算至南
京港。（ ）
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 14参考答案：对
【羿文解析】《审价办法》规定：进口货物的完税价格，由海关以该货物的成交价格为基础审查确定，并应
包括货物运抵中华人民共和国境内输入地点起卸前的运输及相关费用、保险费。“相关费用”主要是指与运
输有关的费用，如装卸费、搬运费等属于广义的运费范围内的费用。
 
71.招标是一个卖方面对多个买方，买方之间的竞争使卖方在价格及其他条件上有较多的比较和选择。（ ）
参考答案：错
【羿文解析】招标是指招标人(买方)事先发出招标通告或招标单，提出在规定的时间、地点，准备购买的商
品名称、品种、数量和有关的交易条件，邀请投标人(卖方)在规定的时间、地点按照一定的程序进行投标的
行为。
 
72.主运单是航空公司签发的，分运单是航空货运代理公司签发的，两者的内容和法律效力相同。（ ）
参考答案：对
【羿文解析】航空运单按照签发人的不同可分为主运单和分运单。主运单是航空公司签发的，分运单是航空
货运代理公司签发的，两者在内容上基本相同，法律效力也无不同。
 
73.海关统计的原始资料是经海关确认的进出口货物报关单及其他有关单证。（ ）
参考答案：对
【羿文解析】
 
74.一份报关单可以允许填报多个许可证号。（ ）
参考答案：错
【羿文解析】
 
75.四位数字商品编码所对应的商品名称栏目的内容被归类总规则称作品目条文。（ ）
参考答案：对
【羿文解析】
 
76.知识产权权利人发现侵权嫌疑货物即将进出口，请求海关扣留侵权嫌疑货物的，应向海关提供相当于货物
价值的担保。（ ）
参考答案：对
【羿文解析】
 
77.在国际航空运输中，航空运费一般按照货物的体积计算。（ ）
参考答案：错
【羿文解析】航空运费一般按照W/M方式计算，即取货物实际重量(千克)与体积重量(6000立方厘米或366立方
英尺体积折合1千克)中高者计算。
 
78.实行集中申报的进出口货物，应当分别适用每次货物进出口时，海关接受该货物申报之日实施的税率。（
）
参考答案：对
【羿文解析】
 
79.中国仪器进出口公司从日本松下公司购得分属3个合同的6种不同规格精密仪器同船一并运达。由于这些货
物品种单一且数量不大，申报时可以用一份进口货物报关单准确、真实、齐全、清楚地填报。（ ）
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 15参考答案：错
【羿文解析】一张报关单上只能填报一个合同的货物，不同合同的货物应在不同的报关单上分别填写。
 
80.某公司进口一批货物，载运货物的船舶在航行途中起火，该批货物投保的是平安险，按照中国人民保险公
司的海洋运输货物的保险条款的规定，保险公司应予以赔偿。（ ）
参考答案：对
【羿文解析】平安险的承保范围包括由于运输工具遭受搁浅、触礁、沉没、互撞、与流冰或其他物体碰撞以
及失火、爆炸等意外事故所造成的货物的全部或部分损失，因此，该载运货物的船舶在航行途中起火，所造
成的货物的全部或部分损失，保险公司应予以赔偿。
 
81.经营企业外发加工的，应当在办理备案手续的同时向海关提供相当于外发加工货物应缴税款金额的保证金
或者银行、非银行金融机构保函。（ ）
参考答案：错
【羿文解析】
 
82.运输包装上的标志就是运输标志，也就是通常所说的唛头。（ ）
参考答案：错
【羿文解析】货物包装的标志是为了方便货物的识别、运输、仓储、检验和交接，防止错发、错运、错提货
物，而在商品的外包装上标明或刷写的标志。按其作用的不同，可分为运输标志、指示性标志和警告性标志
。
 
83.直转方式进口的转关货物适用于指运地海关收到进境地海关传送的转关放行信息之日的汇率和税率。（
）
参考答案：错
【羿文解析】直转方式进口的转关货物适用货物运抵指运地海关接受该货物申报进口之日实施的汇率和税率
。
 
84.实际进出境并引起境内物质存量增加或减少的货物，列入海关统计。（ ）
参考答案：对
【羿文解析】《统计条例》规定，实际进出境并引起境内物质存量增加或减少的货物，列入海关统计；进出
境物品超过自用合理数量的，列入海关统计。
 
85.滞纳金的缴纳凭证是“海关行政事业收费专用票据”。（ ）
参考答案：错
【羿文解析】滞纳金的缴纳凭证应为“海关专用缴款书”，而不是“海关行政事业收费专用票据”。滞报金
的缴纳凭证是“海关行政事业收费专用票据”。
 
86.海关应当白受理退税申请之日起30日内查实并通知纳税人办理退还手续。纳税人应当自收到通知之日起
60日内办理有关退税手续。（ ）
参考答案：错
【羿文解析】纳税人应当自收到通知之日起3个月内办理有关退税手续。
 
87.优惠原产地规则的实施必须遵守最惠国待遇原则，即必须普遍地无差别地适用于所有原产地为最惠国的进
口货物。（ ）
参考答案：错
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 16【羿文解析】按照世界贸易组织的规定，适用于非优惠性贸易政策措施的原产地规则，其实施必须遵守最惠
国待遇原则，即必须普遍地、无差别地适用于所有原产地为最惠国的进口货物。
 
88.进口环节增值税的征收管理，适用国内其他环节增值税征收管理的规定。（ ）
参考答案：错
【羿文解析】进口环节增值税的征收管理，适用关税征收管理的规定。
 
89.《2010通则》已于2011年1月1日作为一种新的贸易惯例正式实施生效，《2000通则》自动作废。（ ）
参考答案：错
【羿文解析】《2010通则》己于2011年1月1日正式生效。《2010通则》作为一种新的贸易惯例生效实施以后
，《2000通则》并非自动作废。买卖双方既可以自愿采用《2010通则》中的相关内容，也可仍然沿用《
2000通则》甚至更早版本中的条款。
 
90.保兑信用证是指一家银行开立的，由另外一家银行加以保证兑付的信用证。（ ）
参考答案：对
【羿文解析】保兑信用证是指由开证行以外的另一家银行(保兑行)应开证行的请求，对其所开信用证加以保
证兑付的信用证。在实际业务中，保兑行通常由通知行兼任，但也可以由其他银行担任。
 
91.吨税按照船舶净吨位和吨税执照期限征收。（ ）
参考答案：对
【羿文解析】根据现行规定，吨税按照船舶净吨位和吨税执照期限征收。
 
共享题干题
【题干】广州天泰化工产品有限公司系新加坡新泰化工产品集团公司投资的一家外商独资企业。2013年3月
，天泰公司与新泰公司签约进口××型号的聚乙烯(法定检验，自动进口许可管理)200吨，每吨为CIF广州新
风港990美元。假设装载该货物的运输工具于2013年6月11日(星期一)申报进境，该公司于2013年7月6日向海
关办理该批货物的进口报关手续。根据上述资料，解答下列问题：
 
92.【不定项选择题】按照货物申报的规定，该批货物滞报的时间为（ ）天。
A.8
B.9
C.10
D.11
参考答案：D
【羿文解析】进口货物收货人超过规定期限向海关申报的，滞报金的征收以自运输工具申报进境之日起第
15日为起始日，以海关接受申报之日为截止日，起始日和截止日均计入滞报期间。本题中，装载该货物的运
输工具于6月11日申报进境，该批货物应于6月25日前申报，而企业于7月6日申报并被海关接受，滞报天数为
11天。
 
93.【不定项选择题】设海关在6月11日使用的计征汇率为1美元=6.5元人民币，7月6日使用的计征汇率为1美
元=6.45元人民币，该批进口货物的关税税率为10%。该批进口货物的关税税额应为（ ）。
A.128700元人民币
B.127710元人民币
C.703元人民币
D.19800美元
参考答案：B
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 17【羿文解析】根据海关规定，进出口货物应当适用海关接受该货物申报进口之日实施的税率。成交价格以外
币计价的，计算税款前海关应按照该货物适用税率之日所适用的计征汇率折合人民币计算完税价格，故本题
中成交价格应以7月10日适用的计征汇率折算成人民币，再计算关税税额。进口关税税额=进口货物完税价格
x关税税率=990×200×6.45×10%=127710元人民币。
 
94.【不定项选择题】该企业向海关办理申报手续时应提交下列哪些单证？（ ）
A.进口货物报关单
B.提单、发票
C.自动进口许可证
D.入境货物通关单
参考答案：ABCD
【羿文解析】申报单证可以分为报关单和随附单证两大类，其中随附单证包括基本单证和特殊单证。报关单
是由报关员按照海关规定格式填制的申报单，是指进出口货物报关单或者带有进出口货物报关单性质的单证
，一般来说，任何货物的申报，都必须有报关单。基本单证是指进出口货物的货运单据和商业单据，主要有
进口提货单据、出口装货单据、商业发票、装箱单等。一般来说，任何货物的申报，都必须有基本单证。特
殊单证主要有进出口许可证件，加工贸易电子化手册和电子账册、特定减免税证明、作为有些货物进出境证
明的原进出口货物报关单证、出口收汇核销单、原产地证明书、贸易合同等。本题中，对聚乙烯实施法定检
验及自动进口许可管理，因此还须提供入境货物通关单及自动进口许可证。
 
95.【不定项选择题】海关在确定该批进口货物的完税价格时，对申报价格提出质疑。根据案例提供的材料
，海关提出价格质疑的理由应该是（ ）。
A.卖方对买方处置或者使用该进口货物予以了限制
B.该批进口货物的价格受到了使该货物成交价格无法确定的条件或者因素的影响
C.买卖双方存在特殊关系，且影响到成交价格的达成
D.卖方可能直接或间接从买方获得转售、处置或者使用该进口货物而产生的部分收益
参考答案：C
【羿文解析】在确定完税价格过程中，海关对申报价格的真实性或准确性有疑问，或有理由认为买卖双方的
特殊关系可能影响到成交价格时，向纳税义务人或者其代理人制发”中华人民共和国海关价格质疑通知书
“，将质疑的理由书面告知纳税义务人或者其代理人。本题中，广州天泰化工产品有限公司系新加坡新泰化
工产品集团公司投资的一家外商独资企业，进口方与出口方存在投资关系，故可以判断进口方直接或间接受
出口方控制，符合买卖双方有特殊关系的认定条件，因此海关对申报价格提出质疑的理由应为买卖双方存在
特殊关系。
 
96.【不定项选择题】天泰公司在规定的时间内向海关提供相关证据资料后，海关接受了该批进口货物的成交
价格。相关证据资料包括（ ）。
A.证明该成交价格与卖方当月出售给境内其他普通买方的相同或类似进口货物的成交价格相近的材料
B.证明该成交价格与卖方当月出售给境外其他普通买方的相同或类似进口货物的成交价格相近的材料
C.证明该成交价格与按倒扣价格法计算的相同或者类似进口货物的价格相近的材料
D.证明该成交价格与按计算价格法计算的相同或者类似进口货物的价格相近的材料
参考答案：ACD
【羿文解析】买卖双方有特殊关系这个事实本身并不能构成海关拒绝成交价格的理由，买卖双方之间存在特
殊关系，但是纳税义务人能证明其成交价格与同时或者大约同时发生的下列任何一款价格相近的，视为特殊
关系未对进口货物的成交价格产生影响，海关可以接受该批进口货物的成交价格：①向境内无特殊关系的买
方出售的相同或者类似进口货物的成交价格；②按照倒扣价格估价方法所确定的相同或者类似货物的完税价
格；③按照计算价格法所确定的相同或者类似进口货物的完税价格。
 
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 18【题干】深圳某汽车贸易公司从香港进口汽缸容量为2000CC的日本皇冠牌轿车10辆，总成交价格为CIF深圳
100000美元，实际支付运费5000美元，保险费2000美元，该货物由“SICV.056”轮船运输，于2012年8月25日
申报进境。2012年9月26日深圳汽车贸易公司委托深圳兴粤报关行向深圳海关申报。海关在查验后放行该货物
。根据上述案例，回答下列问题：
 
97.【不定项选择题】若该货物进口关税税率为40%，外汇牌价格l美元=5元人民币，该项货物在进口时应交进
口关税为（ ）元人民币。
A.44400
B.200000
C.320000
D.355200
参考答案：B
【羿文解析】该批货物完税价格即为CIF成交价格100000美元，进口关税税额=进口货物完税价格×关税税率
=100000×40%×5=200000(元人民币)。
 
98.【不定项选择题】按照海关规则归类规则，该货物适用于（ ）税率。
A.最惠国税率
B.特惠税率
C.普通税率
D.协定税率
参考答案：A
【羿文解析】本题中，该批轿车的原产国为日本，适用最惠国税率。
 
99.【不定项选择题】该批汽车在履行进口申报手续时，必须向海关递交（ ）。
A.自动进口许可证书
B.进口许可证
C.入境货物通关单
D.进口配额证明
参考答案：C
【羿文解析】入境货物通关单是我国出入境检验检疫管理制度中，对进口列入《法检目录》及其他法律法规
规定需要检验检疫的货物在办理进口报关手续前，口岸检验检疫机构依照有关规定接受报检后签发的单据
，同时也是进口报关的专用单据，是海关验放该类货物的重要依据之一。
 
100.【不定项选择题】若该批汽车中有一辆缺少方向盘，在进行该商品的海关税则归类时，应按（ ）归类。
A.该车的零部件
B.汽车整车
C.汽车车身
D.汽车底盘
参考答案：B
【羿文解析】根据商品归类总规则二的规定，缺少方向盘的汽车属于不完整品，只要在进口或出口时该项不
完整品具有完整品的基本特征，应视为完整品进行归类。因此，该商品应按汽车整车归类。
 
101.【不定项选择题】我国海关对于进口货物申报期限为14天，如果超期未报则（ ）。
A.可以继续申报
B.缴纳一定的罚款
C.每天征收0.5%的滞报金
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 19D.每天缴纳0.05%的滞报金
参考答案：D
【羿文解析】进口货物的申报期限为自装载货物的运输工具申报进境之日起14日内，进口货物收货人未按规
定期限向海关申报产生滞报的，由海关按规定征收滞报金，滞报金的日征收金额为进口货物完税价格的
0.5‰。
 
【题干】株洲海光服装公司是一家有进出口经营权的服装公司，该公司与香港某公司签订为期3年的来料加工
协议。在协议中注明由港方不作价提供工业缝纫机(属机电产品进口许可证管理、法定检验)20台作为加工生
产专用。在首期加工合同中订明由我方为港方来料加工2000套纯棉男式外套(属加工贸易限制类商品)，由港
商提供纯棉面料以及加工辅料。合同签订后，该服装加工厂到海关办理了备案手续。根据上述案例，回答下
列问题：
 
102.【不定项选择题】该服装加工厂根据海关对企业的分类管理标准被评定为B类企业，下列适用该合同的银
行保证金台账管理制度是（ ）。
A.不设台账，不付保证金
B.设台账，不付保证金
C.不设台账，付保证金
D.设台账，付保证金
参考答案：B
【羿文解析】该服装加工厂位于株洲，属于湖南省，根据加工贸易银行保证金台账制度的规定，湖南省属于
中西部地区，中西部地区的B类企业进行限制类商品的加工贸易，应执行空转，即设台账、不付保证金。
 
103.【不定项选择题】该合同中的进口料件的保税期限是（ ）。
A.保税期限为半年，没有延长期
B.保税期限为半年，可以申请延长，延长的最长期限为半年
C.保税期限1年，可以申请延长，延长的最长期限原则上为1年
D.保税期限1年，可以两次申请延长，每次延长的最长期限为1年
参考答案：C
【羿文解析】电子化手册管理的保税加工期限，原则上不超过1年，经批准可以延长，延长的最长期限原则上
也是1年。电子账册管理的料件保税期限，从企业的电子账册记录第一批料件进口之日起到该电子账册被撤销
止。
 
104.【不定项选择题】对于港方不作价提供的工业缝纫机说法，正确的有（ ）。
A.该企业可以对不作价设备自行处置
B.征税进口，监管期6年，到期退运；不退运的办理相应手续
C.该企业必须有独立专门从事加工贸易的工厂或车间，并且不作价设备只能在该工厂或车间使用
D.免税进口，监管期5年，到期退运，不退运的办理相应手续
参考答案：CD
【羿文解析】A项，加工贸易不作价设备在进口放行后需要继续监管；B项，加工贸易不作价设备5年监管期满
，如不退运出境，可以留用，也可以向海关申请放弃。
 
105.【不定项选择题】外商提供的纯棉面料进口时，海关准予保税的额度可以是（ ）。
A.全额保税
B.95%保税，5%征税
C.85%保税，15%征税
D.不予保税
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 20参考答案：A
【羿文解析】加工贸易合同项下海关准予备案的料件，包括为履行产品出口合同进口直接用于加工出口产品
而在生产过程中消耗掉的数量合理的触媒剂、催化剂、磨料、燃料，全额保税。
 
106.【不定项选择题】该合同执行完毕后，该企业可以（ ）向主管海关申请核销并要求结案。
A.在最后一批成品出口后1个月内
B.在最后一批成品出口后6个月内
C.合同到期后1个月内
D.合同到期后6个月内
参考答案：AC
【羿文解析】申请核销的期限是指加工贸易经营人向海关申请核销的最后日期。电子化手册管理的保税加工
报核期限是在电子化手册有效期到期之日起或最后一批成品出运后30天内。
 
专业网校课程、题库软件、考试用书、资讯信息全方位一体化职业考试学习平台
羿文教育官网 www.yiwenjy.com 版权所有 21